{"id":1146,"date":"2020-01-02T08:54:43","date_gmt":"2020-01-02T12:54:43","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5924"},"modified":"2021-02-19T22:21:32","modified_gmt":"2021-02-20T02:21:32","slug":"escucha-mi-historia-un-libro-de-actividades-para-la-ninez-en-contextos-de-crisis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/escucha-mi-historia-un-libro-de-actividades-para-la-ninez-en-contextos-de-crisis\/","title":{"rendered":"Escucha mi Historia: Un libro de actividades para la ni\u00f1ez en contextos de crisis"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-eeb1ff2a\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-eeb1ff2a\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-88c5bdd7\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-88c5bdd7\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-88c5bdd7\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-ba66eb46\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-ba66eb46\">\n<p><span style=\"font-weight: 400; font-size: 12pt;\">Durante los \u00faltimos meses, Chile vive una crisis socio-pol\u00edtica que ha generado cambios importantes para las y los habitantes del pa\u00eds. Muchos de \u00e9stos han sido concretos y pueden observarse con facilidad, mientras que otros requieren un an\u00e1lisis m\u00e1s profundo para identificarlos, darles una respuesta adecuada y minimizar los posibles efectos del estallido social en la poblaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p><!--more Leer M\u00e1s--><span style=\"font-weight: 400; font-size: 12pt;\">Este movimiento surge ante descontento de la ciudadan\u00eda frente a la desigualdad social, que se ha materializado a trav\u00e9s de diversas demandas como: Acceso a educaci\u00f3n gratuita y de calidad, salud p\u00fablica digna, aumento del ingreso m\u00ednimo y las pensiones, alzas en el transporte p\u00fablico, entre muchas otras que se han levantado desde m\u00faltiples sectores.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400; font-size: 12pt;\">El conflicto es transversal, por lo tanto, <strong>es necesario poner atenci\u00f3n a las necesidades de todos y todas, pero sobre todo de aquellos grupos que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad<\/strong>. La ni\u00f1ez es uno de ellos y tambi\u00e9n uno de los que ha vivido el conflicto como espectadores y, en muchos casos, en medio del conflicto. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">\u00bfC\u00f3mo se han sentido ni\u00f1as y ni\u00f1os los \u00faltimos meses?, \u00bfqu\u00e9 informaci\u00f3n tienen sobre la situaci\u00f3n actual del pa\u00eds? \u00bfqu\u00e9 opinan ante los hechos que han ocurrido en su entorno? Como adultos, es nuestra responsabilidad generar espacios para escuchar, conversar y entregar contenci\u00f3n en caso de ser necesario.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Escucha Mi Historia: \u00bfC\u00f3mo han vivido ni\u00f1as y ni\u00f1os el conflicto social en Chile?\u00a0<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400; font-size: 12pt;\">No s\u00f3lo los adultos han sentido los efectos de la crisis social, ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n han visto interrumpidas sus actividades cotidianas durante los \u00faltimos meses. Es por esta raz\u00f3n que desde octubre Good Neighbors Chile comienza a implementar el libro de actividades \u201cEscucha mi Historia\u201d, un material que abre un espacio de expresi\u00f3n para la ni\u00f1ez en situaciones de estr\u00e9s.\u00a0 <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">\u201cEscucha mi Historia\u201d, <\/span><strong style=\"font-size: 12pt;\">nos acerca a la perspectiva de ni\u00f1as y ni\u00f1os ante el contexto social de Chile, invit\u00e1ndolos a tener conciencia de sus propias emociones, entenderlas y apoyar en su bienestar emocional<\/strong><span style=\"font-size: 12pt;\">. Expresiones tan propias de la ni\u00f1ez como el dibujo, las din\u00e1micas grupales y la participaci\u00f3n con sus pares han sido excelentes formas de visibilizar sus emociones y opiniones. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Hasta ahora, hemos tenido la oportunidad de trabajar el material en diversas comunas como San Joaqu\u00edn, Cerro Navia, Valpara\u00edso y Santiago Centro, en colegios, iglesias y cabildos de la ni\u00f1ez. Junto con ello, <\/span><strong style=\"font-size: 12pt;\">ponemos a disposici\u00f3n de la comunidad la versi\u00f3n digital de \u201cEscucha mi Historia\u201d, para ser trabajado en familia y junto a las ni\u00f1as y ni\u00f1os de tu entorno que lo necesiten<\/strong><span style=\"font-size: 12pt;\">. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Para lograr buenos cambios en Chile, es fundamental visibilizar y dar prioridad a las necesidades de la ni\u00f1ez. Una acci\u00f3n con la que esperamos aportar nuestro peque\u00f1o grano de arena para que se respeten <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/derechos-del-nino-nina-chile\/\">los derechos de los ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos<\/a>.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Descarga la versi\u00f3n digital de &#8220;Escucha mi Historia&#8221; <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/encasa\/escucha-mi-historia\/\">Aqu\u00ed<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-a16ea8df\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-a16ea8df\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-79978e83\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-79978e83\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-79978e83\">\n<div class=\"vce-image-masonry-gallery vce-image-masonry-gallery--border-rounded\" data-photoswipe-gallery=\"2475c664\">\n<div id=\"el-2475c664\" class=\"vce-image-masonry-gallery-wrapper vce vce-image-masonry-gallery--gap-10 vce-image-masonry-gallery--columns-2\" data-vce-do-apply=\"all el-2475c664\">\n<div class=\"vce-image-masonry-gallery-list\">\n<div class=\"vce-image-masonry-gallery-column\"><a class=\"vce-image-masonry-gallery-item\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/69714261_2251627658277354_7420438482180374528_o.jpg\" data-photoswipe-image=\"2475c664\" data-photoswipe-index=\"0\" data-photoswipe-item=\"photoswipe-2475c664\" data-pswp-uid=\"1\"><img decoding=\"async\" class=\"vce-image-masonry-gallery-img\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/69714261_2251627658277354_7420438482180374528_o.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><a class=\"vce-image-masonry-gallery-item\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/75422261_2251627688277351_5620892329557622784_o.jpg\" data-photoswipe-image=\"2475c664\" data-photoswipe-index=\"1\" data-photoswipe-item=\"photoswipe-2475c664\" data-pswp-uid=\"2\"><img decoding=\"async\" class=\"vce-image-masonry-gallery-img\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/75422261_2251627688277351_5620892329557622784_o.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/div>\n<div class=\"vce-image-masonry-gallery-column\"><a class=\"vce-image-masonry-gallery-item\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/77002176_2251627714944015_3623170368648249344_o.jpg\" data-photoswipe-image=\"2475c664\" data-photoswipe-index=\"2\" data-photoswipe-item=\"photoswipe-2475c664\" data-pswp-uid=\"3\"><img decoding=\"async\" class=\"vce-image-masonry-gallery-img\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/77002176_2251627714944015_3623170368648249344_o.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><a class=\"vce-image-masonry-gallery-item\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/78452723_2251627388277381_7473759006511595520_o.jpg\" data-photoswipe-image=\"2475c664\" data-photoswipe-index=\"3\" data-photoswipe-item=\"photoswipe-2475c664\" data-pswp-uid=\"4\"><img decoding=\"async\" class=\"vce-image-masonry-gallery-img\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/78452723_2251627388277381_7473759006511595520_o.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cEscucha mi Historia\u201d, una metodolog\u00eda que prepar\u00f3 el equipo de Good Neighbors para entregar apoyo y contenci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1264,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,22,13,14,58,17,24,60,59,23,21,16,8],"tags":[67,29,68,69,66],"class_list":["post-1146","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-educacion","category-derecho-salud","category-derecho-agua","category-escucha-mi-historia","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-infancia","category-infancia-protegida","category-medio-ambiente-sostenible","category-nove","category-proteccion-ante-desastres","category-somos-buenos-vecinos","tag-derecho-a-la-educacion","tag-derechos-humanos","tag-educacion-de-calidad","tag-good-neighbors","tag-ninez-en-emergencia"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1146"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}