{"id":1153,"date":"2019-10-23T10:00:54","date_gmt":"2019-10-23T14:00:54","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5410"},"modified":"2021-02-15T09:35:54","modified_gmt":"2021-02-15T13:35:54","slug":"escucha-mi-historia-libro-de-apoyo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/escucha-mi-historia-libro-de-apoyo\/","title":{"rendered":"\u201cEscucha mi Historia\u201d, el libro que entrega apoyo a ni\u00f1as y ni\u00f1os en contextos de crisis"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-5439830f\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-5439830f\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-157e1e45\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background el-157e1e45\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-157e1e45\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-113416d9\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-113416d9\">\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">En vista del contexto social que ha vivido Chile los \u00faltimos meses, compartir el libro de actividades \u201cEscucha mi Historia\u201d, una metodolog\u00eda que prepar\u00f3 el equipo de Good Neighbors para entregar apoyo y contenci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os que han experimentado un estado emergencia, crisis o experiencia perturbadora.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Los invitamos a poner atenci\u00f3n en los efectos que una experiencia dif\u00edcil puede tener en ni\u00f1as y ni\u00f1os, abriendo un espacio donde ellas y ellos sean escuchados y puedan expresar en su propio lenguaje lo que est\u00e1n sintiendo.<\/span><br \/>\n<!--more Leer M\u00e1s--><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Algunos de los contenidos que podr\u00e1s encontrar en este libro de apoyo son:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 12pt;\">S\u00edntomas que se pueden observar en ni\u00f1as y ni\u00f1os frente a una experiencia perturbadora.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt;\">Ejercicios de relajaci\u00f3n para hacer solos o junto a amigos\/as, familiares, profesores\/s o adultos de tu entorno.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt;\">Identificar cu\u00e1les son los cambios que observan a su alrededor y c\u00f3mo les afectan.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt;\">Transmitir a ni\u00f1as y ni\u00f1os lo importantes que son para generar acciones positivas en situaciones de crisis.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt;\">Y, sobre todo, darles la tranquilidad de que se trata de una situaci\u00f3n transitoria, en la cual pueden encontrar orientaci\u00f3n y protecci\u00f3n en los adultos responsables de su bienestar.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Abramos espacios de participaci\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y que sean parte de los buenos cambios que necesitan para una m\u00e1s plena y feliz.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>Seguimos contribuyendo a que se cumplan los <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/guia-derechos-del-nino-nina\/\" data-wplink-edit=\"true\">derechos de los ni\u00f1os y ni\u00f1as en Chile<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"vce-button--style-basic-container vce-button--style-basic-container--align-center\"><a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/encasa\/escucha-mi-historia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Descargar Escucha mi Historia<\/strong><\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"vce-instagram-image vce-instagram-image--align-center\">\n<div id=\"el-f2d22a68\" class=\"vce-instagram-image-wrapper vce\" style=\"width: 660px;\" data-vce-do-apply=\"all el-f2d22a68\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 100%; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B399Itupeey\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B399Itupeey\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfTienes a ni\u00f1as o ni\u00f1os bajo tu cuidado? Es muy importante que las\/os observes y las\/os escuches ?????????. Te dejamos 7 s\u00edntomas de estr\u00e9s en ni\u00f1as y ni\u00f1os expuestos a situaciones de emergencia, parte del libro de Good Neighbors \u201cEscucha su Historia\u201d ? Descarga el material completo en el link en nuestra bio ???? . . . . . . #JuntosSomosMasGrandes #NoEstamosEnGuerra #ni\u00f1as #ni\u00f1os #sociedadcivil #ayudahumanitaria #Chile #protecci\u00f3n #ni\u00f1ez #infancia #derechoshumanos #humanrights #ddhh<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">A post shared by <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/gn.chile\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Good Neighbors Chile<\/a> (@gn.chile) on <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-23T16:50:49+00:00\">Oct 23, 2019 at 9:50am PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El libro de actividades \u201cEscucha mi Historia\u201d, una metodolog\u00eda que prepar\u00f3 el equipo de Good Neighbors para entregar apoyo y contenci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1263,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[58,17,60,59,21,70,16,8],"tags":[71,72,65,29,26,66,73,74],"class_list":["post-1153","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-escucha-mi-historia","category-incidencia","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove","category-objetivos-estrategicos","category-proteccion-ante-desastres","category-somos-buenos-vecinos","tag-apoyo-psicologico","tag-apoyo-sicologico","tag-buenos-vecinos","tag-derechos-humanos","tag-estado-de-solidaridad","tag-ninez-en-emergencia","tag-no-estamos-en-guerra","tag-paz"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1153"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1153"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1153\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1263"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1153"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}