{"id":1327,"date":"2020-02-14T09:17:11","date_gmt":"2020-02-14T13:17:11","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=6325"},"modified":"2021-02-19T22:21:08","modified_gmt":"2021-02-20T02:21:08","slug":"good-neighbors-participa-en-actividad-contra-la-violencia-en-el-pololeo-en-cerro-navia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/good-neighbors-participa-en-actividad-contra-la-violencia-en-el-pololeo-en-cerro-navia\/","title":{"rendered":"Good Neighbors participa en actividad contra la violencia en el pololeo en Cerro Navia"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Este viernes 7 de febrero se conmemor\u00f3 a nivel nacional el <a href=\"https:\/\/www.publimetro.cl\/cl\/noticias\/2020\/01\/19\/dia-nacional-de-la-violencia-en-el-pololeo.html\"><strong>D\u00eda Contra la Violencia en el Pololeo<\/strong><\/a>, una fecha que busca visibilizar y concientizar sobre los altos \u00edndices de violencia en las relaciones no formales de pareja.<\/span><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La municipalidad de Cerro Navia junto a distintos socios estrat\u00e9gicos organiz\u00f3 la actividad \u201c<strong>Mi Primer Amor Soy yo\u201d, donde se trabaj\u00f3 junto a la comunidad en identificaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero, con foco especial en el territorio<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"> <img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-6331 size-full\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/IMG_4259-scaled.jpg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1707\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La actividad cont\u00f3 con diversas intervenciones, entre ellas la <strong>ceremonia de certificaci\u00f3n de monitoras y monitores en prevenci\u00f3n de la violencia contra las mujeres, una feria de emprendedoras j\u00f3venes para incentivar su independencia econ\u00f3mica, un stand de lectura feminista, indumentaria auto- gestionada y feminista<\/strong> con ilustraciones de la colectiva Bruska.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-6333 size-full\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/IMG_4271-scaled.jpg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1707\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El acto conmemorativo tambi\u00e9n cont\u00f3 con muestras gr\u00e1ficas sobre formas de violencia como el<strong> femicidio, sensibilizaci\u00f3n acerca del amor rom\u00e1ntico, formas de violencia en redes sociales y una potente lectura de relatos de violencia en el pololeo, liderado por la colectiva Ariskas.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-6334 size-full\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/IMG_4307-scaled.jpg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1707\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Junto al equipo de\u00a0 <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/\"><strong>Good Neighbors<\/strong><\/a> entregamos 50 copias del fanzine <strong>\u201cRompe el C\u00edrculo\u201d, una publicaci\u00f3n de bolsillo creada por nuestro equipo para incentivar a las v\u00edctimas de violencia en el pololeo a expresarlo, buscar apoyo y romper con el ciclo de la violencia<\/strong>. Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de una muestra con distintos ejemplos de violencia en redes sociales, invitamos a los participantes a preguntarse si han sido v\u00edctimas de violencia en sus relaciones de pareja y tomar acciones al respecto.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-6335 size-full\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Fanzine-Invitaci\u00f3n-Cerro-Navia.png\" alt=\"\" width=\"940\" height=\"788\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La actividad finaliz\u00f3 con una hermosa muestra de las&#8221;Cuequeras bravas&#8221;.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Esperamos sigan surgiendo actividades orientadas a terminar con la violencia de g\u00e9nero en todas sus formas. <strong>La violencia en el pololeo es frecuente, se normaliza, a veces es invisible y trae consecuencias graves si no se detiene a tiempo. La violencia es transversal y est\u00e1 presente en todo tipo de parejas: Pon atenci\u00f3n a las se\u00f1ales, no importa en cu\u00e1l etapa del ciclo est\u00e9s, juntas podemos romper el c\u00edrculo<\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este viernes 7 de febrero se conmemor\u00f3 a nivel nacional el D\u00eda Contra la Violencia en el Pololeo, una fecha que busca visibilizar y concientizar sobre los altos \u00edndices de violencia en las relaciones no formales de pareja.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1332,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[17,24,21,10,8],"tags":[80,79,69,81,77,78],"class_list":["post-1327","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-nove","category-proyecto-pudahuel","category-somos-buenos-vecinos","tag-cerro-navia","tag-femicidios","tag-good-neighbors","tag-mujeres","tag-violencia-de-genero","tag-violencia-en-el-pololeo"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1327"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1327"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1327\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1332"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}