{"id":1334,"date":"2019-12-19T16:33:44","date_gmt":"2019-12-19T20:33:44","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5845"},"modified":"2021-02-15T09:36:39","modified_gmt":"2021-02-15T13:36:39","slug":"una-constitucion-para-la-ninez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/una-constitucion-para-la-ninez\/","title":{"rendered":"Una Constituci\u00f3n para la Ni\u00f1ez"},"content":{"rendered":"<p>Durante los pr\u00f3ximos meses, Chile enfrentar\u00e1 preguntas constitucionales fundamentales. Una de ellas es: \u00bfC\u00f3mo dar respuesta constitucional a la protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la adolescencia? Estimo que una respuesta a esta duda debe darse en dos niveles: el de la participaci\u00f3n de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, y el del debate dogm\u00e1tico-constitucional en torno a la ni\u00f1ez y la adolescencia.<\/p>\n<p><!--more Leer m\u00e1s--><\/p>\n<p>La validez \u00faltima de las normas constitucionales depende de la existencia de procesos participativos y deliberativos, m\u00e1s que del contenido espec\u00edfico acordado en torno a los principios, derechos y reglas del futuro texto fundamental. Si esto es as\u00ed, y considerando el derecho esencial que asiste a todo ni\u00f1o a que su opini\u00f3n sea escuchada y tomada en cuenta en toda materia que les afecta, resulta indispensable que el proceso constituyente que inicia Chile garantice su participaci\u00f3n efectiva. Y eso puede lograrse de dos formas. De un lado, facilitando, apoyando y generando diversos espacios de participaci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la adolescencia, y que, a pesar de su aporte, no se reduzcan a cabildos u otros instrumentos similares.<br \/>\nLos ni\u00f1os y adolescentes interact\u00faan en el espacio p\u00fablico de modo muy importante, a trav\u00e9s de redes sociales y dispositivos en l\u00ednea ampliamente sub-utilizadas como plataformas de participaci\u00f3n por el sistema pol\u00edtico. <strong>Pensar la participaci\u00f3n ah\u00ed ser\u00e1 fundamental. De otro lado, para que dicha participaci\u00f3n formal e informal \u201cllegue\u201d al debate constitucional, se requerir\u00e1 del apoyo del mundo adulto por sistematizar, apoyar y facilitar el cruce entre dichas opiniones y los debates del proceso constituyente.<\/strong><\/p>\n<p>Pero esto no basta. El debate constitucional es tambi\u00e9n un espacio de discusi\u00f3n en torno a los principios, derechos y reglas que, desde la dogm\u00e1tica jur\u00eddica, resultan esenciales para dar cuerpo al texto fundamental. As\u00ed, ser\u00e1 tambi\u00e9n indispensable garantizar normas constitucionales espec\u00edficas que garanticen el rol primordial del inter\u00e9s superior del ni\u00f1o, la prevenci\u00f3n de toda forma de violencia y discriminaci\u00f3n en contra de la ni\u00f1ez, y la obligaci\u00f3n del Estado de otorgar protecci\u00f3n a la ni\u00f1ez durante todo el ciclo vital, as\u00ed como garantizar que la ni\u00f1ez y la adolescencia sean escuchadas y su voz tomada en cuenta en los futuros procesos legislativos y de pol\u00edtica p\u00fablica que el pa\u00eds enfrentar\u00e1.<br \/>\nCon diversos matices,<strong>\u00a0ese ha sido el camino trazado por sistemas constitucionales como los de Austria, Irlanda, Portugal, Reino Unido, Sud\u00e1frica, Brasil, Colombia, Bolivia y M\u00e9xico, entre otros. Son tales experiencias las que han permitido generar una cultura legal, pol\u00edtica e institucional sensible y respetuosa hacia <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/derechos-del-nino-nina-chile\/\">los derechos y el bienestar de las ni\u00f1as y ni\u00f1os<\/a>, y sus entornos de protecci\u00f3n y desarrollo. No podemos perder dicha oportunidad.<\/strong><\/p>\n<p>FUENTE: <a href=\"https:\/\/www.latercera.com\/opinion\/noticia\/una-constitucion-la-ninez\/941557\/\"><strong>La Tercera\u00a0<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante los pr\u00f3ximos meses, Chile enfrentar\u00e1 preguntas constitucionales fundamentales. Una de ellas es: \u00bfC\u00f3mo dar respuesta constitucional a la protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la adolescencia? Estimo que una respuesta a esta duda debe darse en dos niveles: el de la participaci\u00f3n de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, y el del debate dogm\u00e1tico-constitucional en torno [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1335,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,22,13,17,24,60,59,21],"tags":[],"class_list":["post-1334","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-educacion","category-derecho-salud","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1334"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1334"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1334\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1334"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1334"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1334"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}