{"id":1338,"date":"2019-11-25T14:10:00","date_gmt":"2019-11-25T18:10:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5579"},"modified":"2021-02-19T22:21:53","modified_gmt":"2021-02-20T02:21:53","slug":"participamos-en-2do-cabildo-de-ninas-y-ninos-en-cerro-navia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/participamos-en-2do-cabildo-de-ninas-y-ninos-en-cerro-navia\/","title":{"rendered":"Participamos en Cabildo de Ni\u00f1as y Ni\u00f1os en Cerro Navia"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-1f726b5b\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-1f726b5b\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-a5eae71a\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-a5eae71a\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-a5eae71a\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-d9cfcf12\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-d9cfcf12\">\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con el objetivo de abrir instancias que promuevan el di\u00e1logo, la participaci\u00f3n y la contenci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en el contexto socio-pol\u00edtico de Chile, la oficina de la Ni\u00f1ez de la Municipalidad de Cerro Navia est\u00e1 desarrollando <strong>cabildos en 8 territorios para prevenir y responder a posibles vulneraciones de derechos, fortalecer a las familias e incentivar su participaci\u00f3n democr\u00e1tica. <\/strong><\/span><\/p>\n<p><!--more Leer M\u00e1s--><\/p>\n<p>Este viernes 22 de noviembre participamos del 2do Cabildo de ni\u00f1as y ni\u00f1os en Cerro Navia, un espacio para <strong>conocer la situaci\u00f3n actual de la ni\u00f1ez en el territorio, reflexionar sobre la crisis socio-pol\u00edtica y, principalmente, escuchar las propuestas de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes para construir una sociedad donde se garanticen <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/derechos-del-nino-nina-chile\/\">los derechos de las ni\u00f1as y ni\u00f1os<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La actividad, realizada en alianza con la Oficina de Ni\u00f1ez de la Municipalidad de Cerro Navia, World Vision y Good Neighbors, reuni\u00f3 a m\u00e1s de 20 ni\u00f1as y ni\u00f1os de 3 a 12 a\u00f1os de edad. quienes trabajaron en din\u00e1micas participativas creando sus propias pancartas. En ellas, tuvieron la oportunidad de plasmar sus experiencias y, sobre todo, hacer un claro llamado a avanzar hacia una sociedad con igualdad de oportunidades y derechos. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Estamos convencidos de que la opini\u00f3n de NNA es clave para avanzar hacia un <strong><a href=\"..\/pacto-social\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pacto Social<\/a><\/strong> comprometido por el desarrollo igualitario de la ni\u00f1ez. Seguiremos promoviendo actividades que las\/os hagan part\u00edcipes del proceso y disminuyan el impacto en la poblaci\u00f3n infanto- juvenil en contextos de crisis.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con el objetivo de abrir instancias que promuevan el di\u00e1logo, la participaci\u00f3n y la contenci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en el contexto socio-pol\u00edtico de Chile, la oficina de la Ni\u00f1ez de la Municipalidad de Cerro Navia est\u00e1 desarrollando cabildos en 8 territorios para prevenir y responder a posibles vulneraciones de derechos, fortalecer a las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1339,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,22,17,24,60,59,21,70,10,8],"tags":[88,29,73,89,74],"class_list":["post-1338","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-educacion","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove","category-objetivos-estrategicos","category-proyecto-pudahuel","category-somos-buenos-vecinos","tag-derechos-del-nino","tag-derechos-humanos","tag-no-estamos-en-guerra","tag-objetivos-desarrollo-sostenible","tag-paz"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1338"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1338"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1338\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1338"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1338"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1338"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}