{"id":1340,"date":"2019-11-20T15:49:01","date_gmt":"2019-11-20T19:49:01","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5551"},"modified":"2021-02-15T09:36:22","modified_gmt":"2021-02-15T13:36:22","slug":"30-anos-de-la-cdn-que-derechos-nos-demandan-los-nna-de-chile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/30-anos-de-la-cdn-que-derechos-nos-demandan-los-nna-de-chile\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 derechos demandan las ni\u00f1as y ni\u00f1os de Chile?"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-58248005\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-58248005\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-40bb1934\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-40bb1934\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-40bb1934\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-b56f0768\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-b56f0768\">\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El 20 de noviembre de 1989 Naciones Unidas aprob\u00f3 <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/descarga-guia-derechos-nino-chile\/\">la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o (CDN)<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, tratado internacional que compromete a los estados parte a promover y garantizar los derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. En el a\u00f1o 1990, el Estado de Chile tambi\u00e9n firm\u00f3 este compromiso por una infancia m\u00e1s plena y feliz.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A 30 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de este documento, \u00bfCu\u00e1nto hemos avanzado en la implementaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n en Chile?, \u00bftenemos mecanismos efectivos para monitorear el ejercicio de los derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes?, \u00bfhemos integrado a la ni\u00f1ez al debate o sigue siendo una conversaci\u00f3n de adultos?\u00a0<\/span><\/p>\n<p><!--more Leer M\u00e1s--><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con el objetivo de dar cuenta de la pr\u00e1ctica de los derechos establecidos en la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o, el Observatorio de la Ni\u00f1ez y Adolescencia (ONA) defini\u00f3 en su Informe 2016 que <strong>la &#8220;Autonom\u00eda Progresiva&#8221; es una de las \u00e1reas m\u00e1s cr\u00edticas en cuanto a disponibilidad de informaci\u00f3n, ya que busca conocer a trav\u00e9s de indicadores el ejercicio efectivo de derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El Observatorio Ni\u00f1ez y Adolescencia define como &#8220;Autonom\u00eda Progresiva&#8221; al \u201cfortalecimiento y desarrollo de las capacidad de NNA de, por ejemplo, participar activamente en sus comunidades, en sus colegios o escuelas, de la interacci\u00f3n que ellas y ellos tienen con el Estado y de la necesidad de fortalecer sus capacidades para exigir sus derechos y desarrollar progresivamente su autonom\u00eda\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De este informe, queremos destacar<\/span> la consulta realizada a NNA a trav\u00e9s del Encuentro Nacional <strong>\u201cYo Opino es mi Derecho\u201d y los Di\u00e1logos Regionales por la Ni\u00f1ez y Adolescencia: \u201cUn Nuevo Estado para Ni\u00f1as, Ni\u00f1os y Adolescentes\u201d<\/strong>, dos instancias que buscaron recoger e informar sobre las necesidades m\u00e1s prioritarias para ellas y ellos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/guia-derechos-del-nino-nina\/\"><span style=\"font-size: 16pt;\"><strong>Los derechos que ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes quieren ejercer<\/strong><\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>1er y 2\u00b0 nivel de transici\u00f3n y 1\u00b0b\u00e1sico<\/strong><\/span><\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cSi cuando mi mam\u00e1 est\u00e1 conversando con mi pap\u00e1 me dice que no hable y me env\u00edan a mi pieza, pero est\u00e1 bien, porque no la puedo interrumpir cuando ella conversa, pero a veces necesito que me escuche\u201d.<\/span><\/em><span style=\"font-weight: 400;\"> (Primero b\u00e1sico, escuela municipal, regi\u00f3n de O Higgins)\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ellas y ellos piden:\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">1.- Reconocer las opiniones de las\/os ni\u00f1as\/os y su capacidad de tomar decisiones.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">2.- Fomentar pr\u00e1cticas de colaboraci\u00f3n, ayuda y buen trato entre ni\u00f1as\/os.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">3.- Promover el rol protector y orientador de las personas adultas hacia las\/os ni\u00f1as\/os<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Ni\u00f1as y ni\u00f1os de 2\u00b0 a 4\u00b0 b\u00e1sico<\/strong><\/span><\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cLos ni\u00f1os somos capaces de hacer muchas cosas aunque seamos peque\u00f1os\u201d<\/span><\/em><span style=\"font-weight: 400;\"> (Tercero b\u00e1sico, escuela municipal, Regi\u00f3n de Antofagasta)\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ellas y ellos piden:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">1.- Potenciar el desarrollo de confianza en s\u00ed mismos\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">2.- Potenciar su capacidad de tomar decisiones y realizar acciones por s\u00ed mismos<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">3.- Fomentar el rol protector y orientador de las personas adultas hacia ni\u00f1as y ni\u00f1os<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">4.- Que se reconozcan sus opiniones<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5\u00b0 a 8\u00b0 b\u00e1sico<\/strong><\/span><\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cA todos les gusta ir de a poco obteniendo mayores responsabilidades, pero es necesario tener el apoyo de los adultos y la orientaci\u00f3n frente al proceso de adquirir mayores responsabilidades\u201d.<\/span><\/em><span style=\"font-weight: 400;\"> (Araucan\u00eda, Particular subvencionado, Quinto B\u00e1sico).<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ellas y ellos piden:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">1.- Fomentar mayor incidencia de los NNA en las decisiones sobre su vida y la sociedad a la cual pertenecen\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">2.- Estimular la confianza y el apoyo de los adultos hacia NNA\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">3.- Disponer de mayores grados de libertad para actuar<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">4.- Generar talleres de formaci\u00f3n orientados al fortalecimiento de la autonom\u00eda en las familias y NNA\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">5.- Mejorar la comunicaci\u00f3n entre adultos y NNA\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Estudiantes de I a IV medio<\/strong><\/span><\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cNo somos tomados en cuenta, muchas veces no opinamos por miedo a que nos juzguen, nuestras opiniones no son v\u00e1lidas para los adultos porque creen que ellos tienen m\u00e1s experiencia y por eso aseguran tener la raz\u00f3n.\u201d (Mujer, 14 a\u00f1os, Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1)<\/span><\/em><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ellas y ellos piden:\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">1.- Fomentar una mayor incidencia de los NNA en las decisiones sobre su vida y la sociedad a la cual pertenecen\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">2.- Valorar y considerar las opiniones de los NNA\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">3.- Entregar progresivamente m\u00e1s confianza y responsabilidades a los NNA\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">4.- Potenciar el desarrollo de la confianza en s\u00ed mismas\/os<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Good Neighbors, reafirma su compromiso por el cumplimiento de los derechos humanos de todas y todos<\/strong>. Creemos que es fundamental la participaci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa, donde exista garant\u00eda plena de sus derechos. Han sido 30 a\u00f1os de avances, pero necesitamos que la ni\u00f1ez sea prioridad en la configuraci\u00f3n del Nuevo Pacto Social que se gesta hoy en Chile.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aprovechemos el impulso que ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes nos han dado las \u00faltimas semanas y trabajemos por terminar con la desigualdad que afecta el desarrollo pleno desde la ni\u00f1ez.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Amor, buen trato, educaci\u00f3n. Valoraci\u00f3n, confianza e incidencia.<\/span><\/p>\n<p><strong>Son derechos y no privilegios.\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 20 de noviembre de 1989 Naciones Unidas aprob\u00f3 la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o (CDN), tratado internacional que compromete a los estados parte a promover y garantizar los derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. En el a\u00f1o 1990, el Estado de Chile tambi\u00e9n firm\u00f3 este compromiso por una infancia m\u00e1s plena y feliz.\u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1341,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,22,17,24,60,59,21,70,8],"tags":[92,91,67,90,88,29,69,93],"class_list":["post-1340","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-educacion","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove","category-objetivos-estrategicos","category-somos-buenos-vecinos","tag-cdn","tag-convencion-de-los-derechos-del-nino","tag-derecho-a-la-educacion","tag-derechos-de-la-nina","tag-derechos-del-nino","tag-derechos-humanos","tag-good-neighbors","tag-ods"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1340"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1340"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1340\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1340"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1340"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1340"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}