{"id":1342,"date":"2019-11-12T12:00:40","date_gmt":"2019-11-12T16:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5473"},"modified":"2021-02-15T09:36:18","modified_gmt":"2021-02-15T13:36:18","slug":"pacto-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/pacto-social\/","title":{"rendered":"Las organizaciones de la sociedad civil llamamos a un nuevo pacto social"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-3ea192ac\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-3ea192ac\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-43312921\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background el-43312921\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-43312921\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-4fe24afe\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-4fe24afe\">\n<p class=\"MsoNormal\">Seg\u00fan la reciente encuesta realizada por el N\u00facleo Milenio en Desarrollo Social y el Centro de Microdatos de la Universidad de Chile las organizaciones sociales son -despu\u00e9s de Bomberos DE Chile- el segundo n\u00facleo en que m\u00e1s conf\u00edan las personas y en el que m\u00e1s conf\u00eda como posibles mediadores con el gobierno. La confianza expresada nos insta a seguir trabajando en pos del desarrollo de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\">En d\u00edas recientes se han realizado varios encuentros entre las organizaciones que integran la Comunidad de Organizaciones Solidarias (<a href=\"http:\/\/comunidad-org.cl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.comunidad-org.cl<\/a>), de la cual Good Neighbors Chile es parte. En estas oportunidades se ha debatido el modo en que se abordar\u00e1 la problem\u00e1tica actual chilena llegando a las siguientes consideraciones.<\/p>\n<p><!--more Leer M\u00e1s--><br \/>\nConsideramos de vital importancia la realizaci\u00f3n de cambios en la relaci\u00f3n social, formando instancias en las cuales diversos actores sociales puedan formar di\u00e1logo con el Estado. Para lograr esto se deben hacer cambios en la base estructural del sistema social, de manera que esta tenga como fundamento la participaci\u00f3n ciudadana.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\">Es por esto que nos sumamos a la construcci\u00f3n de un \u201cNuevo Pacto Social\u201d, en el que todos los actores sociales tengan un rol activo en la toma de decisiones y se tome en cuenta la opini\u00f3n y el sentir de los diversos sectores de la ciudadan\u00eda. Este pacto debe considerar la inclusi\u00f3n de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes dentro de la nueva configuraci\u00f3n del pa\u00eds, teniendo en cuenta su rol como sujetos de derecho los cuales tienen una opini\u00f3n y deben ser escuchados.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\">Como organizaciones sociales identificamos nuestra misi\u00f3n como la de facilitar el di\u00e1logo y la articulaci\u00f3n de acciones para el cambio social. Formando espacios de discusi\u00f3n e integrando a diferentes actores dentro de dichos espacios, facilitando la integraci\u00f3n de expertos en las materias a tratar y generando conocimiento sobre la problem\u00e1tica de manera conjunta visibilizando las demandas populares.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\">En Good Neighbors Chile hemos adherido y nos nos integramos a la conformaci\u00f3n de este \u201cNuevo Pacto Social\u201d, el cual consideramos es la v\u00eda para asegurar una sociedad m\u00e1s justa y equitativa.<\/p>\n<div>\n<p><!-- [if !supportAnnotations]--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><!--[endif]--><\/p>\n<div>\n<p><!-- [if !supportAnnotations]--><\/p>\n<div id=\"_com_1\" class=\"msocomtxt\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-f1a62172\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-f1a62172\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-8c030ced\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background el-8c030ced\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-8c030ced\">\n<div class=\"vce-single-image-container vce-single-image--align-left\">\n<div id=\"el-04c9e2af\" class=\"vce vce-single-image-wrapper\" data-vce-do-apply=\"all el-04c9e2af\">\n<figure>\n<div class=\"vce-single-image-inner vce-single-image--absolute\" style=\"padding-bottom: 99.2188%;width: 1024px\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"vce-single-image\" title=\"evaluaci\u00f3n confianza\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/evaluaci\u00f3n-confianza-1024x1016.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"1016\" data-img-src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/evaluaci\u00f3n-confianza.png\" \/><\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"el-c1f5812f\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background el-c1f5812f\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-c1f5812f\">\n<div class=\"vce-single-image-container vce-single-image--align-left\">\n<div id=\"el-077d2547\" class=\"vce vce-single-image-wrapper\" data-vce-do-apply=\"all el-077d2547\">\n<figure>\n<div class=\"vce-single-image-inner vce-single-image--absolute\" style=\"padding-bottom: 49.2188%;width: 1024px\"><img decoding=\"async\" class=\"vce-single-image\" title=\"Tabla mediador\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Tabla-mediador-1024x504.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"504\" data-img-src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Tabla-mediador.png\" \/><\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seg\u00fan la reciente encuesta realizada por el N\u00facleo Milenio en Desarrollo Social y el Centro de Microdatos de la Universidad de Chile las organizaciones sociales son -despu\u00e9s de Bomberos DE Chile- el segundo n\u00facleo en que m\u00e1s conf\u00edan las personas y en el que m\u00e1s conf\u00eda como posibles mediadores con el gobierno. La confianza expresada [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1343,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[24,21],"tags":[100,95,96,97,98,99,27,94],"class_list":["post-1342","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-inclusivos-democraticos","category-nove","tag-cos","tag-democracia","tag-inclusion","tag-mesas-de-dialogo","tag-nps","tag-nuevo-pacto-social","tag-somos-buenos-vecinos","tag-termometro-social"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1342"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1342"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1342\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}