{"id":1346,"date":"2019-10-25T16:00:37","date_gmt":"2019-10-25T20:00:37","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5457"},"modified":"2021-02-15T09:36:08","modified_gmt":"2021-02-15T13:36:08","slug":"sumate-talleres-pap","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/sumate-talleres-pap\/","title":{"rendered":"S\u00famate al taller de Primera Ayuda Psicol\u00f3gica en emergencias (PAP)"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-de9c05b6\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-de9c05b6\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-9e9c5666\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background el-9e9c5666\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-9e9c5666\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-afb26205\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-afb26205\">\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Debido a la crisis pol\u00edtica y social que atraviesa Chile, diversas organizaciones de la sociedad civil, encabezados por <a href=\"http:\/\/movidosxchile.cl\/\">MovidosxChile<\/a>, nos unimos para generar acciones de ayuda a la comunidad, con enfoque un especial en aquellos grupos que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad.\u00a0 \u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Este mi\u00e9rcoles 23 de octubre, nos reunimos en las oficinas de Good Neighbors junto a diversas organizaciones de la sociedad civil con el fin de concientizar y trabajar en Primera Ayuda Psicol\u00f3gica (PAP) como organizaciones con enfoque en ni\u00f1ez y respuesta en emergencias. El objetivo del taller es capacitar a profesionales, voluntarios y distintos miembros de la comunidad para entregar apoyo oportuno a personas que han sido afectadas recientemente por situaciones de emergencia.<\/span><\/p>\n<p><!--more Leer M\u00e1s--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Este jueves\u00a024 de octubre, se trabaj\u00f3 directamente con psic\u00f3logos, terapeutas y distintos profesionales de la salud mental en el Taller de Primera Ayuda Psicol\u00f3gica (PAP), invitando a convocar a m\u00e1s profesionales y voluntarios interesados en su implementaci\u00f3n.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\" data-ccp-props=\"{\">A continuaci\u00f3n en qu\u00e9 consiste el PAP y por qu\u00e9 es importante capacitarnos:\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">\u00a0<strong>\u00bfQu\u00e9 es la Primera Ayuda Psicol\u00f3gica (PAP)?\u00a0<\/strong><br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: 12pt;\">Se trata de la asistencia humanitaria y pr\u00e1ctica de apoyo a personas expuestas recientemente a una situaci\u00f3n muy estresante.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">\u00a0<strong>\u00bfQu\u00e9 abarca la Primera Ayuda Psicol\u00f3gica?<\/strong>\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Brindar ayuda y apoyo pr\u00e1cticos de manera no invasiva.<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Evaluar las necesidades y preocupaciones.<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Ayudar a las personas a atender sus necesidades b\u00e1sicas (por ejemplo, comida y agua).<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Escuchar a las personas, pero no presionarlas para que hablen.<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Reconfortar a las personas y ayudarlas a calmarse.<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Ayudar a las personas a conseguir informaci\u00f3n, servicios y apoyos sociales.\u00a0\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial, Arial_MSFontService, sans-serif\" data-listid=\"1\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Proteger a las personas de peligros posteriores.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 es importante la Primera Ayuda Psicol\u00f3gica?\u00a0<\/strong><br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: 12pt;\">La evidencia muestra que generalmente las personas evolucionan mejor si:<br \/>\n<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial\" data-listid=\"2\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Se sienten seguras, conectadas con los dem\u00e1s, tranquilas y con esperanza.<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial\" data-listid=\"2\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Tienen acceso a apoyo social, f\u00edsico y emocional. \u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Arial\" data-listid=\"2\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Recuperan la sensaci\u00f3n de control al poder ayudarse a s\u00ed mismos.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Queremos agradecer a las organizaciones y profesionales participaron del taller, entre ellas:\u00a0<strong>MovidosxChile, Psic\u00f3logos Voluntarios de Chile, Techo Chile, Gu\u00edas y Scouts de Chile,\u00a0United\u00a0Way\u00a0Chile, Fundaci\u00f3n F\u00fatbol M\u00e1s y Formando Chile<\/strong>.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">\u00bfTe gustar\u00eda participar del taller? MovidosxChile convoca a profesionales de las organizaciones sociales para ser capacitados en Primera Ayuda Psicol\u00f3gica (PAP) en sesiones de 8 horas, los d\u00edas lunes 28, mi\u00e9rcoles 30 y viernes 1 de noviembre.\u00a0 \u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\" data-contrast=\"auto\">Para inscripci\u00f3n revisa el siguiente <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1i9-k_U2iGkXpcIb4qjbyqZvQNxBm_PZPzKXUP3V-APE\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">enlace<\/a> y para m\u00e1s detalles, escr\u00edbenos a: <a href=\"mailto:lpasten@goodneighbors.cl\">lpasten@goodneighbors.cl<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido a la crisis pol\u00edtica y social que atraviesa Chile, diversas organizaciones de la sociedad civil, encabezados por MovidosxChile, nos unimos para generar acciones de ayuda a la comunidad, con enfoque un especial en aquellos grupos que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad.\u00a0 \u00a0 Este mi\u00e9rcoles 23 de octubre, nos reunimos en las oficinas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1347,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,60,59,21,70,16,8,101],"tags":[71,72,65,29,105,66,102,103,104],"class_list":["post-1346","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove","category-objetivos-estrategicos","category-proteccion-ante-desastres","category-somos-buenos-vecinos","category-voluntariado","tag-apoyo-psicologico","tag-apoyo-sicologico","tag-buenos-vecinos","tag-derechos-humanos","tag-good-neighbors-chile","tag-ninez-en-emergencia","tag-psicologos","tag-salud-mental","tag-voluntarios"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1346"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1346"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1346\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1347"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1346"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1346"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1346"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}