{"id":1348,"date":"2019-10-25T12:00:57","date_gmt":"2019-10-25T16:00:57","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=5413"},"modified":"2021-03-09T09:08:15","modified_gmt":"2021-03-09T13:08:15","slug":"desigualdad-en-chile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/desigualdad-en-chile\/","title":{"rendered":"Entendiendo la desigualdad en Chile"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-7324fc50\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-7324fc50\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-5769d16b\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-5769d16b\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-5769d16b\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-1af01fe2\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-1af01fe2\">\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">El pasado viernes 18 de octubre en Chile empez\u00f3 una jornada de protestas que se han extendido hasta el d\u00eda de hoy, y que ha ocasionado que el presidente declare estado de emergencia. Estas manifestaciones fueron gatilladas producto del alza en 30 pesos en el valor del metro, pero, como diversos actores del conflicto afirman, el estallido social es producto de una serie de problem\u00e1ticas que se han generado dentro del pa\u00eds que abarcan temas como el sistema de pensiones, la salud p\u00fablica, el costo de la educaci\u00f3n, el servicio de transporte p\u00fablico, entre otros.<\/span><br \/><!--more Leer M\u00e1s--><br \/><span style=\"font-size: 12pt;\">Es posible relacionar las razones del conflicto, y el petitorio popular, con varios de los objetivos de desarrollo sostenible (ODS) impulsados por la ONU desde 2015. Uno de los m\u00e1s cercanos a la problem\u00e1tica es la reducci\u00f3n de desigualdades, ODS 10, que es el objetivo menos trabajado en Chile seg\u00fan el \u201cSustainable Development Report\u201d (reporte de Desarrollo Sostenible). Las m\u00e9tricas evaluadas en el reporte incluyen, el \u00edndice Palma, el coeficiente de Gini y el porcentaje de adultos mayores pobres. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">La primera m\u00e9trica mide la proporci\u00f3n entre los ingresos del 10% m\u00e1s rico de la poblaci\u00f3n en comparaci\u00f3n a los ingresos del 40% m\u00e1s pobre, esto debido a que el resto de la poblaci\u00f3n mantiene un rango de ingresos considerablemente m\u00e1s homog\u00e9neo. Esto demostrar\u00eda cuantas veces el sector m\u00e1s acaudalado gana lo mismo que el sector m\u00e1s vulnerable, siendo la meta propuesta que el \u00edndice sea de 1 mientras que en Chile es del 2.5, encabezando la lista de los paises de la OCDE.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">El coeficiente de Gini, por su parte, grafica la distribuci\u00f3n de los ingresos, esto lo hace por medio de la comparaci\u00f3n del porcentaje de grupos familiares con el porcentaje de ingresos totales. Siguiendo la f\u00f3rmula de medici\u00f3n se puede obtener un resultado entre 0 y 1, siendo 0 la perfecta igualdad y 1 la perfecta desigualdad de los ingresos, en otras palabras, un grupo familiar obteniendo la totalidad de los ingresos del pa\u00eds. Actualmente el coeficiente de Gini de Chile es de 0.53, siendo el mayor de los pa\u00edses pertenecientes a la OCDE.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">En tanto, el porcentaje de los adultos mayores en situaci\u00f3n de pobreza en Chile es de un 16.3%. Esto quiere decir que, de los cerca de 2 millones 800 mil adultos mayores en el pa\u00eds m\u00e1s de 456 mil tienen ingresos mensuales menores a los 159 mil 902 pesos. Estas estad\u00edsticas dejan en evidencia parte de las desigualdades que afectan a la poblaci\u00f3n y que han ocasionado el malestar general de esta. Si quieres conocer m\u00e1s sobre las condiciones actuales de los ODS en chile te invitamos a revisar <a href=\"https:\/\/dashboards.sdgindex.org\/#\/CHL\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">este enlace<\/a>. Trabajar para mejorar las cosas es responsabilidad de todas y todos, en comunidad podemos hacer buenos cambios para lograr un mejor futuro.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"vce-single-image-container vce-single-image--align-center\">\n<div id=\"el-5e7d71d6\" class=\"vce vce-single-image-wrapper\" data-vce-do-apply=\"all el-5e7d71d6\">\n<figure>\n<div>\u00a0<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"696\" height=\"435\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/ODS-Objetivos-Desarrollo-Sostenible.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8641\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/ODS-Objetivos-Desarrollo-Sostenible.jpg 696w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/ODS-Objetivos-Desarrollo-Sostenible-300x188.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"879\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grafico-ODS-Chile-1024x879.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8640\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grafico-ODS-Chile-1024x879.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grafico-ODS-Chile-300x257.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grafico-ODS-Chile-768x659.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grafico-ODS-Chile.png 1528w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado viernes 18 de octubre en Chile empez\u00f3 una jornada de protestas que se han extendido hasta el d\u00eda de hoy, y que ha ocasionado que el presidente declare estado de emergencia. Estas manifestaciones fueron gatilladas producto del alza en 30 pesos en el valor del metro, pero, como diversos actores del conflicto afirman, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1349,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[11,9,21,70,10,12],"tags":[111,108,106,107,110,89,93,109],"class_list":["post-1348","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-proyecto-el-carmen","category-proyecto-hualane","category-nove","category-objetivos-estrategicos","category-proyecto-pudahuel","category-proyecto-valparaiso","tag-adultos-mayores","tag-coeficiente-gini","tag-desigualdad-chile","tag-indice-palma","tag-manifestaciones","tag-objetivos-desarrollo-sostenible","tag-ods","tag-ods10"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1348"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1348\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1348"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1348"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}