{"id":1598,"date":"2019-10-21T11:29:00","date_gmt":"2019-10-21T15:29:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=1598"},"modified":"2021-02-19T22:22:10","modified_gmt":"2021-02-20T02:22:10","slug":"hacemos-un-llamado-a-comunicar-con-responsabilidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/hacemos-un-llamado-a-comunicar-con-responsabilidad\/","title":{"rendered":"Hacemos un llamado a comunicar con responsabilidad"},"content":{"rendered":"\n<p>En situaciones de emergencia son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes quienes experimentan de forma m\u00e1s agresiva estas crisis, en especial aquellas\/os que se encuentran en situaci\u00f3n de vulnerabilidad (social, econ\u00f3mica, ambiental, etc\u00e9tera)<\/p>\n\n\n\n<p>Por esta raz\u00f3n, es necesario que como adultos responsables entreguemos a ni\u00f1as y ni\u00f1os el apoyo, la orientaci\u00f3n e informaci\u00f3n oportuna para enfrentar la incertidumbre o el miedo que podr\u00eda ocasionar los cambios en el desarrollo de su vida cotidiana: Son ellas y ellos los que se encuentran especialmente sensibles en estos contexto y dependen completamente de nosotros.<br><br>En vista de crisis social que hoy experimenta Chile, hacemos un llamado a priorizar los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os y a escuchar su voz; a fomentar la unidad, el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n para a seguir avanzando como autoridades, pol\u00edticos y sociedad civil hacia una sociedad m\u00e1s justa.<\/p>\n\n\n\n<p>A cumplirse casi 30 a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n de la <strong>Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o<\/strong>, expresamos la importancia de garantizar los derechos fundamentales de ni\u00f1as y ni\u00f1os por parte del Estado, cuyos 4 principios fundamentales son los siguientes: El inter\u00e9s superior del ni\u00f1o\/a, su protecci\u00f3n, desarrollo y supervivencia, y su participaci\u00f3n en las decisiones que les afecten, respetando plenamente su opini\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Todos somos responsables de comunicar la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo Chile, en especial a ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. Usemos palabras simples y acordes a su edad para contar lo que est\u00e1 ocurriendo, velando por su seguridad y protecci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>En <span style=\"color:#89a230\" class=\"has-inline-color\"><strong>#EstadoDeEmergencia<\/strong><\/span>, proponemos <span style=\"color:#89a230\" class=\"has-inline-color\"><strong>#EstadoDeSolidaridad<\/strong><\/span> y m\u00e1s que nunca, es nuestra oportunidad el ser <span style=\"color:#89a230\" class=\"has-inline-color\"><strong>#BuenosVecinos.<\/strong><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En situaciones de emergencia son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes quienes experimentan de forma m\u00e1s agresiva estas crisis, en especial aquellas\/os que se encuentran en situaci\u00f3n de vulnerabilidad (social, econ\u00f3mica, ambiental, etc\u00e9tera) Por esta raz\u00f3n, es necesario que como adultos responsables entreguemos a ni\u00f1as y ni\u00f1os el apoyo, la orientaci\u00f3n e informaci\u00f3n oportuna para enfrentar la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1599,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,60,59,21],"tags":[],"class_list":["post-1598","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1598"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1598"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1598\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1599"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1598"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1598"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1598"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}