{"id":1609,"date":"2019-10-20T10:22:00","date_gmt":"2019-10-20T14:22:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=1609"},"modified":"2021-02-19T22:22:20","modified_gmt":"2021-02-20T02:22:20","slug":"carta-abierta-de-la-sociedad-civil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/carta-abierta-de-la-sociedad-civil\/","title":{"rendered":"Carta Abierta de la Sociedad Civil"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Carta-abierta-banner.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1610\" width=\"590\" height=\"332\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Carta-abierta-banner.png 560w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Carta-abierta-banner-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 590px) 100vw, 590px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Chile reclama un nuevo acuerdo social. La actual crisis de nuestra democracia ha sido gatillada por un modelo que logra generar riqueza, pero que distribuye inequitativamente sus frutos. Adicionalmente existe una profunda desconfianza ciudadana hacia todas las instituciones y entre nosotros\/as mismos\/as. Esta es la crisis social y pol\u00edtica m\u00e1s relevante desde la vuelta a la democracia.<\/p>\n\n\n\n<p>Como Sociedad Civil hemos alertado insistentemente al mundo pol\u00edtico y empresarial de las graves condiciones de desigualdad econ\u00f3mica, de g\u00e9nero, de dignidad y de trato, de la escasez de espacios de participaci\u00f3n y de una intolerable acumulaci\u00f3n inmerecida de desventajas en esos millones de compatriotas. Hasta aqu\u00ed no hemos obtenido una respuesta maciza del mundo pol\u00edtico ni del mundo empresarial. Hoy sentimos impotencia y frustraci\u00f3n porque tambi\u00e9n hemos fallado en nuestra tarea.<\/p>\n\n\n\n<p>Frente a esta crisis, un grupo de hombres y mujeres representantes de m\u00e1s de 300 organizaciones de la sociedad civil nos ponemos al servicio de la construcci\u00f3n de un nuevo y necesario acuerdo social. Estamos convencidos\/as de que los interlocutores de siempre hoy son totalmente insuficientes y por ello abrimos las puertas de nuestras organizaciones para un di\u00e1logo democr\u00e1tico que logre poner los dolores de Chile al centro de la discusi\u00f3n p\u00fablica. Lo hacemos desde el trabajo con cientos\/as de miles que forman parte de ese Chile que jam\u00e1s ha sido escuchado. Ofrecemos, humildemente, nuestro despliegue territorial, nuestro contacto permanente con dirigentes\/as a lo largo del pa\u00eds para ser parte de un di\u00e1logo con la necesaria simetr\u00eda que requiere esta crisis que lleva ya demasiado tiempo entre nosotros.<\/p>\n\n\n\n<p>Como sociedad civil invitamos y emplazamos a&nbsp; todas las autoridades, a sumarse a un di\u00e1logo, sin simulaciones, con la disposici\u00f3n de alcanzar transformaciones profundas capaces de incluir a esos\/esas millones que hoy manifiestan su indignaci\u00f3n. Solo de este modo, alcanzaremos la anhelada paz social que Chile requiere.<\/p>\n\n\n\n<p>Firmantes:<\/p>\n\n\n\n<p>Abdul Matin Vicente, Centro de Espiritualidad y Desarrollo Cultural Rabbani<br>Alberto Larrain S. Fundaci\u00f3n ProCultura<br>Alejandra Arratia, Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n 2020<br>Alejandra Canessa, Corporaci\u00f3n Sim\u00f3n de Cirene<br>Alejandra Fuenzalida, United Way Chile<br>Alejandra Gonz\u00e1lez, Corporaci\u00f3n Juntos e.V<br>Alejandra Jeraldino, Corporaci\u00f3n Juntos e.V<br>Alejandra Jimenez Castro \/ El Circo del Mundo<br>Alejandra Pizarro, Comunidad de Organizaciones Solidarias<br>Alejandra Ramirez, Fundaci\u00f3n chilena de la adopci\u00f3n<br>Alejandra Sep\u00falveda, Comunidad Mujer<br>Alejandra Vald\u00e9s, Fundaci\u00f3n Amanoz<br>Alejandro Pizarro Sj, Fundaci\u00f3n INFOCAP<br>Alfredo Rodr\u00edguez Arranz, SUR Profesionales<br>Alfredo Zepeda, Sistema B<br>Alvaro Farias, 4Changemedia<br>Amanda Lacalle, Fundaci\u00f3n Apoyo Adopci\u00f3n<br>Amarilis Horta Tricallotis, Bicicultura \u2013 COSOC SUBTRANS<br>Amina Iba\u00f1ez, Fundaci\u00f3n Olla Rabbani<br>Ana Cox, Corporaci\u00f3n Yo Mujer<br>Ana Mar\u00eda Stuven, Corporaci\u00f3n abriendo puertas<br>Andrea Medina, Fundaci\u00f3n Osteog\u00e9nesis Imperfecta Chile<br>Andrea Repetto, Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n Pobreza<br>Andr\u00e9s Latorre, Educletas<br>Andr\u00e9s Margozzini, Fundaci\u00f3n Punta de lobos.<br>Andr\u00e9s Ossandon, Proqualitas, Consultora de empresas por el bien Com\u00fan<br>Angela Abello Hermosilla, Forja Chile<br>Ang\u00e9lica Guti\u00e9rrez, Fundaci\u00f3n Inkietas<br>Angelina Merino, Fundaci\u00f3n Incluir<br>Anita Leal, Fundaci\u00f3n Pl\u00e9yades<br>Armando Holzapfel, Chile + Hoy<br>Arturo Celed\u00f3n, Fundaci\u00f3n Colunga<br>Basco Garrido \/ Fernando Calquin, Fundaci\u00f3n SoyM\u00e1kina<br>Beatrice \u00c1valos, Premio Nacional de Educaci\u00f3n 2013<br>Beatrix Loos, Corporaci\u00f3n Juntos e.V<br>Beatriz Fern\u00e1ndez, CIAE, Universidad de Chile<br>Benito Baranda, Am\u00e9rica Solidaria<br>Benjam\u00edn Rodr\u00edguez, Fundaci\u00f3n Padre Semeria<br>Benjam\u00edn Searle, Fundaci\u00f3n Huella Formaci\u00f3n y Vocaci\u00f3n<br>Bernardita Pe\u00f1afiel, Fundaci\u00f3n Volando en V<br>Blanca Garc\u00eda, Red Chilena de Crianza Respetuosa.<br>Boris Mu\u00f1oz, Fundaci\u00f3n Chile 2100.<br>Camila Campos, de Fundaci\u00f3n Crecer con Todos<br>Camila Hevia, Fundaci\u00f3n Kawoq<br>Carlos Aubert, Fundaci\u00f3n Mi Parque<br>Carlos Carrasco, Observatorio del Gasto Fiscal<br>Carlos Kaiser ONG Inclusiva<br>Carlos Miranda Rodr\u00edguez, Fundaci\u00f3n para el desarrollo social<br>Carlos Urriola Cuevas, Corporaci\u00f3n<br>Carmen Sotomayor, CIAE, Universidad de Chile<br>Carol Espina Espina, Fundaci\u00f3n Microtia e Hipoacusia Chile<br>Carol Jara, Fundaci\u00f3n Epas<br>Carolina Contreras, Fundaci\u00f3n ProBono<br>Carolina Farf\u00e1n, Fundaci\u00f3n Puente<br>Carolina Figueroa Cerna, Fundaci\u00f3n Emilia<br>Carolina Galea, Asociaci\u00f3n Cultural Tramados<br>Carolina Toh\u00e1, Fundaci\u00f3n Instituto Ciudad<br>Cata Droguett, conductora del Chile Sustentable y fundadora de S\u00faper Mujer<br>Catalina Cuadra, Fundaci\u00f3n Deporte Libre<br>Catalina Littin, Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n pobreza<br>Catherine Figueroa Sandoval, Asociaci\u00f3n Sanaclown<br>Cecilia Quinteros D\u00edaz, Fundaci\u00f3n Amalegr\u00eda<br>Cecilia Rodr\u00edguez Ruiz, Fundaci\u00f3n me muevo<br>Cecilia Stehr, Fundaci\u00f3n Crecer<br>Claudia Cornejo Jara, Corporaci\u00f3n de Amigos del Hospital Roberto del R\u00edo<br>Claudia Martinez, Fundacion Expreso<br>Claudia S\u00e1nchez, Fundaci\u00f3n Camin<br>Claudia Zald\u00edvar, Fundaci\u00f3n Arte y Solidaridad<br>Claudio Fuentes S., Profesor UDP, Director Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n 2020<br>Claudio Trovato, Ong Progressio<br>Cristian Heinsen, Fundaci\u00f3n Altiplano.<br>Cristina Birrell, Fundaci\u00f3n Impulso Inicial<br>Cristina Lazo, CIAE, Universidad de Chile<br>Daniel Barr\u00eda, Fundaci\u00f3n Observatorio del Juego<br>Daniela Retamales, Fundaci\u00f3n Pr\u00f3tesis 3D<br>Dante Contreras, Director de COES<br>David Leal Olivares, Director Ejecutivo, ONG Innovacien<br>David Leal Olivares, ONG Innovacien.<br>Desaf\u00edo de Humanidad<br>Diego Monje Pinedo, Am\u00e9rica Solidaria Internacional.<br>Diego Urrejola, Fundaci\u00f3n Cosmos<br>Directorio Cetram<br>Eliana Aguilera Radic, Corporaci\u00f3n Desaf\u00edo de Humanidad<br>Emilia Vergara, Fundaci\u00f3n Ni\u00f1as Valientes<br>Enrique Gellona, Cultiva<br>Enrique Opaso, Refugio de Cristo<br>Ernesto Espinoza Illanes, Director de Campamento de Ideas<br>Eugenio Vergara, ONG CDI Chile<br>Eva Sanchez Zu\u00f1iga y 70 voluntarios del equipo Comunidad Networking CNW<br>Fabian Schiaffino, Fundaci\u00f3n Mapocho y TEDxCerroSantaLucia<br>Felipe Arteaga, Fundaci\u00f3n Vivienda<br>Felipe ba\u00f1ados, Fundaci\u00f3n de Conservaci\u00f3n Protege<br>Felipe Mesina, La Maquinita de Sue\u00f1os<br>Felipe Rodriguez, Fundaci\u00f3n Amigos de Jesus<br>Felipe Tapia, Fundaci\u00f3n Newenko<br>Fernanda Claro, Fundaci\u00f3n Aula Abierta<br>Fernanda Ruiz Briano, Fundaci\u00f3n Cerros Isla<br>Fernando Bahamondes Jauregui, Fundaci\u00f3n Microtia e Hipoacusia Chile<br>Flavia liberona, fundaci\u00f3n terram<br>Francisca Acevedo, Fundaci\u00f3n Mar\u00eda Jes\u00fas Vergara<br>Francisca Asencio, Fundaci\u00f3n Barberos Solidarios<br>Francisca Ega\u00f1a, Fundaci\u00f3n Lealtad Chile<br>Francisca Schwarzhaupt, Fundaci\u00f3n Legado chile<br>Francisca Siebold, Girls in Tech Chile!<br>Francisco Dittborn, Fundaci\u00f3n Museo Taller<br>Francisco Fern\u00e1ndez, Fundaci\u00f3n Por Una Carrera<br>Francisco Loeser, Sociedad Protectora de la Infancia<br>Fundaci\u00f3n Ciudadan\u00eda Inteligente<br>Gabriel Villalobos, Corporaci\u00f3n Cealivi Quillota<br>Gladys Ramirez, Fundaci\u00f3n Amigos de Jesus<br>Glenda Dur\u00e1n, Fundaci\u00f3n Eres<br>Gonzalo Ignacio Maraboli Gallardo, Corporaci\u00f3n Siembra Cambio<br>Gonzalo Macaya, Fundaci\u00f3n World Vision Internacional Chile<br>Gonzalo M\u00e1rquez, Corporaci\u00f3n CreceChile<br>Gonzalo Vial, Fundaci\u00f3n Huella Local<br>Gustavo Donoso, Fundaci\u00f3n Cristo Vive<br>Hans Rosenkranz, Comunidad de Organizaciones Solidarias<br>Harry Grayde, Fundaci\u00f3n World Vision Internacional Chile<br>H\u00e9ctor Correa, Corporaci\u00f3n Jes\u00fas Ni\u00f1o<br>Hector Olivo, Ciudad Viva<br>Hern\u00e1n Araneda, Fundaci\u00f3n Chile.<br>Ignacio S\u00e1nchez, Odontobus<br>Ignacio Troncoso, Fondacio Chile<br>Igor Arrat\u00eda, Corporaci\u00f3n Dolores Sope\u00f1a<br>Ingrid Zimmermann, Fundaci\u00f3n Incluir<br>Isaac Fuentealba Egnem, ONG Conciencia Social<br>Isabel Del Campo, Fundaci\u00f3n Trabajo para un Hermano<br>Isabel Matta, Fundaci\u00f3n Sentido<br>Isabel Z\u00fa\u00f1iga, Fundaci\u00f3n Mis Talentos<br>Isabel, Lacalle, Corporaci\u00f3n Nuestra Casa<br>Jaime Carril, Corporaci\u00f3n Vida Buena<br>Javier Escobar, Fundaci\u00f3n FutbolMas<br>Javier Gonz\u00e1lez, Summa<br>Javier Morales, Fundaci\u00f3n Junto al Barrio<br>Javier Pinto, Asociaci\u00f3n \u00c9tica Chile<br>Javier Vergara Petrescu, Fundaci\u00f3n Ciudad Emergente<br>Javiera Etcheverry, Fundaci\u00f3n Banco de Libros<br>Javiera Lecaros, Fundaci\u00f3n para la inserci\u00f3n social Kal\u00e9n<br>Jeannette von Wolfersdorff, Observatorio del Gasto Fiscal<br>Joaqu\u00edn Fern\u00e1ndez, SocialxChange<br>Jonathan Gaete Palma, Fundaci\u00f3n Diversifica<br>Jorge Hern\u00e1ndez, Fundaci\u00f3n Patio de recreo<br>Jos\u00e9 Andr\u00e9s Murillo, Fundaci\u00f3n Para la Confianza<br>Jos\u00e9 Miguel G\u00f3mez, Fundador, ONG Espacio L\u00fadico.<br>Jos\u00e9 Paez \u2013 Fundaci\u00f3n Ayla<br>Jos\u00e9 Tom\u00e1s Vicu\u00f1a SJ, Servicio Jesuita a Migrantes<br>Juan Crist\u00f3bal Romero Hogar de Cristo<br>Juan Esteban Soffia<br>Juan Jos\u00e9 Soto, Fundaci\u00f3n Limitless<br>Juan Pablo Valenzuela, CIAE, Universidad de Chile<br>Juan Pablo Venegas, Gerente de Incidencia de Fundaci\u00f3n World Vision Internacional Chile<br>Justo Vald\u00e9s, Fundaci\u00f3n Educacional Cristo Joven<br>Karent Hermosilla, Psic\u00f3logos Voluntarios de Chile<br>Karina C\u00f3rdova, Fundaci\u00f3n Consejo de Curso<br>Karina Mu\u00f1oz, Fundaci\u00f3n Conciencia Vial<br>Karoline Mayer, Fundaci\u00f3n Cristo Vive<br>Katherine Alfaro Feria, Fundaci\u00f3n Infancia Primero<br>Kika Vald\u00e9s, Asociaci\u00f3n Cultural Tramados<br>Lake Sagaris, Laboratorio de Cambio Social<br>Leonardo Moreno, Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n Pobreza<br>Liliana Cort\u00e9s, Fundaci\u00f3n S\u00famate y Fundaci\u00f3n Hogar de Cristo.<br>Lorena Ortega, CIAE, Universidad de Chile<br>Lorenzo Figueroa Leon, Caritas Chile.<br>Loreto Iglesias, Fundaci\u00f3n Crecer con Todos<br>Lucia Ruiz Moreno, Fundaci\u00f3n Paternitas<br>Luis Berrios, Vicar\u00eda Pastoral Social de los Trabajadores<br>Macarena Curr\u00edn, Fundaci\u00f3n Rodelillo<br>Macarena Guajardo, Fundaci\u00f3n Basura<br>Macarena Montero, Fundaci\u00f3n Urbanismo Social<br>Madeleine Valderrama, Fundaci\u00f3n Be Hope<br>Magdalena Krebs, Fundaci\u00f3n Mustakis<br>Magdalena Palma, Fundaci\u00f3n Hab\u00eda Una Vez<br>Maitetxu Larraechea, Ingeniosas<br>Makarena Lucero, esc working Laboratorio de Innovaci\u00f3n Social<br>Marcela Barr\u00eda, Fundaci\u00f3n Crescendo<br>Marcela Galaz, Fundaci\u00f3n Crysalida<br>Marcela Guillibrand, Red Voluntarios de Chile<br>Marcela Marzolo, Fundaci\u00f3n Educacional Oportunidad<br>Marcela Parada, Fundaci\u00f3n M\u00e1s<br>Marcela Pardo, CIAE, Universidad de Chile<br>Marcela Segovia, Fundaci\u00f3n Patronato de los Sagrados Corazones de Valpara\u00edso<br>Marcela Zubieta, Fundaci\u00f3n Nuestros Hijos<br>Marcelo Neira, Vicar\u00eda para la Educaci\u00f3n Santiago<br>Marcelo Sandoval Mu\u00f1oz, Fundaci\u00f3n Ludovico Rutten<br>Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Castro, Fundaci\u00f3n Infancia Primero<br>Mar\u00eda Eliana Arntz, Fundaci\u00f3n Casa de la Paz<br>Maria Ester Valenzuela de CIDENI<br>Mar\u00eda Ignacia Aybar, Fundaci\u00f3n 99<br>Mar\u00eda Ignacia O\u2019Shea, fundaci\u00f3n Santa Ana<br>Mar\u00eda Irene Duarte Figueroa, ONG Mar\u00eda Acoge<br>Mar\u00eda Jos\u00e9 Escudero, Fundaci\u00f3n Ronda<br>Mar\u00eda Jos\u00e9 L\u00f3pez, Fundaci\u00f3n ConTrabajo<br>Maria Paz Galvez, Ong Moviendo<br>Mar\u00eda Paz Tagle, Mujer Impacta<br>Maria Paz Vega, fundaci\u00f3n Padre Hurtado<br>Maria Pia Olivares, Fundaci\u00f3n Infancia Primero<br>Marta Ibacache, Fundaci\u00f3n Abrazarte<br>Maryanne m\u00fcller , Fundaci\u00f3n origen<br>Mat\u00edas Bustamante, Proyecto Reinserci\u00f3n<br>Matias Hoyl, Laboratoria<br>Mat\u00edas Montenegro Cooper, Centro Cultural La Barraca<br>Mat\u00edas Reeves, Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n 2020<br>Mat\u00edas Rojas, Social Lab<br>Mauricio Farias, Fundaci\u00f3n Impulso-Tek<br>Mauricio Rojas Mujica, Fundaci\u00f3n Trabajo para un Hermano y Corporaci\u00f3n Educacional Tricahue<br>Michele Olgui, Educaci\u00f3n 2020<br>Millaray Oyarz\u00fan, ONG CEGECIS<br>Monica Gana, Casa Familia<br>M\u00f3nica Hernandez, Fundaci\u00f3n Koinomadelfia<br>M\u00f3nica Molina, fundaci\u00f3n Alto R\u00edo<br>M\u00f3nica Retamal, fundaci\u00f3n Kodea<br>Monserrat Mart\u00ednez, Fundaci\u00f3n Leche para Hait\u00ed<br>Nerea de Ugarte, Fundaci\u00f3n Ni\u00f1as Valientes &amp; Colectivo Social La Rebeli\u00f3n del Cuerpo<br>Nicol\u00e1s Cruz, Fundaci\u00f3n Base p\u00fablica y Junto al Barrio.<br>Nicoletta Pranzini, Grupo Recrea<br>Niniza Krstulovic Matte, Fundaci\u00f3n Cerro Navia Joven<br>Omar Toro, Fundaci\u00f3n Pr\u00f3tesis 3D<br>Oscar Guerra Gonz\u00e1lez, Fundaci\u00f3n Observa Ciudadan\u00eda<br>Oscar Pizarro Acosta, Fundaci\u00f3n Ciencia Joven<br>Pablo Fuenzalida, Ong Moviendo<br>Pablo Hormazabal, Corporaci\u00f3n Formando Chile<br>Pamela Mora, Fundaci\u00f3n Conciencia Vial<br>Paola Flores, Gigante Verde<br>Paola Luksic, Fundaci\u00f3n Luksic<br>Patricia Beltr\u00e1n, Fundaci\u00f3n Betania Acoge<br>Patricio Browne, Corporaci\u00f3n Desaf\u00edo de Humanidad<br>Patricio Felmer, CIAE, Universidad de Chile<br>Patricio Mora, Fundaci\u00f3n Proyecta Memoria<br>Paula Troncoso, Fundaci\u00f3n Ahuenco, Chilo\u00e9<br>Paulina Barr\u00eda Hamam\u00e9, Bikelite<br>Paulina Gaete, Fundaci\u00f3n Nonos<br>Paulina Leiva, Fundaci\u00f3n Amparo y Justicia<br>Paulina Moreno, Corporaci\u00f3n Empresas del Maipo<br>Paulina Robles Werner Wildner, Fundaci\u00f3n Microtia e Hipoacusia Chile<br>Paulina Robles, Fundaci\u00f3n Microtia Chile<br>Paz Donoso, Fundaci\u00f3n Quiero Mi Casa<br>Pedro Uribe, Fundaci\u00f3n Ilusi\u00f3n Viril<br>P\u00eda Salas, Fundaci\u00f3n Abrazarte<br>Pilar Galilea, Fundaci\u00f3n Lepe<br>Pilar Goycoolea, Urbanismo Social<br>Rafael Laguillo, Corporaci\u00f3n Renal Infantil MATER<br>Ra\u00fal Valdivia, Fundaci\u00f3n Sonrisas<br>Ricardo Valdivieso, Fundaci\u00f3n Emprender<br>Roberto Araya, CIAE, Universidad de Chile<br>Roc\u00edo Espinoza, Fundaci\u00f3n Amulen<br>Rodrigo Alliende, Fundaci\u00f3n Re\u00f1aca m\u00e1s Alto<br>Rodrigo Jordan, Comunidad de Organizaciones Solidarias<br>Rodrigo Tupper, Fundaci\u00f3n Portas<br>Rosa Madera, Fundaci\u00f3n Filantrop\u00eda<br>Rosa Villa, Fundaci\u00f3n Vida m\u00e1s Sue\u00f1os<br>Rosanna Nitsche, Fundaci\u00f3n Quien Cuenta Eres Tu<br>Rosario Lavandero, Fundaci\u00f3n para la Infancia Ronald McDonald<br>Sandra Contreras, Fundaci\u00f3n World Vision Internacional Chile<br>Sandra Urquiza, Corporaci\u00f3n Juntos e.V<br>Sebasti\u00e1n Bowen, Techo Chile<br>Sebasti\u00e1n Rodr\u00edguez, Emprediem<br>Sebasti\u00e1n Salinas, Balloon Latam<br>Sebasti\u00e1n Zulueta, Am\u00e9rica Solidaria Internacional.<br>Sergio Chac\u00f3n, Fundaci\u00f3n Mujer Lev\u00e1ntate<br>Sergio Laurenti, Good Neighbors<br>Sergio Mercado, Don Bosco<br>Soledad Burgos, Fundaci\u00f3n Proyecto B<br>Soledad Diaz de la Fuente, Fundaci\u00f3n Aldea<br>Steffen Bethmann, Melton Foundation<br>Tania Macuer Vargas, SUR Corporaci\u00f3n<br>Teodoro Wigodski, Educaci\u00f3n 2020<br>Tom\u00e1s Clemens, Fundaci\u00f3n Colorearte<br>Tom\u00e1s Lawrence, Fundaci\u00f3n Interpreta<br>Tom\u00e1s Reyes, Am\u00e9rica Solidaria<br>Trabajadores Fundaci\u00f3n Unbound Valpara\u00edso<br>Trinidad Undurraga, Educaci\u00f3n 2020<br>Valentina Quiroga, Fundaci\u00f3n Horizonte Ciudadano<br>Valentina Williamson, Fundaci\u00f3n Ni\u00f1os Primero<br>Vanessa Vargas Gonz\u00e1lez, Fundaci\u00f3n Microtia e Hipoacusia Chile<br>Ver\u00f3nica Novoa, Fundaci\u00f3n Inspira<br>Ver\u00f3nica Puga, Fundaci\u00f3n Ingenieros Sin Fronteras<br>Vicente Gerlach, Fundaci\u00f3n Trascender<br>Vicente Mariscal, Fundaci\u00f3n Trab\u00fcn<br>Vicente Viel, Proyecto Momart<br>V\u00edctor Guti\u00e9rrez, Fundaci\u00f3n F\u00fatbol M\u00e1s<br>Victor Ramirez, Comunidad la Casa<br>Vilma Saavedra Aguilera, Corporaci\u00f3n de Desarrollo y Educaci\u00f3n Popular Trampol\u00edn<br>Viviana Castell\u00f3n, Corporaci\u00f3n CreArte<br>Ximena Salinas, Comit\u00e9 Nacional pro defensa de la Fauna y Flora-CODEFF<br>Yael Senerman, Fundaci\u00f3n Olivos<br>Yamir Barrales, Educaci\u00f3n 2020<br>Yennifer Sepulveda Cotiart, Fundaci\u00f3n Microtia e Hipoacusia Chile<br>Yerly Hernandez, Fundaci\u00f3n Mis Talentos<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chile reclama un nuevo acuerdo social. La actual crisis de nuestra democracia ha sido gatillada por un modelo que logra generar riqueza, pero que distribuye inequitativamente sus frutos. Adicionalmente existe una profunda desconfianza ciudadana hacia todas las instituciones y entre nosotros\/as mismos\/as. Esta es la crisis social y pol\u00edtica m\u00e1s relevante desde la vuelta a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1610,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,21],"tags":[],"class_list":["post-1609","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1609"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1609\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}