{"id":1638,"date":"2019-10-10T11:23:00","date_gmt":"2019-10-10T15:23:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=1638"},"modified":"2021-02-16T09:27:50","modified_gmt":"2021-02-16T13:27:50","slug":"el-desarrollo-sostenible-el-nuevo-desafio-de-la-educacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/el-desarrollo-sostenible-el-nuevo-desafio-de-la-educacion\/","title":{"rendered":"El desarrollo sostenible, el nuevo desaf\u00edo de la educaci\u00f3n."},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1638\" class=\"elementor elementor-1638\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dbaa901 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dbaa901\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bf3709b\" data-id=\"bf3709b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f19b3d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f19b3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Uno de los desaf\u00edos que tenemos como sociedad en materia de educaci\u00f3n es la diversificaci\u00f3n de las herramientas que entregamos a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os. Debemos lograr una educaci\u00f3n que permita el desarrollo integral de ellos como personas, enfoc\u00e1ndonos en hacer que una de sus metas sea el adoptar un desarrollo sostenible.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12pt;\">Esto significa que ellos deben conocer que son los derechos humanos, entender en que consiste la igualdad de g\u00e9nero, rechazar la violencia y respetar y valorar la diversidad cultural.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12pt;\">Uno de los medios para lograr esto es el desarrollo art\u00edstico de los ni\u00f1os. El arte no solo permite a ni\u00f1as y ni\u00f1os expresarse, sino que tambi\u00e9n les entrega un medio por el cual pueden representar su vida cotidiana, ayuda a fomentar su creatividad, genera empat\u00eda y desarrolla una apreciaci\u00f3n de las diferentes culturas.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d27dd5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9d27dd5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ceremonia de cierre Taller escolar Fomentando al Arte<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3eced65 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3eced65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Por esto Good Neighbors Chile realiza el taller escolar Fomentando al Arte, en donde se les otorga a ni\u00f1as y ni\u00f1os las herramientas y gu\u00edas necesarias para expresarse art\u00edsticamente mediante la m\u00fasica y el cine. Otorg\u00e1ndoles un espacio para la creatividad, en el cual pueden verse reflejados en su propia obra.<\/span><\/p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Este jueves 3 de octubre tuvo lugar el cierre del ciclo de talleres anual en una ceremonia final, en esta las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que participaron del taller recibieron un reconocimiento y presentaron sus obras al p\u00fablico asistente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Asegurar que ellos puedan desarrollarse bien es trabajo de todos. Si quieres apoyar esta y otras iniciativas, puedes <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/haz-tu-donacion\/\">donar aqu\u00ed.<\/a><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa5cb29 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"aa5cb29\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"724\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1639\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-300x212.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-768x543.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Fomentando-el-arte-Foto-grupal-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Foto grupal de los participantes de los talleres de Fomentando el Arte<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uno de los desaf\u00edos que tenemos como sociedad en materia de educaci\u00f3n es la diversificaci\u00f3n de las herramientas que entregamos a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os. Debemos lograr una educaci\u00f3n que permita el desarrollo integral de ellos como personas, enfoc\u00e1ndonos en hacer que una de sus metas sea el adoptar un desarrollo sostenible.&nbsp; Esto significa que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1640,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[22,11,9,23,21,10,1,12],"tags":[],"class_list":["post-1638","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-derecho-educacion","category-proyecto-el-carmen","category-proyecto-hualane","category-medio-ambiente-sostenible","category-nove","category-proyecto-pudahuel","category-sin-categoria","category-proyecto-valparaiso"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1638"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1638\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}