{"id":22618,"date":"2021-07-09T09:57:33","date_gmt":"2021-07-09T13:57:33","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=22618"},"modified":"2022-06-20T11:41:09","modified_gmt":"2022-06-20T15:41:09","slug":"garantizar-los-derechos-de-la-ninez-la-solidaridad-que-importa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/garantizar-los-derechos-de-la-ninez-la-solidaridad-que-importa\/","title":{"rendered":"Garantizar los Derechos de la Ni\u00f1ez, la solidaridad que importa"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"22618\" class=\"elementor elementor-22618\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-45396c7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45396c7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d6d60ee\" data-id=\"d6d60ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79c35ce4 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"79c35ce4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carta del Director<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e053106 elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"4e053106\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Garantizar los Derechos de la Ni\u00f1ez, la solidaridad que importa<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ba397d9 elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"4ba397d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-3-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Sergio Laurenti\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tSergio Laurenti\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Director Ejecutivo de GN Chile<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-59ca9b5d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"59ca9b5d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20660e01\" data-id=\"20660e01\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-575e3fcd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"575e3fcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>En la misma semana en que Chile entra en un per\u00edodo extraordinario de su historia, con la instalaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Constitucional, se da la paradoja de obst\u00e1culos que se levantan para aprobar un proyecto de ley esencial que busca crear un Sistema de Garant\u00edas de los Derechos de la Ni\u00f1ez.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9d4f967 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d4f967\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1678912e\" data-id=\"1678912e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-123a0e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"123a0e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En el pasado, las \u00e9pocas se defin\u00edan por grandes cambios en la historia y las condiciones de vida en los paradigmas de la existencia humana. Hoy, los cambios de \u00e9pocas son incesantes, m\u00e1s r\u00e1pidos y en ocasiones pasan inadvertidos a\u00fan para los ojos m\u00e1s entrenados.<\/p><p><span style=\"font-size: 16px;\">En la misma semana en que Chile entra en un per\u00edodo extraordinario de su historia, con la instalaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Constitucional, que est\u00e1 encargada de la tarea tan anhelada de sentar las bases para un pa\u00eds m\u00e1s justo y humano, se da la paradoja de obst\u00e1culos que se levantan para aprobar un proyecto de ley esencial que busca crear un Sistema de Garant\u00edas de los Derechos de la Ni\u00f1ez. Esta iniciativa de ley ha tenido un largo per\u00edodo de \u201caspiraci\u00f3n, inspiraci\u00f3n y transpiraci\u00f3n\u201d. Se ha trabajado por m\u00e1s de treinta a\u00f1os para llegar a este momento. Sin embargo, el gobierno actual, sin miramientos y con argumentos decimon\u00f3nicos, ha anunciado su veto y enviado el proyecto al Tribunal Constitucional.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-66f26437\" data-id=\"66f26437\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d677cea elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d677cea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/ID-Derechos-de-la-Ninez.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-22620\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/ID-Derechos-de-la-Ninez.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/ID-Derechos-de-la-Ninez-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/ID-Derechos-de-la-Ninez-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bc4370c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5bc4370c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Notablemente, algunos de los argumentos -esgrimidos por algunos Diputados y Diputadas- rechazan la \u201cautonom\u00eda progresiva\u201d, entendida como la capacidad de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes de ejercer sus derechos a medida que se desarrollan, que aprenden a adoptar y ejercer sus derechos. As\u00ed, desde la mirada adulta, se busca evitar que tomen parte en las decisiones que m\u00e1s les afectan. Se busca tambi\u00e9n impedir la creaci\u00f3n de \u00e1mbitos no sexistas y libres de la influencia religiosa.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dfd9415 elementor-blockquote--skin-quotation elementor-blockquote--align-left elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"dfd9415\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\t  En el debate del futuro de Chile, la solidaridad m\u00e1s urgente es la que fortalece las capacidades y el desarrollo de quienes m\u00e1s importan: ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79b7654e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"79b7654e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Seg\u00fan los defensores del rechazo al proyecto, el problema radicar\u00eda en que el principio de autonom\u00eda progresiva vulnerar\u00eda el derecho de los padres y madres de educar a sus hijas e hijos. Pero esto no toma en cuenta la evidente influencia de padres, madres y cuidadores en la primera infancia, todas las decisiones que toman en lo relativo a la crianza, las costumbres, la educaci\u00f3n y en general la inmersi\u00f3n a ideas y valores en las que la familia siempre tendr\u00e1 prioridad en el entorno \u00edntimo y protegido del hogar, antes que las ni\u00f1as y ni\u00f1os puedan intervenir, lo que por supuesto est\u00e1 muy bien.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e25e545 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e25e545\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Se ignora o se pone deliberadamente a un costado el objetivo de garantizar el ejercicio efectivo y el goce pleno de los derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes y, en especial, los derechos humanos que les son reconocidos en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o y en los instrumentos internacionales de derechos humanos ratificados por Chile.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28fd17d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28fd17d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Legisladores, el gobierno, y algunas organizaciones familiares y religiosas act\u00faan con miedo y con la intenci\u00f3n de atemorizar a la opini\u00f3n p\u00fablica. Ese temor se justifica en el uso del poder de unos (adultos) hacia otros (ni\u00f1as y ni\u00f1os). Estos argumentos pierden de vista el valor que la confianza de las personas adultas otorga al crecimiento, la educaci\u00f3n y la responsabilidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. Recobrar el espacio al di\u00e1logo, la escucha activa y el acercamiento de las generaciones se opone de frent\u00f3n a la construcci\u00f3n de una sociedad participativa, donde todas las personas se empoderan y se hacen due\u00f1as de su propio destino. Es un momento \u00f3ptimo para ejercer solidaridad, y a mayor responsabilidad m\u00e1s alta la expectativa de dar el ejemplo. \u00a0En el debate del futuro de Chile, la solidaridad m\u00e1s urgente es la que fortalece las capacidades y el desarrollo de quienes m\u00e1s importan: ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-200a547 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"200a547\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ante el extraordinario momento de la construcci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n para Chile, lo peor que pueden hacer quienes nos conducen es atribuirse potestad para limitar la promoci\u00f3n de los derechos humanos, especialmente de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, que nos permiten crear conciencia sobre los asuntos que son importantes para ellas y ellos y \u201c<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/porlainfancia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sacar La Voz<\/a>\u201d como ciudadanos y ciudadanas responsables.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6473c151 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6473c151\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32755149\" data-id=\"32755149\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-356a48f elementor-position-left elementor-vertical-align-middle elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"356a48f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><img decoding=\"async\" width=\"360\" height=\"361\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-8017\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg 360w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">Sobre Sergio Laurenti<\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Comunicador social. Ha trabajado la mayor parte de su vida en organizaciones de la sociedad civil en Argentina, Chile y el Reino Unido. Tiene mucho inter\u00e9s en temas de derechos humanos, solidaridad internacional y el desarrollo comunitario.  Dirige Good Neighbors Chile desde enero 2018,  cree que el cambio social es posible y busca activar un trabajo comprometido con las comunidades y actores locales.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-21fd9f17 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21fd9f17\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2be29414\" data-id=\"2be29414\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d3cf679 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7d3cf679\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tambi\u00e9n te puede interesar<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CARTA DEL DIRECTOR: &#8220;En el debate del futuro de Chile, la solidaridad m\u00e1s urgente es la que fortalece las capacidades y el desarrollo de quienes m\u00e1s importan: ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.&#8221;<\/p>\n","protected":false},"author":68,"featured_media":22620,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,21],"tags":[],"class_list":["post-22618","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/68"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22618"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22618\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/22620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}