{"id":22963,"date":"2021-07-14T10:00:00","date_gmt":"2021-07-14T14:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=22963"},"modified":"2022-03-02T09:46:43","modified_gmt":"2022-03-02T13:46:43","slug":"cuentos-chilenos-para-primeros-lectores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/cuentos-chilenos-para-primeros-lectores\/","title":{"rendered":"Cuentos chilenos para primeros lectores"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"22963\" class=\"elementor elementor-22963\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fc33c57 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fc33c57\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f3758a6\" data-id=\"f3758a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e32c89d elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"e32c89d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Cuentos chilenos para primeros lectores<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b2b9174 elementor-section-content-top elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b2b9174\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ad9b57f\" data-id=\"ad9b57f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a363997 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a363997\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las vacaciones de invierno son una oportunidad para divertirse por medio de la lectura.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-091cb80 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"091cb80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h6 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Autora:<\/h6>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b6a964 elementor-author-box--image-valign-middle elementor-author-box--avatar-yes elementor-author-box--name-yes elementor-author-box--biography-yes elementor-author-box--link-no elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"8b6a964\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d7ba4bf9332caaf6c9a619333c16f2d2?s=300&#038;d=mm&#038;r=g\" alt=\"Picture of Leslie Past\u00e9n\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tLeslie Past\u00e9n\t\t\t\t\t\t<\/h6>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-242d7b4\" data-id=\"242d7b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8c7cac elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c8c7cac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>La lectura es fundamental en el desarrollo de ni\u00f1as y ni\u00f1os Refuerza el lenguaje, y promueve la imaginaci\u00f3n y la creatividad.<\/strong> Las historias cobran vida en la mente de los ni\u00f1as y ni\u00f1as y los transporta a aventuras sin igual.<\/p><p>Debido a las restricciones sanitarias que vive Chile y que van cambiando seg\u00fan la evoluci\u00f3n de la pandemia, las bibliotecas y centros lectores no siempre pueden abrir sus puertas y mantener sus servicios de pr\u00e9stamo. Sin embargo, <strong>hay alternativas gratuitas en Internet que permiten seguir acercando la lectura a ni\u00f1as y ni\u00f1os.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c97f600 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c97f600\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9ae13ea\" data-id=\"9ae13ea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b8a8efd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b8a8efd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Revisa estos seis cuentos chilenos que desde <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\">Good Neighbors Chile<\/a>, organizaci\u00f3n social con enfoque en infancia, hemos recopilado para ti. En nuestro <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/blog\/\">blog<\/a> podr\u00e1s encontrar m\u00e1s actividades para hacer con ni\u00f1as y ni\u00f1os y saber m\u00e1s sobre nuestro trabajo para reducir la desigualdad desde la creatividad y la innovaci\u00f3n. Todos los cuentos de esta lista se encuentran disponibles para pr\u00e9stamo gratuito desde la <a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/\">Biblioteca P\u00fablica Digital<\/a>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2dbb76 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e2dbb76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/nuru-el-zorrito-chilote-que-se-resfrio-cuentos-chilotes-para-ninas-y-ninos-del-mundo-00021161\">\u00d1ur\u00fa, el zorrito chilote que se resfri\u00f3: Cuentos chilotes para ni\u00f1as y ni\u00f1os del mundo <a style=\"color:grey\"> de Isabel Dedoscruzados <\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ac22ac elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1ac22ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Este cuento protagonizado por un zorrito un poco desobediente es ideal para que ni\u00f1as y ni\u00f1os entiendan de una manera l\u00fadica c\u00f3mo cuidarnos y hacer caso a la mam\u00e1 y al pap\u00e1 cuando dicen que hay que abrigarse. Ahora que la movilidad es m\u00e1s reducida, pueden viajar con \u00d1ur\u00fa en sus aventuras, pero sin acabar resfriados como \u00e9l. Es un libro recomendado para primeros lectores, as\u00ed que es muy f\u00e1cil de entender y leer.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f1594d3 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"f1594d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 1400px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/nuru-el-zorrito-chilote-que-se-resfrio-cuentos-chilotes-para-ninas-y-ninos-del-mundo-00021161\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/_ur___el_zorrito_chilote_que_se_resfri_\/9789568377618.jpg\" alt=\"\u00d1ur\u00fa, el zorrito chilote que se resfri\u00f3 Portada\" width=\"1400\" height=\"1376\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36dd731 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"36dd731\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/ayelen-y-los-frutos-magicos-00264469\">Ayel\u00e9n y los frutos m\u00e1gicos <a style=\"color:grey\"> de Karina Cocq <\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9fcbee1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9fcbee1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En este cuento, protagonizado por Ayel\u00e9n, ni\u00f1as y ni\u00f1os de primera infancia aprender\u00e1n sus primeras palabras en Mapudungun, que es el idioma de la cultura Mapuche que habita en su gran mayor\u00eda el sur de Chile, y te invita a imaginar entretenidas situaciones que vive Ayel\u00e9n. \u00a1Qu\u00e9 mejor que aprender m\u00e1s sobre una de las culturas de Chile que por medio de la lectura!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ec8537 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"1ec8537\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 3000px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/ayelen-y-los-frutos-magicos-00264469\"><img decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/Ayel_n_y_los_frutos_m_gicos__\/9789569806063_ORIGINAL.jpg\" alt=\"Ayel\u00e9n y los frutos m\u00e1gicos Portada\" width=\"3000\" height=\"3879\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b57c03 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6b57c03\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/amigos-00265219\">Amigos<a style=\"color:grey\">  de Caro Celis <\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5f6452 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b5f6452\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La historia de dos personas que pueden ser de cualquier parte del mundo, que pueden ser ni\u00f1os o ni\u00f1as. Se encuentran al salir de casa y se ponen a jugar, naciendo una amistad. Un cuento que nos habla de las diferencias, pero que sin importar lo diferente que uno\/a sea del otro\/a, la aceptaci\u00f3n y entendimiento rompen las barreras. Y todo esto acompa\u00f1ado de dibujos que van ilustrando esta amistad, as\u00ed pueden ir comentando tambi\u00e9n los dibujos a medida que avanza la historia.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8a85fb3 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"8a85fb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 3000px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/amigos-00265219\"><img decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/Amigos__\/9789569806087_ORIGINAL.jpg\" alt=\"Amigos portada\" width=\"3000\" height=\"3545\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c25033 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9c25033\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/zap-00150751\">ZAP <a style=\"color:grey\"> de Esteban Cabezas<\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3211722 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3211722\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00bfTe imaginas un libro que no tenga texto para leer? Zap es un cuento ilustrado en el que las vi\u00f1etas cuentan la divertida aventura de dos vecinos que compran unas varitas por 10 monedas con las que juegan hasta que se meten en problemas. Lo bueno de este tipo de cuentos es que animan a ni\u00f1as y ni\u00f1os a pensar qu\u00e9 podr\u00edan estar diciendo los personajes y sentirse parte de la historia. Es un libro sin duda para todas las edades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d008a5 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"5d008a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 3000px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/zap-00150751\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/Zap__\/9789561235076_ORIGINAL.jpg\" alt=\"Zap portada\" width=\"3000\" height=\"3000\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6d4b3c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b6d4b3c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/cuentan-que-en-el-reino-de-los-animales-00161701\">Cuentan que en el reino de los animales<a style=\"color:grey\"> de Carolina Valdivieso <\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e681a81 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e681a81\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Cinco cuentos cortos protagonizados por animales, todos acompa\u00f1ados de ilustraciones. Representan historias de culturas muy diferentes y diversas llenas de una sabidur\u00eda com\u00fan para todas las personas. Historias de \u00c1frica, Asia, Am\u00e9rica del Norte y Am\u00e9rica del Sur. Es un libro muy f\u00e1cil de leer, ideal para los primeros lectores.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6df9f7 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"a6df9f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 3000px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/cuentan-que-en-el-reino-de-los-animales-00161701\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/Cuentan_que_en_el_reino_de_los_animales__\/9789561226562_ORIGINAL.jpg\" alt=\"Cuentan que en el reino de los Animales portada\" width=\"3000\" height=\"3000\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-259a95e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"259a95e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/ayelen-y-los-frutos-magicos-00264469\">Historia de un oso  <a style=\"color:grey\"> de Antonia Herrera <\/a><\/a><\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be3aa5a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"be3aa5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Cuento basado en el cortometraje del mismo nombre y premiado con el \u00d3scar a mejor cortometraje en 2015. Cuenta la vida de un Oso que sale a la plaza todos los d\u00edas y representa con sus mu\u00f1ecos de hojalata el relato de una familia cuyo \u00fanico hijo es capturado y obligado a trabajar en un circo. El osito no pierde la esperanza y sue\u00f1a con volver a encontrar a su familia. Esta historia nos ayuda a reflexionar sobre las injusticias que suceden, el c\u00f3mo nos entristecen, pero que nunca debemos perder la esperanza.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c5324f9 elementor-widget elementor-widget-wp-widget-media_image\" data-id=\"c5324f9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"wp-widget-media_image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<figure style=\"width: 1400px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.bpdigital.cl\/info\/historia-de-un-oso-00030711\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"image \" src=\"https:\/\/covers.odilo.io\/publicms\/Historia_de_un_oso__\/9789561229822.jpg\" alt=\"Historia de un Oso portada\" width=\"1400\" height=\"1173\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Imagen de Biblioteca P\u00fablica Digital<\/figcaption><\/figure>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c04671a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c04671a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 16px;\">\u00a1Esperamos que te hayan gustado esta selecci\u00f3n de cuentos para primeros lectores! Solo necesitas registrarte de manera gratuita en Biblioteca P\u00fablica Digital\u00a0<\/span><\/p><p>Desde Good Neighbors Chile estamos comprometidos con la reducci\u00f3n de la desigualdad, especialmente en la educaci\u00f3n, y la lectura es una gran herramienta para que ni\u00f1as y ni\u00f1os tengan acceso a una educaci\u00f3n de calidad y puedan gozar de sus derechos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b1c0ca2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b1c0ca2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-27615ea\" data-id=\"27615ea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0ed748 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d0ed748\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las redes de GN Chile<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-702efd0 e-grid-align-left elementor-shape-rounded elementor-grid-0 elementor-widget elementor-widget-social-icons\" data-id=\"702efd0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"social-icons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-social-icons-wrapper elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-facebook elementor-repeater-item-e5f850c\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/gnchile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Facebook<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256c0 123.78 90.69 226.38 209.25 245V327.69h-63V256h63v-54.64c0-62.15 37-96.48 93.67-96.48 27.14 0 55.52 4.84 55.52 4.84v61h-31.28c-30.8 0-40.41 19.12-40.41 38.73V256h68.78l-11 71.69h-57.78V501C413.31 482.38 504 379.78 504 256z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-instagram elementor-repeater-item-70ee42f\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/gn.chile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Instagram<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-instagram\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M224.1 141c-63.6 0-114.9 51.3-114.9 114.9s51.3 114.9 114.9 114.9S339 319.5 339 255.9 287.7 141 224.1 141zm0 189.6c-41.1 0-74.7-33.5-74.7-74.7s33.5-74.7 74.7-74.7 74.7 33.5 74.7 74.7-33.6 74.7-74.7 74.7zm146.4-194.3c0 14.9-12 26.8-26.8 26.8-14.9 0-26.8-12-26.8-26.8s12-26.8 26.8-26.8 26.8 12 26.8 26.8zm76.1 27.2c-1.7-35.9-9.9-67.7-36.2-93.9-26.2-26.2-58-34.4-93.9-36.2-37-2.1-147.9-2.1-184.9 0-35.8 1.7-67.6 9.9-93.9 36.1s-34.4 58-36.2 93.9c-2.1 37-2.1 147.9 0 184.9 1.7 35.9 9.9 67.7 36.2 93.9s58 34.4 93.9 36.2c37 2.1 147.9 2.1 184.9 0 35.9-1.7 67.7-9.9 93.9-36.2 26.2-26.2 34.4-58 36.2-93.9 2.1-37 2.1-147.8 0-184.8zM398.8 388c-7.8 19.6-22.9 34.7-42.6 42.6-29.5 11.7-99.5 9-132.1 9s-102.7 2.6-132.1-9c-19.6-7.8-34.7-22.9-42.6-42.6-11.7-29.5-9-99.5-9-132.1s-2.6-102.7 9-132.1c7.8-19.6 22.9-34.7 42.6-42.6 29.5-11.7 99.5-9 132.1-9s102.7-2.6 132.1 9c19.6 7.8 34.7 22.9 42.6 42.6 11.7 29.5 9 99.5 9 132.1s2.7 102.7-9 132.1z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-twitter elementor-repeater-item-1587670\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Twitter<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-88197e5\" data-id=\"88197e5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ca119af ignore-toc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ca119af\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-53f972e\" data-id=\"53f972e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d658da elementor-widget-divider--view-line_text elementor-widget-divider--element-align-right elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"5d658da\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-divider__text elementor-divider__element\">\n\t\t\t\tSigue leyendo\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f23c35f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f23c35f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Entradas relacionadas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4aed6bc elementor-grid-4 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"4aed6bc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;4&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52916 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-derecho-educacion category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2048\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52922\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg 2048w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-150x150.jpg 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-768x768.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1536x1536.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" >\n\t\t\t\tIncorporando la gamificaci\u00f3n para potenciar el aprendizaje socioemocional\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>La gamificaci\u00f3n, definida como la integraci\u00f3n de elementos de juego en contextos no l\u00fadicos, ha emergido como una herramienta educativa poderosa, especialmente para el desarrollo del aprendizaje socioemocional en entornos escolares.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52309 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52317\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg 2560w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-300x240.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-768x614.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1536x1229.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-2048x1638.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" >\n\t\t\t\tExplorando la brecha del ingl\u00e9s en Chile\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>El dominio del ingl\u00e9s en Chile es limitado, con solo el 2% de la poblaci\u00f3n siendo fluida. Good Neighbors Chile busca conectar a los estudiantes con el uso pr\u00e1ctico del idioma mediante programas y talleres, como &#8220;Let&#8217;s Chat \/ \u00a1Charlemos!&#8221;,<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52890 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-36735\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg 740w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" >\n\t\t\t\tGN Training: Transformar Vidas con Becas de Nivelaci\u00f3n de Estudios.\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfQuieres saber m\u00e1s sobre el impacto de estas iniciativas y c\u00f3mo est\u00e1n construyendo un Chile m\u00e1s justo? Lee la entrada completa en el blog y conoce c\u00f3mo estamos llegando a m\u00e1s personas. \ud83d\udcaa\u2764\ufe0f<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52598 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-nove category-somos-buenos-vecinos tag-actividades\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-46249\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" >\n\t\t\t\tActividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hemos recopilado seis cuentos chilenos para ni\u00f1as y ni\u00f1os primeros lectores para pasar las vacaciones de invierno o cualquier momento y divertirse por medio de la lectura.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":22988,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[22,168,21,8],"tags":[163],"class_list":["post-22963","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-derecho-educacion","category-educacion","category-nove","category-somos-buenos-vecinos","tag-actividades"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22963"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22963"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22963\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/22988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22963"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22963"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22963"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}