{"id":26125,"date":"2021-08-20T09:41:46","date_gmt":"2021-08-20T13:41:46","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=26125"},"modified":"2022-06-20T11:40:56","modified_gmt":"2022-06-20T15:40:56","slug":"la-solidaridad-no-solo-se-agradece-se-retribuye","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/la-solidaridad-no-solo-se-agradece-se-retribuye\/","title":{"rendered":"La Solidaridad no solo se agradece: se retribuye"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"26125\" class=\"elementor elementor-26125\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-45396c7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45396c7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d6d60ee\" data-id=\"d6d60ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79c35ce4 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"79c35ce4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carta del Director<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e053106 elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"4e053106\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La Solidaridad no solo se agradece: se retribuye<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ba397d9 elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"4ba397d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-3-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Sergio Laurenti\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tSergio Laurenti\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Director Ejecutivo de GN Chile<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-59ca9b5d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"59ca9b5d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20660e01\" data-id=\"20660e01\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-575e3fcd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"575e3fcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Cuando desde Good Neighbors proponemos buenos cambios para un mejor futuro, de los que estamos hablando es de ofrecer experiencias educativas que ayuden a desarrollar las habilidades socioemocionales de ni\u00f1as y ni\u00f1os,\u00a0que les brinden una mirada amplia hacia un mundo de oportunidades\u00a0que -frecuentemente- no est\u00e1n al alcance de quienes crecen en condiciones vulnerables o en zonas aisladas.\u00a0<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9d4f967 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d4f967\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1678912e\" data-id=\"1678912e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-123a0e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"123a0e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>La educaci\u00f3n para la solidaridad<\/b> es un proceso intencional, que comienza en cualquier etapa de la vida humana. <b>La experiencia muestra que se arraiga y desarrolla mejor desde una temprana edad<\/b>, sobre todo cuando se basa en una genuina confianza en la capacidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os de actuar <b>movidos por la compasi\u00f3n, la empat\u00eda y el deseo de hacer el bien<\/b>. En esencia, all\u00ed est\u00e1 la fuente de la solidaridad. Inspiraci\u00f3n para ponernos en el lugar de otras personas, sensibilidad ante las situaciones que vivimos y que se pueden mejorar a partir de la puesta en pr\u00e1ctica de las buenas intenciones.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-66f26437\" data-id=\"66f26437\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d677cea elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d677cea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-4681\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-una-vida-de-calidad.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bc4370c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5bc4370c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Cuando desde Good Neighbors proponemos buenos cambios para un mejor futuro<\/b>, de los que estamos hablando es de ofrecer experiencias educativas que ayuden a desarrollar las habilidades socioemocionales de ni\u00f1as y ni\u00f1os, <b>que les brinden una mirada amplia hacia un mundo de oportunidades<\/b> que -frecuentemente- no est\u00e1n al alcance de quienes crecen en condiciones vulnerables o en zonas aisladas. Esas experiencias aportan a la formaci\u00f3n de personalidades con conciencia, dignidad y actitudes propias de la ciudadan\u00eda activa. <b>Implican empoderar personas y transformar las comunidades.<\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dfd9415 elementor-blockquote--skin-quotation elementor-blockquote--align-left elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"dfd9415\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\tEsas experiencias aportan a la formaci\u00f3n de personalidades con conciencia, dignidad y actitudes propias de la ciudadan\u00eda activa. Implican empoderar personas y transformar las comunidades.\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e25e545 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e25e545\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nuestra aspiraci\u00f3n no se enfoca en \u201cni\u00f1as y ni\u00f1os buenos, tranquilos\u201d ni en \u201calejados de la delincuencia\u201d \u2026 con todo lo positivo que ello representa. <b>No se trata de \u201cser buenos\/as\u201d sino de hacer el bien<\/b>. Comprender, organizarse y movilizarse para fortalecer las comunidades, empezando desde la familia o grupo cercano, <b>haciendo posible una participaci\u00f3n activa, ciudadana y solidaria<\/b> en la construcci\u00f3n del propio porvenir.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28fd17d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"28fd17d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Cuando una ni\u00f1a o ni\u00f1o experimenta la confianza y apoyo de las personas adultas que los aman y cuidan, acrecientan los rasgos replicables de estas conductas. Sin mayor esfuerzo, <b>la libertad y la compasi\u00f3n les llevar\u00e1n a tomar decisiones \u00e9ticas, a crecer respetando y ayudando a otros<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-200a547 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"200a547\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En Chile nos enorgullecemos de nuestra solidaridad, pero a veces pareciera que \u00e9sta aflora s\u00f3lo en ciertos momentos, cuando las emergencias lo demandan o frente a instancias medi\u00e1ticas que nos piden hacer el dep\u00f3sito de rigor. <b>Hoy, les invito a mostrar su cari\u00f1o y solidaridad con cientos de ni\u00f1as y ni\u00f1os que participan de los programas de Good Neighbors o a <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/apadrinar-colegio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">apadrinar una escuela<\/a><\/b>. Que podamos aumentar la capacidad de Good Neighbors y posibilitar experiencias ricas en solidaridad real para que m\u00e1s ni\u00f1as y ni\u00f1os crezcan sabiendo que hay mucha gente que -apoy\u00e1ndolos de manera oportuna- est\u00e1n haciendo posible un Chile m\u00e1s justo y digno de ser vivido. Un peque\u00f1o gesto de generosidad y desprendimiento har\u00e1 posible que <b>la solidaridad no s\u00f3lo se agradezca si no tambi\u00e9n que se retribuya multiplicada muchas veces<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6473c151 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6473c151\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-32755149\" data-id=\"32755149\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-356a48f elementor-position-left elementor-vertical-align-middle elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"356a48f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><img decoding=\"async\" width=\"360\" height=\"361\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-8017\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg 360w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">Sobre Sergio Laurenti<\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Comunicador social. Ha trabajado la mayor parte de su vida en organizaciones de la sociedad civil en Argentina, Chile y el Reino Unido. Tiene mucho inter\u00e9s en temas de derechos humanos, solidaridad internacional y el desarrollo comunitario.  Dirige Good Neighbors Chile desde enero 2018,  cree que el cambio social es posible y busca activar un trabajo comprometido con las comunidades y actores locales.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-21fd9f17 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21fd9f17\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2be29414\" data-id=\"2be29414\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d3cf679 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7d3cf679\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tambi\u00e9n te puede interesar<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carta del Director &#8220;En Good Neighbors se proponen buenos cambios para ofrecer experiencias educativas que brinden un mundo de oportunidades&#8221;<\/p>\n","protected":false},"author":68,"featured_media":26129,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,21],"tags":[],"class_list":["post-26125","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/68"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26125"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26125\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/26129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}