{"id":29694,"date":"2021-10-17T08:22:30","date_gmt":"2021-10-17T12:22:30","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=29694"},"modified":"2021-12-06T07:49:47","modified_gmt":"2021-12-06T11:49:47","slug":"una-recuperacion-equitativa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/una-recuperacion-equitativa\/","title":{"rendered":"Una Recuperaci\u00f3n Equitativa"},"content":{"rendered":"\n<p>Recuperarse de una situaci\u00f3n de crisis no es f\u00e1cil, sobre todo cuando se trata de contrarrestar un acontecimiento donde a la urgencia se le une lo in\u00e9dito. Lo anterior, requiere dejar atr\u00e1s las recetas tradicionales implementadas, tanto en t\u00e9rminos de pol\u00edticas sociales como en aquellas acciones destinadas a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>En este sentido, no cualquier proceso de recuperaci\u00f3n sirve. Si las medidas que se implementen no se enfocan, paralelamente, a cerrar las brechas sociales en educaci\u00f3n, salud, vivienda o ingresos, se corre el riesgo de aumentar la pobreza y la desigualdad. Nuestro pa\u00eds, especialmente para quienes soportan mayor vulnerabilidad, necesita desarrollar un proceso de recuperaci\u00f3n equitativo, sustentable y bien planificado.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Comunidad de Organizaciones Solidarias, en conjunto con la Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n de la Pobreza \u2013 SERVICIO PA\u00cdS, y diversas instituciones de la sociedad civil que adhieren a esta declaraci\u00f3n, conmemoramos este d\u00eda 17 de octubre, D\u00eda Internacional por la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza, con incertidumbre y preocupaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n con esperanza en el cambio social que Chile es capaz de hacer.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ID-erradicacion-de-la-pobreza.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-29698\" width=\"540\" height=\"452\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ID-erradicacion-de-la-pobreza.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ID-erradicacion-de-la-pobreza-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ID-erradicacion-de-la-pobreza-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>CHILE EST\u00c1 EN RIESGO<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Tenemos la gran oportunidad de hacer aquellos cambios que son significativos y sentidos por la sociedad. No hacerlo implica un riesgo; podr\u00eda aumentar no solamente la pobreza y la desigualdad, sino que tambi\u00e9n agudizarse la crisis clim\u00e1tica, debilitarse los lazos que a\u00fan nos unen como sociedad y, para algunos, volverse de nuevo, invisibles. El mayor riesgo, por mucho, es no actuar sobre la base de lo que hemos aprendido durante la crisis.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>LA VINCULACI\u00d3N ENTRE ESTADO Y CIUDADAN\u00cdA REQUIERE UN CAMBIO<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Es necesario que el Estado modifique los esquemas a trav\u00e9s de los cuales se relaciona&nbsp; con la ciudadan\u00eda en general y eval\u00faa su nivel de bienestar. Una de las causas del retraso y falta de ayuda oportuna, tuvo que ver con las falencias de nuestros sistemas de registros, la falta de conectividad y educaci\u00f3n digital de las personas, y la excesiva burocracia en tiempos de urgencia y necesidad para llegar a tiempo. Necesitamos mejores sistemas para conocer la realidad de las familias y comunidades.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>LAS POL\u00cdTICAS SOCIALES NO DEBEN PROVOCAR M\u00c1S INEQUIDAD. LA SENSACI\u00d3N DE INJUSTICIA SE ACUMULA Y GENERA GRAN MALESTAR EN LA CIUDADAN\u00cdA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Frente a crisis y siniestros, algunas medidas deben ser universales de acuerdo al grado de impacto que han causado en los territorios, pudi\u00e9ndose establecer par\u00e1metros de exclusi\u00f3n cuando se requiere con urgencia llegar a grupos sociales o territoriales determinados. Cambiar la mirada implica entender que la pobreza de ingresos o multidimensional no es s\u00f3lo un problema dom\u00e9stico de una familia, sino de todas las que conviven en el mismo territorio.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>NO SIRVE CUALQUIER RECUPERACI\u00d3N<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El estallido social del 18-O, en parte, fue resultado de un malestar que se fue incubando desde la vivencia de inequidad que subsiste en nuestro pa\u00eds; y que afecta a determinados grupos de poblaci\u00f3n sobre los cuales, adem\u00e1s, se superponen y acumulan desventajas que dificultan el logro de sus proyectos de vida; a saber, ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, mujeres jefas de hogar, personas mayores, sectores rurales, hogares hacinados, una clase media altamente endeudada, precios de viviendas elev\u00e1ndose sin parar. Estos problemas se agudizaron con la pandemia, provocando, por primera vez, un quiebre en la tendencia de reducci\u00f3n de pobreza que ven\u00eda sosteniendo el pa\u00eds, donde fue particularmente profundo el incremento de la pobreza extrema y los niveles de desigualdad. Lo anterior, se ha traducido, por ejemplo, en un aumento de familias habitando campamentos, p\u00e9rdida de trabajo formal e informal o la necesidad de habilitar ollas comunes para alimentar a miles de familias.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>La recuperaci\u00f3n es tarea de todos y todas. Este escenario nos obliga a pensar en un proceso de recuperaci\u00f3n en que cada persona, desde sus distintos espacios y sectores, contribuya con acciones y decisiones que promuevan la colaboraci\u00f3n en la b\u00fasqueda de soluciones a las distintas problem\u00e1ticas; que fomenten el empleo femenino y las \u00e1reas donde estas se desempe\u00f1an, que proteja a ni\u00f1os y ni\u00f1as en su derecho a cuidado y educaci\u00f3n, que aseguren la creaci\u00f3n de empleos de calidad, protegidos con contrato y sueldo digno, donde la comunidad pueda tambi\u00e9n constituirse en factor dinamizador a nivel local.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>SE DEBEN REPLICAR Y FOMENTAR DESDE LA POL\u00cdTICA P\u00daBLICA LAS BUENAS EXPERIENCIAS DE TERRITORIOS DONDE SE RESISTI\u00d3 MEJOR LA CRISIS&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En este marco de incertidumbre y crisis, sin embargo, hemos visto c\u00f3mo los territorios pueden desplegar sus recursos y capacidades para recuperarse. Se trata de estrategias de las que debemos aprender, donde aparece la solidaridad en los barrios, el fortalecimiento de circuitos cortos de comercio que son m\u00e1s sustentables al aprovechar la producci\u00f3n, venta y consumo local, la igualdad en el acceso al agua de riego y consumo, etc.; en definitiva, donde florece la riqueza biocultural de los diferentes territorios de nuestro Chile diverso.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para tener un futuro compartido, en la casa com\u00fan que est\u00e1 en construcci\u00f3n, Chile debe dar, desde ahora, la oportunidad a todos y todas de poder elegir lo que de verdad vale la pena elegir:&nbsp;<strong>LA VIDA QUE QUEREMOS VIVIR.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>FIRMAN&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Asociaci\u00f3n de Damas Salesianas<br>Base P\u00fablica<br>CEN<br>CIDEVI<br>Comunidad de Organizaciones Solidarias<br>Comunidad Mujer<br>Corporaci\u00f3n Crearte<br>Corporaci\u00f3n educacional Aspaut Vi\u00f1a del Mar<br>Corporaci\u00f3n educacional Tricahue<br>Corporaci\u00f3n Jes\u00fas Ni\u00f1o<br>Corporaci\u00f3n Nuestra Casa<br>Fundaci\u00f3n Abrazo Fraterno<br>Fundaci\u00f3n Adumay<br>Fundaci\u00f3n Africa Dream<br>Fundaci\u00f3n Armanoz<br>Fundaci\u00f3n Am\u00e9rica Solidaria<br>Fundaci\u00f3n Amparos<br>Fundaci\u00f3n Barrabases<br>Fundaci\u00f3n Chile Sin C\u00e1ncer<br>Fundaci\u00f3n Chilena de la Adopci\u00f3n<br>Fundaci\u00f3n Down Up!<br>Fundaci\u00f3n Educacional Cristo Joven<br>Fundaci\u00f3n Eres<br>Fundaci\u00f3n Futuro para el tenis<br>Fundaci\u00f3n Incluir<br>Fundaci\u00f3n Infancia Primero<br>Fundaci\u00f3n  Inspira<br>Fundaci\u00f3n Junto al Barrio<br>Fundaci\u00f3n  Puente<br>Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9 para la Adopci\u00f3n<br>Fundaci\u00f3n Solidaria Trabajo para un Hermano<br>Fundaci\u00f3n Sonrisas<br>Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n de la pobreza &#8211; SERVICIO PA\u00cdS<br>Fundaci\u00f3n Trascender<br>Fundaci\u00f3n Vivienda<br>Fundamor<br>Hogar de Cristo<br>Huella Local<br>Innovacien<br>ONG El Circo del Mundo &#8211; Chile<br><strong>ONG Good Neighbors Chile<\/strong><br>ONG Mar\u00eda Acoge<br>ONG Psic\u00f3logos por Chile<br>Re\u00f1aca m\u00e1s Alto<br>Techo<br>United Way Chile<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recuperarse de una situaci\u00f3n de crisis no es f\u00e1cil, sobre todo cuando se trata de contrarrestar un acontecimiento donde a la urgencia se le une lo in\u00e9dito. Lo anterior, requiere dejar atr\u00e1s las recetas tradicionales implementadas, tanto en t\u00e9rminos de pol\u00edticas sociales como en aquellas acciones destinadas a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.\u00a0\u00a0 En este sentido, no [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":29698,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"plain-container","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,21],"tags":[],"class_list":["post-29694","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29694"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29694"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29694\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/29698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29694"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29694"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=29694"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}