{"id":30190,"date":"2021-10-28T15:33:37","date_gmt":"2021-10-28T19:33:37","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=30190"},"modified":"2021-12-06T07:49:39","modified_gmt":"2021-12-06T11:49:39","slug":"los-derechos-de-la-ninez-estan-primero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/los-derechos-de-la-ninez-estan-primero\/","title":{"rendered":"Los derechos de la Ni\u00f1ez est\u00e1n primero"},"content":{"rendered":"\n<p>Las cifras y los hechos presentados por la <a href=\"https:\/\/www.defensorianinez.cl\/informe-verdad-justicia-reparacion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez<\/a> a dos a\u00f1os del estallido social reflejan c\u00f3mo la realidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes sigue sin ser una prioridad para las instituciones p\u00fablicas de Chile.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde Good Neighbors Chile lamentamos la inacci\u00f3n y falta de respaldo hacia las ni\u00f1as, los ni\u00f1os y adolescentes que denunciaron vulneraciones de derechos humanos durante el estallido social.&nbsp; Sorprende que, ante las recomendaciones concretas de la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez, el avance en adoptarlas haya sido lento e insuficiente. Los ni\u00f1os, las ni\u00f1as y los adolescentes son sujetos titulares activos de derechos quienes gozan de una especial protecci\u00f3n, en conformidad con los dem\u00e1s derechos consagrados en la Constituci\u00f3n, en las leyes y en los instrumentos internacionales ratificados por Chile. As\u00ed, el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o debe ser un principio rector para todas las acciones y decisiones concernientes a las ni\u00f1as, los ni\u00f1os y los adolescentes por parte del Estado.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Los n\u00fameros del estallido social<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En el informe de la Defensor\u00eda se afirma que \u201cseg\u00fan la informaci\u00f3n entregada por el Ministerio P\u00fablico, desde el 18 de octubre de 2019 al 5 de marzo de 2020, se recibieron 1733 denuncias de hechos constitutivos de violaciones a los derechos humanos de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Esto significa que, por cada 100.000 ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que viven en Chile, 29 fueron v\u00edctimas de estas graves vulneraciones\u201d. De estas denuncias, solo un 5% de las investigaciones han identificado alg\u00fan\/a imputado\/a, lo cual revela falencias del proceso investigativo y en la obtenci\u00f3n de verdad y justicia para las v\u00edctimas.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"610\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Estado-procesal-de-las-causas-1024x610.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-30198\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Estado-procesal-de-las-causas-1024x610.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Estado-procesal-de-las-causas-300x179.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Estado-procesal-de-las-causas-768x457.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Estado-procesal-de-las-causas.png 1197w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption>Extracto del Informe Verdad, Justicia y Reparaci\u00f3n de la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 recomend\u00f3 la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Las recomendaciones de la Defensor\u00eda apuntan a la obtenci\u00f3n de verdad, justicia y reparaci\u00f3n como obligaci\u00f3n y derecho de las v\u00edctimas. Estas recomendaciones son: (1) asegurar el acceso a la informaci\u00f3n para ni\u00f1as y ni\u00f1os, (2) que la actuaci\u00f3n policial no infrinja los derechos humanos y que los procedimientos de detenciones den cumplimiento a los est\u00e1ndares internacionales, (3) que desde el Estado se adopten medidas para prevenir, (4) investigar y sancionar las violaciones de derechos y (5) recomienda definir medidas inmediatas de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia policial.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-5 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1-1024x1024.png\" alt=\"\" data-id=\"30193\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=30193\" class=\"wp-image-30193\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-1.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2-1024x1024.png\" alt=\"\" data-id=\"30194\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=30194\" class=\"wp-image-30194\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-2.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3-1024x1024.png\" alt=\"\" data-id=\"30195\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=30195\" class=\"wp-image-30195\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-3.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4-1024x1024.png\" alt=\"\" data-id=\"30196\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=30196\" class=\"wp-image-30196\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-4.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5-1024x1024.png\" alt=\"\" data-id=\"30197\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=30197\" class=\"wp-image-30197\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Recomendaciones-5.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>El Estado debe actuar<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Guardar la memoria de lo ocurrido durante el estallido social no es responsabilidad exclusiva de la Defensor\u00eda ni de las organizaciones sociales, sino tambi\u00e9n una responsabilidad y obligaci\u00f3n de las instituciones del Estado que deben garantizar el pleno goce de los derechos humanos, especialmente de los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os, y la acci\u00f3n de reparaci\u00f3n ante la vulneraci\u00f3n de los derechos debe ser liderada por el Presidente de la Rep\u00fablica, quien cuenta con las facultades ejecutivas para comenzar y rectificar lo que es necesario.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;<\/p>\n\n\n\n<p>La misi\u00f3n de <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/quienes-somos\/\" target=\"_blank\" data-type=\"page\" data-id=\"597\" rel=\"noreferrer noopener\">Good Neighbors Chile<\/a> es empoderar a las personas, especialmente ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, en sus comunidades, creando oportunidades de desarrollo sostenible, de educaci\u00f3n, solidaridad y <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/derechos-del-nino-nina-chile\/\">promoci\u00f3n de los derechos humanos<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las cifras y los hechos presentados por la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez a dos a\u00f1os del estallido social reflejan c\u00f3mo la realidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes sigue sin ser una prioridad para las instituciones p\u00fablicas de Chile.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":30200,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,17,60,59,21],"tags":[],"class_list":["post-30190","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-incidencia","category-infancia","category-infancia-protegida","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30190"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30190\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/30200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=30190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=30190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}