{"id":33852,"date":"2022-03-04T11:19:38","date_gmt":"2022-03-04T15:19:38","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=33852"},"modified":"2022-03-10T10:47:03","modified_gmt":"2022-03-10T14:47:03","slug":"dan-pasos-crear-cambios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/dan-pasos-crear-cambios\/","title":{"rendered":"Dan pasos para crear cambios"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"33852\" class=\"elementor elementor-33852\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bbcad8a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbcad8a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1acba40\" data-id=\"1acba40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9937c9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e9937c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carta del Director<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-730aa7d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"730aa7d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ni\u00f1as y ni\u00f1os Dan pasos para crear cambios<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afc2a61 elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"afc2a61\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-3-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Sergio Laurenti\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tSergio Laurenti\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Director Ejecutivo de GN Chile<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-03fd37c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"03fd37c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-813453d\" data-id=\"813453d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22f176c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"22f176c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>En ocasi\u00f3n del retorno a clases, esta vez masivo y todav\u00eda con la persistencia de la pandemia impactando en las comunidades, es importante destacar la resiliencia que demuestran las familias chilenas en este momento hist\u00f3rico.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-be4282a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"be4282a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7056523\" data-id=\"7056523\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2014a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e2014a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La vida de hoy est\u00e1 inmersa en problemas globales tales como la crisis clim\u00e1tica y el calentamiento global, la pandemia de COVID-19, el crecimiento constante de la poblaci\u00f3n, las personas desplazadas y migrantes, el hambre y la malnutrici\u00f3n, el acelerado cambio tecnol\u00f3gico. Estos son <strong>algunos de los temas<\/strong> que todas las personas tenemos que <strong>aprender a abordar, desarrollando habilidades como el pensamiento cr\u00edtico, la investigaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f63e71\" data-id=\"1f63e71\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36cd199 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36cd199\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-4675\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-educacion-q73ce9xm1fmr1b14cd5hcgrxgy5l0ud0zn4004r7xk.png 100w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec19f5d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec19f5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Entre el <b>esfuerzo de las personas y la labor monumental de la construcci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n para Chile,<\/b> aparece evidenciada una fortaleza trascendente que a<b>porta a la noci\u00f3n de que \u201cChile cambi\u00f3\u201d<\/b>. Es de esperar, que sean se\u00f1al de que acciones profundamente significativas que est\u00e1n relacionadas con la educaci\u00f3n p\u00fablica se vuelvan realidad pronto. Por ejemplo, contenidos y procesos <b>que lleven a establecer una cultura de los derechos humanos<\/b> y que nos pongan en pie firme <b>para movernos hacia una sociedad m\u00e1s justa y menos desigual<\/b> para todas las personas. Tambi\u00e9n experiencias educativas que coloque al centro las habilidades socioemocionales que se requerir\u00e1n para los tiempos que se avecinan.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55cb36e elementor-blockquote--skin-quotation elementor-blockquote--align-left elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"55cb36e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\tMiles de ni\u00f1as y ni\u00f1os amanezcan temprano, tomen sus cuadernos y mochilas y se encaminen a su colegio.(...) Lo que dan son pasos para crear cambios.\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-753a7ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"753a7ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Es reconfortante ver que, frente a tantos desaf\u00edos, <b>miles de ni\u00f1as y ni\u00f1os amanezcan temprano<\/b>, tomen sus cuadernos y mochilas y se encaminen a su colegio. Alienta a pensar que en este nuevo comienzo avanzaremos en superar la pobreza, que se manifiesta en el clasismo, la exclusi\u00f3n, el racismo y la desigualdad rampante en Chile. <b>Lo que dan son pasos para crear cambios<\/b> que permitan avanzar desde una ense\u00f1anza centrada en los contenidos, la memorizaci\u00f3n y la respuesta correcta a un aprendizaje centrado en los saberes, habilidades y actitudes necesarios para vivir y trabajar en tiempos de permanente transformaci\u00f3n.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carta del Director Ni\u00f1as y ni\u00f1os Dan pasos para crear cambios En ocasi\u00f3n del retorno a clases, esta vez masivo y todav\u00eda con la persistencia de la pandemia impactando en las comunidades, es importante destacar la resiliencia que demuestran las familias chilenas en este momento hist\u00f3rico. La vida de hoy est\u00e1 inmersa en problemas globales [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":33856,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,22,168,8],"tags":[],"class_list":["post-33852","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-derecho-educacion","category-educacion","category-somos-buenos-vecinos"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33852"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33852"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33852\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33852"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33852"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33852"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}