{"id":34213,"date":"2022-03-16T08:56:35","date_gmt":"2022-03-16T12:56:35","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=34213"},"modified":"2022-08-04T14:40:50","modified_gmt":"2022-08-04T18:40:50","slug":"relato-desde-la-frontera-con-ucrania","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/relato-desde-la-frontera-con-ucrania\/","title":{"rendered":"Relato desde la frontera con ucrania"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"34213\" class=\"elementor elementor-34213\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7681bc3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7681bc3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-be083b8\" data-id=\"be083b8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1cafef7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1cafef7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Relato desde la frontera con ucrania<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-92315ed elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"92315ed\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-bf7a657\" data-id=\"bf7a657\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99225b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"99225b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>El primer equipo de Good Neighbors lleg\u00f3 a Rumania el 3 de marzo de 2022. Conversamos con Jeffrey Kim, jefe de Operaciones Humanitarias de la organizaci\u00f3n para conocer m\u00e1s en detalle el trabajo que est\u00e1n desarrollando en terreno.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20659e8 elementor-blockquote--skin-border elementor-blockquote--button-view-icon-text elementor-blockquote--button-skin-classic elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"20659e8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\tHay tiendas de campa\u00f1a, alimentos, ropas y otros apoyos provistos por el gobierno de Rumania, pero la ansiedad y el miedo de los ni\u00f1os y ni\u00f1as no se puede esconder.\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-q-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<cite class=\"elementor-blockquote__author\">Jeffrey Kim<\/cite>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hay+tiendas+de+campa%C3%B1a%2C+alimentos%2C+ropas+y+otros+apoyos+provistos+por+el+gobierno+de+Rumania%2C+pero+la+ansiedad+y+el+miedo+de+los+ni%C3%B1os+y+ni%C3%B1as+no+se+puede+esconder.+%E2%80%94+Jeffrey+Kim&amp;url=https%3A%2F%2Fgoodneighbors.cl%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F34213&amp;via=gnchile\" class=\"elementor-blockquote__tweet-button\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-blockquote__tweet-label\">Comparte<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5a982ef\" data-id=\"5a982ef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9581fad elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9581fad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"575\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-1024x575.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-34235\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-300x168.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-768x431.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-1536x862.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0422-2048x1150.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Equipo de Good Neighbors recibiendo cami\u00f3n de alimentos<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efad88d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"efad88d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">P. \u00bfC\u00f3mo fue la llegada a Rumania?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04d6630 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04d6630\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>R. Hacia mucho viento <b>en la frontera junto al r\u00edo Danubio<\/b>. Para ser marzo, hacia un frio excepcional, en esta \u00e9poca se considera el inicio de la primavera en Rumania, aunque a todos\/as les preocupa que se deba al calentamiento global. <b>El ferry lleno de personas refugiadas de Ucrania se acerca a la frontera con Rumania<\/b>, y una ola sucesiva de personas cargando sus maletas en una mano y de la otra mano llevando a un ni\u00f1o o ni\u00f1a iban desembarcando. Algunos se volv\u00edan a encontrar con sus familiares que hab\u00edan escapado antes, otros se dirig\u00edan a otras ciudades donde viven sus amigos. Pero, <b>el resto de personas sin amigos ni parientes en un pa\u00eds extranjero, se sent\u00edan perdidas <\/b>en una situaci\u00f3n ante la que no tienen una respuesta. Hay tiendas de campa\u00f1a, alimentos, ropas y otros apoyos provistos por el gobierno de Rumania, <b>pero la ansiedad y el miedo de los ni\u00f1os y ni\u00f1as no se puede esconder<\/b>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f43ed67 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f43ed67\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">P. \u00bfCu\u00e1les son las prioridades en una respuesta de emergencia?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac6863a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ac6863a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>R. Esta es una situaci\u00f3n totalmente diferente a las que Good Neighbors ha vivido antes. Rumania tiene un cierto nivel de capacidad de respuesta para entregar servicios de ayuda humanitaria m\u00ednimos ante la llegada de refugiados, por lo mismo, las personas refugiadas que llegan reciben asistencia. Pero hay una brecha cr\u00edtica, que todav\u00eda debemos seguir resolviendo ante temas como la protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez, el apoyo psicosocial, el acceso a la informaci\u00f3n y la prevenci\u00f3n de la trata de personas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f98ed7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2f98ed7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">P. \u00bfC\u00f3mo ha sido el trato con las personas que han visto?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ca9c1f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4ca9c1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Lo cierto es que no ha habido muchas oportunidades para comunicamos con los refugiados (nos hemos estado comunicando en ingl\u00e9s, principalmente) pero las personas siempre nos mencionan la \u201cSolidaridad Global\u201d que han recibido en est\u00e1 situaci\u00f3n tan tr\u00e1gica en pleno siglo XXI. Somos una de las pocas organizaciones internacionales que est\u00e1 trabajando en esa \u00e1rea. Los voluntarios de la comunidad, gobiernos locales y autoridades, y los propios ucranianos, dicen sentir una verdadera solidaridad humanitaria con Good Neighbors.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59edfde elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"59edfde\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Actualmente, Good Neighbors est\u00e1 recaudando fondos en sus oficinas de Australia, Canad\u00e1, Chile, Corea del Sur, Estados Unidos, Jap\u00f3n, Reino Unido y Taiw\u00e1n para llevar ayuda humanitaria a las personas m\u00e1s vulnerables por este conflicto, ya hemos enviado una primera donaci\u00f3n de 300.000 d\u00f3lares para el traslado de m\u00e1s de 100 personas al d\u00eda cuando llegan a la frontera con Rumania, la entrega de alimentos para las familias en riesgo, todav\u00eda en Reni (Ucrania). Pero hay mucho m\u00e1s por hacer, haz tu aporte en <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/apoyo-a-ucrania\/\">https:\/\/goodneighbors.cl\/apoyo-a-ucrania\/<\/a> y s\u00famate a esta campa\u00f1a internacional.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-10b21c4 elementor-section-height-min-height elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"10b21c4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-da6167a\" data-id=\"da6167a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b77768f elementor-widget__width-auto ha-has-bg-overlay elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b77768f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">NI\u00d1As Y NI\u00d1OS bajo la l\u00ednea de fuego en Ucrania<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53562a7 ha-has-bg-overlay elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"53562a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00a1Necesitamos tu Donaci\u00f3n URGENTE!<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-964df0e elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"964df0e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/apoyo-a-ucrania\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Donar Ahora<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-275819c elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-widescreen elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"275819c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771-1024x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-34205\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771-150x150.jpg 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771-768x768.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/IMG_0204-scaled-e1647357264771.jpg 1420w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Relato desde la frontera con ucrania El primer equipo de Good Neighbors lleg\u00f3 a Rumania el 3 de marzo de 2022. Conversamos con Jeffrey Kim, jefe de Operaciones Humanitarias de la organizaci\u00f3n para conocer m\u00e1s en detalle el trabajo que est\u00e1n desarrollando en terreno. Hay tiendas de campa\u00f1a, alimentos, ropas y otros apoyos provistos por [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":34235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,21,16],"tags":[],"class_list":["post-34213","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-nove","category-proteccion-ante-desastres"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34213"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34213"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34213\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34213"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34213"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=34213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}