{"id":3602,"date":"2021-01-07T13:55:58","date_gmt":"2021-01-07T17:55:58","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=3602"},"modified":"2022-03-02T09:47:31","modified_gmt":"2022-03-02T13:47:31","slug":"taller-modelando-mi-ser-interior-el-arte-como-herramienta-de-crecimiento-personal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/taller-modelando-mi-ser-interior-el-arte-como-herramienta-de-crecimiento-personal\/","title":{"rendered":"Taller &#8220;Modelando mi ser interior&#8221;: El arte como herramienta de crecimiento personal"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3614\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/DSC03122-1-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A nivel mundial, el 35% de las mujeres ha sufrido alguna vez violencia f\u00edsica o sexual por parte de una pareja \u00edntima o violencia sexual por parte de una persona distinta a su pareja (ONU Mujeres). El a\u00f1o pasado no fue diferente: El distanciamiento social, la crisis econ\u00f3mica, los altos niveles de estr\u00e9s y otros factores generados por la pandemia, hicieron que la violencia dom\u00e9stica aumentara, especialmente en los sectores con altos \u00edndices de vulnerabilidad.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En Good Neighbors, nos enfocamos en la <strong>implementaci\u00f3n de programas de desarrollo comunitario que contribuyen a crear ambientes libres de violencia, donde los derechos de cada miembro de la comunidad sean respetados y todas las personas puedan desarrollar al m\u00e1ximo su potencial<\/strong>. Creemos en el poder de las comunidades para transformarse desde su centro y lograr un mejor futuro.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>El taller de cer\u00e1mica&nbsp;\u201cModelando mi ser interior\u201d, nace con el objetivo de <strong>crear un espacio seguro de expresi\u00f3n y creaci\u00f3n art\u00edstica para mujeres, para profundizar en el auto conocimiento de su ser interior y as\u00ed observar, aceptar, mejorar y sobre todo abrazar los aspectos positivos y negativos que habitan en cada una de ellas<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Este primer taller fue guiado por la ilustradora y ceramista <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/palomailustradora\/\" class=\"rank-math-link\">Paloma Amaya<\/a> y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de 40 mujeres de distintas edades de la comuna de Cerro Navia. En la primera etapa, las participantes compartieron experiencias de manera grupal, profundizando en su percepci\u00f3n de s\u00ed mismas, c\u00f3mo se definen ante el resto y qu\u00e9 aspectos positivos y negativos reconocen de lo que significa ser mujer en la actualidad.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Luego, estos relatos inspiraron la creaci\u00f3n de dos mini esculturas por participante. A trav\u00e9s de estas piezas de arcillla, representaron de manera simb\u00f3lica a su \u201cdiosa\u201d y \u201cmonstrua\u201d interna, reflejando aspectos diversos de su personalidad como miedos, tristezas e inseguridades y tambi\u00e9n sus ra\u00edces, fortalezas y valores que quieren que las representen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-5 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-6.png\" alt=\"\" data-id=\"3616\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-6.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3616\" class=\"wp-image-3616\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-6.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-6-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-6-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-5.png\" alt=\"\" data-id=\"3617\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-5.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3617\" class=\"wp-image-3617\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-5.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-5-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-5-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-4.png\" alt=\"\" data-id=\"3618\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-4.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3618\" class=\"wp-image-3618\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-4.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-4-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-4-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-3.png\" alt=\"\" data-id=\"3619\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-3.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3619\" class=\"wp-image-3619\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-3.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-3-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-3-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-2.png\" alt=\"\" data-id=\"3620\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-2.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3620\" class=\"wp-image-3620\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-2.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-2-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-2-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-1.png\" alt=\"\" data-id=\"3621\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-1.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3621\" class=\"wp-image-3621\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-1.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-1-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-1-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo.png\" alt=\"\" data-id=\"3622\" data-full-url=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo.png\" data-link=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/?attachment_id=3622\" class=\"wp-image-3622\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Diseno-sin-titulo-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>El resultado fue la creaci\u00f3n de dos mini esculturas que lograron dialogar entre s\u00ed, reconocer esta diversidad interior y crear un puente simb\u00f3lico de re-significaci\u00f3n de sus experiencias y sentimientos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Las piezas fueron hechas con arcilla de secado al aire y no fue necesario tener conocimientos o habilidades previas del material para participar. El taller cont\u00f3 con 3 sesiones online y una presentaci\u00f3n final de las piezas terminadas, donde cada una de ellas comparti\u00f3 su experiencia en el taller.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>El taller \u201cModelando mi ser interior\u201d, parte del programa \u201cRecuperando el Barrio y financiado por INJUV, es una iniciativa en la que Good Neighbors busca reforzar el sentido de cohesi\u00f3n social que se da en nuestros barrios, con nuestros vecinos. <strong><em>\u201cSi modelamos nuestro ser interior, luego tenemos mejores herramientas para trabajar en comunidad. La idea es que las 40 mujeres participantes del taller sean replicadoras en una segunda parte, donde puedan compartir con sus vecinas los que ellas pudieron trabajar en sus vidas\u201d<\/em><\/strong>. comenta Delmy Orellana, coordinadora general del programa.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Lograr una sociedad libre de violencia hacia mujeres y ni\u00f1as es un trabajo a largo plazo en el que todas y todos debemos participar. S\u00e9 parte de los #BuenosCambios y logremos una sociedad m\u00e1s justa y feliz para todas y todos.&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El taller de cer\u00e1mica \u201cModelando mi ser interior\u201d, nace con el objetivo de crear un espacio seguro de expresi\u00f3n y creaci\u00f3n art\u00edstica para mujeres, para profundizar en el auto conocimiento de su ser interior y as\u00ed observar, aceptar, mejorar y sobre todo abrazar los aspectos positivos y negativos que habitan en cada una de ellas. <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3609,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[168,21,10,8],"tags":[150,149,148,80,105,151,81],"class_list":["post-3602","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-educacion","category-nove","category-proyecto-pudahuel","category-somos-buenos-vecinos","tag-arte","tag-autoestima","tag-ceramica","tag-cerro-navia","tag-good-neighbors-chile","tag-injuv","tag-mujeres"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3602"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3602\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3609"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}