{"id":37731,"date":"2022-07-01T12:05:52","date_gmt":"2022-07-01T16:05:52","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=37731"},"modified":"2022-07-01T12:26:35","modified_gmt":"2022-07-01T16:26:35","slug":"que-lugares-visitar-durante-las-vacaciones-de-invierno","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/que-lugares-visitar-durante-las-vacaciones-de-invierno\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 lugares visitar durante las vacaciones de Invierno?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"37731\" class=\"elementor elementor-37731\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c9bec2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c9bec2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-55f5e17\" data-id=\"55f5e17\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-624ceb08 elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"624ceb08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 lugares visitar durante las vacaciones de Invierno?<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bbbc2ff elementor-section-content-top elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbbc2ff\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f8a7f2a\" data-id=\"f8a7f2a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f951c3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5f951c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las vacaciones de invierno son una oportunidad para pasar tiempo con ni\u00f1os y ni\u00f1as y divertirse.<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed002e7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ed002e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h6 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Autores:<\/h6>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-132fb04 elementor-author-box--image-valign-middle elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"132fb04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/3-300x300.png\" alt=\"Picture of Hanna Watson, Simon Kennel\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tHanna Watson, Simon Kennel\t\t\t\t\t\t<\/h6>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Pasantes Internacionales<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9a2a507\" data-id=\"9a2a507\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06f5878 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"06f5878\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno?<\/strong> Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p><p>Es importante para el desarrollo de los ni\u00f1os y ni\u00f1as <strong>que se involucren en actividades que les estimulen de manera intelectual, creativa y f\u00edsica.<\/strong> En esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s ideas de lugares que visitar en Santiago durante las vacacione de invierno.<\/p><p>\u00a1Recuerda seguir las indicaciones sanitarias del uso de mascarilla, mantener la distancia social recomendada y lavado de manos!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-55e862f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"55e862f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-05f548e\" data-id=\"05f548e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ad516e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8ad516e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Expo Lego Sudam\u00e9rica<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ada0c0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6ada0c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a1La exhibici\u00f3n de legos m\u00e1s grande de Sudam\u00e9rica estar\u00e1 en Santiago este a\u00f1o desde el 7 de julio al 15 de agosto! Esta es una gran oportunidad para aprovechar un evento que no ha sucedido en los \u00faltimos dos a\u00f1os debido a la pandemia. \u00a1La exposici\u00f3n incluye 45 esculturas y algunas miden m\u00e1s de 4 metros de altura! Esta exhibici\u00f3n seguramente va a ser divertida para tus hijos e hijas,\u00a0 y ser\u00e1 toda una experiencia para los adultos. Expo Lego es una excelente manera de promover la creatividad, la imaginaci\u00f3n y el aprendizaje para toda la familia.<\/span><\/p><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cu\u00e1ndo: 7 de julio al 15 de agosto, 2022<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00f3nde: Mall Plaza Vespucio (Vicu\u00f1a Mackenna 7110, La Florida, Chile)<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Precio: $7.000 en <\/span><a href=\"https:\/\/ticketplus.cl\/events\/expo-lego-2022\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ticketplus+<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e1s informaci\u00f3n: <\/span><a href=\"https:\/\/ticketplus.cl\/events\/expo-lego-2022\"><span style=\"font-weight: 400;\">Expo Lego Informaci\u00f3n<\/span><\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1f24fc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c1f24fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ticketplus.cl\/events\/expo-lego-2022\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ticketplus-uploads.ticketplus.global\/images\/shares\/604e60d71dfc37a9a8f2-1200x630_%2821%29.png?1654605428\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Ticketplus<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-659ff96 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"659ff96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo Interactivo Mirador (MIM) <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04de57b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04de57b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">El Museo Interactivo Mirador (MIM)\u00a0 es otro lugar a conocer para estas vacaciones de invierno. Cuenta con\u00a0 diversos espacios\u00a0 para que ni\u00f1os, ni\u00f1as, padres y madres exploren: la plaza solar, arte y ciencia, t\u00fanel universo, luz, electromagnetismo, energ\u00eda, fluidos, y muchos m\u00e1s. MIM es un lugar incre\u00edblemente grande y maravilloso para que todos se diviertan mientras aprenden sobre ciencia.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00f3nde: Av. Punta Arenas 6711, La Granja, Regi\u00f3n Metropolitana<\/span><\/p><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Precio (Tienes que comprar las entradas por Internet):\u00a0<\/span><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">$4.000 para ni\u00f1os\/as de 2 a 18 a\u00f1os<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">$5.000 para personas de 18 a 59 a\u00f1os\u00a0<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Gratis para ni\u00f1os\/as menores de 2 a\u00f1os, profesores\/as, personas mayores de 60 a\u00f1os, y personas con discapacidad<br \/><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e1s informaci\u00f3n: <\/span><a href=\"https:\/\/mim.cl\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sitio Web de MIM<\/span><\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b915477 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b915477\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d7a0b00\" data-id=\"d7a0b00\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0ccb21 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f0ccb21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/mim.cl\/content\/uploads\/img-3723movil4-1.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: MIM<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ec4d8ad\" data-id=\"ec4d8ad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d95887e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d95887e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/mim.cl\/content\/uploads\/header-itinerancias-mobile.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: MIM<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bffe826 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bffe826\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sky Costanera<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f9fc0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"37f9fc0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">El edificio m\u00e1s alto de Sudam\u00e9rica tiene dos hermosas plataformas de observaci\u00f3n, las que se convierten en una excelente opci\u00f3n para conocer en estas semanas libres. En el piso 62 puedes obtener una vista panor\u00e1mica al aire libre y de 360\u00b0 de toda la ciudad de Santiago. Y sea que lo visites durante el d\u00eda o la noche, la vista de la ciudad desde la cima del mega edificio, seguramente los dejar\u00e1 sorprendidos. Tambi\u00e9n est\u00e1 bellamente conectado con el reconocido\u00a0 mall Costanera Center,\u00a0 donde la familia puede disfrutar de helados u otras delicias despu\u00e9s de haber recorrido la torre.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0\u00a1No olvides hacer fotos desde lo alto del Sky Costanera!<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400;\">D\u00f3nde: Gran Torre Santiago, Andres Bello 2425, Providencia, 7510689, Regi\u00f3n Metropolitana<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Precio:\u00a0<\/span><\/p><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Gratis para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 0-3 a\u00f1os<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">$10.000 para ni\u00f1os\/as (4-12 a\u00f1os)<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">$15.000 para adultos\/as\u00a0 (13+ a\u00f1os)<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">$20.000 el \u201cFast Pass\u201d o pase r\u00e1pido<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e1s informaci\u00f3n: <\/span><a href=\"http:\/\/www.skycostanera.cl\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sitio Web de Sky Costanera<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-127fc49 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"127fc49\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1523b4f\" data-id=\"1523b4f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47fdc7a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"47fdc7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/images.squarespace-cdn.com\/content\/v1\/53e3ed8ce4b027b8a4612d44\/1626383545394-1HI8T2DWQRY7RG5KF5MM\/19-3344.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Sky Costanera<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-338099d\" data-id=\"338099d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c548dc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c548dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/images.squarespace-cdn.com\/content\/v1\/53e3ed8ce4b027b8a4612d44\/1445543052114-3HE8LMY7H0LETN7JVG8S\/foto-fondo.png?format=2500w\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Sky Costanera<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-054f4cf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"054f4cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Circo de Invierno<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-309e446 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"309e446\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Este circo tendr\u00e1 artistas de Chile y de todo el mundo. El evento contar\u00e1 con la presentaci\u00f3n de la premiada agrupaci\u00f3n chilena \u201cThe Flying Stars\u201d, adem\u00e1s de trapecistas, payasos, acr\u00f3batas, malabaristas, y otras sorpresas. Finalmente, contar\u00e1 con tecnolog\u00eda de punta y efectos visuales para mejorar la experiencia del circo.<\/p><ul><li>Cuando: 1 de Julio al 15 de Agosto (2 o 3 funciones cada d\u00eda)<\/li><li>D\u00f3nde: Explanada Centro Parque, Parque Araucano, Las Condes<\/li><li>Precio: $13.000 + en <a href=\"https:\/\/www.ticketpro.cl\/evento\/1188\/circo-de-invierno--domingo-17-de-julio-1930-hrs\">Ticketpro<\/a><\/li><li>M\u00e1s Informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/www.ticketpro.cl\/evento\/1188\/circo-de-invierno--domingo-17-de-julio-1930-hrs\">Circo de Invierno TicketPro<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-da393c4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"da393c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/static.13.cl\/7\/sites\/default\/files\/images\/ocupload\/duo_xeneizes-1080-1080.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: T13<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e428b6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6e428b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">KidZania Santiago<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-499d57b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"499d57b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li><p>\u00a1En KidZania Santiago, ni\u00f1as y ni\u00f1os pueden aprender y entretenerse en toda una ciudad peque\u00f1a de diversi\u00f3n! Es una experiencia de juego de roles innovadora y creativa. La ciudad de KidZania tiene m\u00e1s de 7.000 metros cuadrados y m\u00e1s de 80 profesiones que los ni\u00f1os y ni\u00f1as pueden probar. El lugar ofrece experiencias relevantes para la regi\u00f3n y est\u00e1 dise\u00f1ado para empoderar e inspirar a los ni\u00f1os y ni\u00f1as a convertirse en ciudadanos globales ejemplares. Se recomienda para edades entre los 4 a 14 a\u00f1os. Con un pase de un d\u00eda, la familia puede experimentar uno de los conceptos de aprendizaje y entretenimiento m\u00e1s modernos del pa\u00eds.<\/p><p>\u00a0<\/p><ul><li>D\u00f3nde: Parque Araucano, Las Condes (Presidente Riesco 5330 Nivel Boulevard 2, Vida Parque, Las Condes 7560996, Regi\u00f3n Metropolitana)<\/li><li>Precio:<ul><li>Gratis para 0-2 a\u00f1os<\/li><li>$9.950 para infantes (2-3 a\u00f1os)<\/li><li>$18.950 para ni\u00f1os\/a (4-17 a\u00f1os)<\/li><li>$11.950 para adultos\/as (18-59 a\u00f1os)<\/li><li>$8.950 para adultos\/as mayores de 60 a\u00f1os)<\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/santiago.kidzania.com\/es-cl\/\">Sitio web de KidZania Santiago<\/a><\/p><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6354075 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6354075\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/d1eilicilqktnj.cloudfront.net\/custom_pages\/header_images\/2655\/original\/Virutex.jpeg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Kidzania Santiago<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a2741d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6a2741d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/d1eilicilqktnj.cloudfront.net\/custom_pages\/header_images\/2641\/original\/Academia-de-Arte.jpeg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Kidzania Santiago<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0a65b3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c0a65b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 16px;\">\u00a1Esperamos que te hayan gustado estas ideas de actividades! Si haces esta actividad con ni\u00f1as\/os, \u00a1nos encantar\u00eda verlo! Adem\u00e1s, puedes descargar las <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-derechos-del-nino-a\/\">actividades sobre los derechos de los ni\u00f1os<\/a> que hemos preparado para ti.<br \/><\/span><\/p><p>Aseg\u00farate de compartir con nosotros en Facebook etiquet\u00e1ndonos @gnchile y en Instagram @gn.chile<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-937c6c7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"937c6c7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3597d8c\" data-id=\"3597d8c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efe0a09 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"efe0a09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las redes de GN Chile<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d8c17e e-grid-align-left elementor-shape-rounded elementor-grid-0 elementor-widget elementor-widget-social-icons\" data-id=\"2d8c17e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"social-icons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-social-icons-wrapper elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-facebook elementor-repeater-item-e5f850c\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/gnchile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Facebook<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256c0 123.78 90.69 226.38 209.25 245V327.69h-63V256h63v-54.64c0-62.15 37-96.48 93.67-96.48 27.14 0 55.52 4.84 55.52 4.84v61h-31.28c-30.8 0-40.41 19.12-40.41 38.73V256h68.78l-11 71.69h-57.78V501C413.31 482.38 504 379.78 504 256z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-instagram elementor-repeater-item-70ee42f\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/gn.chile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Instagram<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-instagram\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M224.1 141c-63.6 0-114.9 51.3-114.9 114.9s51.3 114.9 114.9 114.9S339 319.5 339 255.9 287.7 141 224.1 141zm0 189.6c-41.1 0-74.7-33.5-74.7-74.7s33.5-74.7 74.7-74.7 74.7 33.5 74.7 74.7-33.6 74.7-74.7 74.7zm146.4-194.3c0 14.9-12 26.8-26.8 26.8-14.9 0-26.8-12-26.8-26.8s12-26.8 26.8-26.8 26.8 12 26.8 26.8zm76.1 27.2c-1.7-35.9-9.9-67.7-36.2-93.9-26.2-26.2-58-34.4-93.9-36.2-37-2.1-147.9-2.1-184.9 0-35.8 1.7-67.6 9.9-93.9 36.1s-34.4 58-36.2 93.9c-2.1 37-2.1 147.9 0 184.9 1.7 35.9 9.9 67.7 36.2 93.9s58 34.4 93.9 36.2c37 2.1 147.9 2.1 184.9 0 35.9-1.7 67.7-9.9 93.9-36.2 26.2-26.2 34.4-58 36.2-93.9 2.1-37 2.1-147.8 0-184.8zM398.8 388c-7.8 19.6-22.9 34.7-42.6 42.6-29.5 11.7-99.5 9-132.1 9s-102.7 2.6-132.1-9c-19.6-7.8-34.7-22.9-42.6-42.6-11.7-29.5-9-99.5-9-132.1s-2.6-102.7 9-132.1c7.8-19.6 22.9-34.7 42.6-42.6 29.5-11.7 99.5-9 132.1-9s102.7-2.6 132.1 9c19.6 7.8 34.7 22.9 42.6 42.6 11.7 29.5 9 99.5 9 132.1s2.7 102.7-9 132.1z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-twitter elementor-repeater-item-1587670\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Twitter<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7103c16\" data-id=\"7103c16\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-435e44fa ignore-toc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"435e44fa\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23b1361f\" data-id=\"23b1361f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d49ea59 elementor-widget-divider--view-line_text elementor-widget-divider--element-align-right elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"5d49ea59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-divider__text elementor-divider__element\">\n\t\t\t\tSigue leyendo\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19f2689b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"19f2689b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Entradas relacionadas<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b49a6af elementor-grid-4 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"7b49a6af\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;4&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52916 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-derecho-educacion category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"2048\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52922\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg 2048w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-150x150.jpg 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-768x768.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1536x1536.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" >\n\t\t\t\tIncorporando la gamificaci\u00f3n para potenciar el aprendizaje socioemocional\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>La gamificaci\u00f3n, definida como la integraci\u00f3n de elementos de juego en contextos no l\u00fadicos, ha emergido como una herramienta educativa poderosa, especialmente para el desarrollo del aprendizaje socioemocional en entornos escolares.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52309 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52317\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg 2560w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-300x240.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-768x614.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1536x1229.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-2048x1638.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" >\n\t\t\t\tExplorando la brecha del ingl\u00e9s en Chile\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>El dominio del ingl\u00e9s en Chile es limitado, con solo el 2% de la poblaci\u00f3n siendo fluida. Good Neighbors Chile busca conectar a los estudiantes con el uso pr\u00e1ctico del idioma mediante programas y talleres, como &#8220;Let&#8217;s Chat \/ \u00a1Charlemos!&#8221;,<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52890 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-36735\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg 740w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" >\n\t\t\t\tGN Training: Transformar Vidas con Becas de Nivelaci\u00f3n de Estudios.\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfQuieres saber m\u00e1s sobre el impacto de estas iniciativas y c\u00f3mo est\u00e1n construyendo un Chile m\u00e1s justo? Lee la entrada completa en el blog y conoce c\u00f3mo estamos llegando a m\u00e1s personas. \ud83d\udcaa\u2764\ufe0f<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52598 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-nove category-somos-buenos-vecinos tag-actividades\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-46249\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" >\n\t\t\t\tActividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":37762,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[21,8],"tags":[163],"class_list":["post-37731","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nove","category-somos-buenos-vecinos","tag-actividades"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37731"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37731\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/37762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=37731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=37731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}