{"id":43536,"date":"2023-01-24T08:16:22","date_gmt":"2023-01-24T12:16:22","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=43536"},"modified":"2023-01-24T10:15:20","modified_gmt":"2023-01-24T14:15:20","slug":"dia-internacional-educacion-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/dia-internacional-educacion-2023\/","title":{"rendered":"La educaci\u00f3n es un derecho humano, un bien p\u00fablico y una responsabilidad colectiva"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"43536\" class=\"elementor elementor-43536\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bbcad8a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbcad8a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1acba40\" data-id=\"1acba40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9937c9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e9937c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carta del Director<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-730aa7d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"730aa7d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La educaci\u00f3n es un derecho humano, un bien p\u00fablico y una responsabilidad colectiva<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afc2a61 elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"afc2a61\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-3-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Sergio Laurenti\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tSergio Laurenti\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Director Ejecutivo de GN Chile<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-74a5ad2 elementor-widget elementor-widget-ha-post-info happy-addon ha-post-info\" data-id=\"74a5ad2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ha-post-info.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"ha-inline-items ha-icon-list-items ha-post-info\">\n\t\t\t\t\t<li class=\"ha-icon-list-item elementor-repeater-item-5a5f0c9 ha-inline-item\" itemprop=\"datePublished\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/2023\/01\/24\/\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"ha-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-calendar\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M12 192h424c6.6 0 12 5.4 12 12v260c0 26.5-21.5 48-48 48H48c-26.5 0-48-21.5-48-48V204c0-6.6 5.4-12 12-12zm436-44v-36c0-26.5-21.5-48-48-48h-48V12c0-6.6-5.4-12-12-12h-40c-6.6 0-12 5.4-12 12v52H160V12c0-6.6-5.4-12-12-12h-40c-6.6 0-12 5.4-12 12v52H48C21.5 64 0 85.5 0 112v36c0 6.6 5.4 12 12 12h424c6.6 0 12-5.4 12-12z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"ha-icon-list-text ha-post-info__item ha-post-info__item--type-date\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t24 Enero, 2023\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-03fd37c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"03fd37c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-813453d\" data-id=\"813453d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22f176c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"22f176c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>En ocasi\u00f3n del d\u00eda internacional de la educaci\u00f3n, debemos<span class=\"TextRun SCXW116176763 BCX8\" lang=\"ES-CL\" xml:lang=\"ES-CL\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW116176763 BCX8\">\u00a0hacer<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW116176763 BCX8\">\u00a0<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW116176763 BCX8\">m\u00e1s para<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW116176763 BCX8\">\u00a0la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo y solidario, donde la educaci\u00f3n debe ser un derecho al que todas las personas podamos acceder con igualdad y sin restricciones.\u00a0<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW116176763 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-be4282a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"be4282a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7056523\" data-id=\"7056523\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2014a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e2014a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\">As\u00ed lo comprendi\u00f3 la Asamblea General de las Naciones Unidas, que proclam\u00f3 el 24 de enero como D\u00eda Internacional de la Educaci\u00f3n, en celebraci\u00f3n de la contribuci\u00f3n que la educaci\u00f3n desempe\u00f1a en la paz y el desarrollo.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\"><b>Sin una educaci\u00f3n de calidad, inclusiva, equitativa y con oportunidades de aprendizaje<\/b> para todas las personas a lo largo de la vida, la humanidad <b>no lograr\u00e1 romper el ciclo de pobreza<\/b> que deja rezagados a millones de ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos, ni tampoco una real igualdad y desarrollo justo.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f63e71\" data-id=\"1f63e71\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36cd199 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"36cd199\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-4675\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-educacion-q73ce9xm1fmr1b14cd5hcgrxgy5l0ud0zn4004r7xk.png 100w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Derecho-a-la-educacion.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec19f5d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec19f5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\">Las<b> estad\u00edsticas mundiales<\/b> indican que, en la actualidad, aproximadamente <b>244 millones de ni\u00f1os y j\u00f3venes est\u00e1n sin escolarizar<\/b> y 771 millones de adultos son analfabetos funcionales. <b>Hay una crisis en el aprendizaje b\u00e1sico<\/b>, la alfabetizaci\u00f3n y las habilidades num\u00e9ricas entre j\u00f3venes estudiantes. 617 millones de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes no saben leer ni hacer operaciones matem\u00e1ticas\u202fb\u00e1sicas.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\"><b>En Chile no nos va mucho mejor<\/b>: Un <a href=\"https:\/\/elplande2020.cl\/problemas-en-la-educacion-chilena\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">an\u00e1lisis independiente<\/a><\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00a0identifica los problemas clave \u201cque impiden que las escuelas brinden la mejor educaci\u00f3n para todos\u201d y para la soluci\u00f3n no hay consenso pol\u00edtico. M\u00e1s a\u00fan, estad\u00edsticas recientes reportan que m\u00e1s de <b>160.000 ni\u00f1as y ni\u00f1as salieron del sistema escolar durante los dos a\u00f1os de pandemia,<\/b> y que potencialmente m\u00e1s de un mill\u00f3n de estudiantes est\u00e1n en riesgo inminente de perder su lugar en la educaci\u00f3n p\u00fablica. M\u00e1s a\u00fan, alrededor de cinco millones de personas no han completado la ense\u00f1anza media. Estas cifras horrorosas nos hablan de personas reales perdiendo oportunidades en la vida, que enfrentar\u00e1n limitaciones en el acceso a mejores empleos o a la educaci\u00f3n universitaria. Enfrentamos una crisis que est\u00e1 tristemente invisibilizada por otras agendas en la vida nacional, y hay que cambiar eso, \u00a1actuar sin demora!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55cb36e elementor-blockquote--skin-quotation elementor-blockquote--align-left elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"55cb36e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\tEn Good Neighbors Chile proponemos el fortalecimiento de \u201chabilidades para la vida\u201d, capacidades socioemocionales que enriquecen la toma de decisiones, la agilidad mental, la resoluci\u00f3n de problemas y conflictos, el trabajo en equipo y el pensamiento l\u00f3gico.\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-753a7ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"753a7ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\">En Good Neighbors Chile trabajamos bajo la premisa que \u201cla educaci\u00f3n es la fuerza civilizadora m\u00e1s poderosa que existe\u201d y -como opina el ex Secretario General de la ONU Kofi Annan, &#8211; \u201cuna de las llaves que desbloquea el potencial de cada persona\u201d.\u00a0\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\">En la oferta program\u00e1tica de Good Neighbors Chile proponemos el fortalecimiento de \u201chabilidades para la vida\u201d, capacidades socioemocionales que enriquecen la toma de decisiones, la agilidad mental, la resoluci\u00f3n de problemas y conflictos, el trabajo en equipo y el pensamiento l\u00f3gico. <b>Frecuentemente, las comunidades escolares con mayor \u00edndice de vulnerabilidad no tienen la capacidad o los recursos para ofrecer oportunidades en estas \u00e1reas y es all\u00ed donde hacemos una diferencia<\/b>. Esto se complementa tambi\u00e9n con programas de nivelaci\u00f3n de estudios y validaci\u00f3n de oficios para adultos, que reciben becas completamente gratuitas.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1514983 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1514983\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-19c6640\" data-id=\"19c6640\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-365c137 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"365c137\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\" style=\"font-size: 16px;\">Cuando ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes<b> acceden a oportunidades de educaci\u00f3n de calidad<\/b>, su mente se abre a un espacio extraordinario de posibilidades que transforman su experiencia, se extienden a su familia y c\u00edrculo cercano y <b>tiene beneficios positivos para el desarrollo de la comunidad donde viven, para la reducci\u00f3n de la pobreza y el crecimiento econ\u00f3mico y en valores.&nbsp;<\/b>&nbsp;<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\" style=\"font-size: 16px;\">&nbsp;<\/span><br><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ojal\u00e1 este d\u00eda nos inspire a hacer un poco m\u00e1s, a comprometer un esfuerzo consciente personal y colectivo, <b>para la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo y solidario<\/b>, donde la educaci\u00f3n no sea un producto que se transa si no <b>un derecho al que todas las personas podamos acceder con igualdad y sin restricciones.&nbsp;<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-de83ff8\" data-id=\"de83ff8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e9afd7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7e9afd7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/ID-Dia-internacional-de-la-educacion-2023.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-43538\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/ID-Dia-internacional-de-la-educacion-2023.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/ID-Dia-internacional-de-la-educacion-2023-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/ID-Dia-internacional-de-la-educacion-2023-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0476c5a elementor-section-height-min-height elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"0476c5a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d8a1ffe\" data-id=\"d8a1ffe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c4a998 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1c4a998\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">#apadrinaunaescuela<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c201840 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c201840\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Apoya la educaci\u00f3n de calidad<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fe6a9e elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"2fe6a9e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/apadrinar-escuelas\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Apadrina<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En ocasi\u00f3n del d\u00eda internacional de la educaci\u00f3n, ojal\u00e1 este d\u00eda nos inspire a hacer un poco m\u00e1s para\u00a0la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo y solidario, donde la educaci\u00f3n debe ser un derecho al que todas las personas podamos acceder con igualdad y sin restricciones.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":43538,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[112,22,168,8],"tags":[],"class_list":["post-43536","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicado","category-derecho-educacion","category-educacion","category-somos-buenos-vecinos"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43536"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43536\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43536"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=43536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}