{"id":44122,"date":"2023-02-20T09:39:30","date_gmt":"2023-02-20T13:39:30","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=44122"},"modified":"2023-07-03T16:14:05","modified_gmt":"2023-07-03T20:14:05","slug":"que-es-la-justicia-social-y-porque-es-tan-importante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/que-es-la-justicia-social-y-porque-es-tan-importante\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 es la Justicia Social y por qu\u00e9 es tan importante?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"44122\" class=\"elementor elementor-44122\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c866624 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c866624\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1e75873\" data-id=\"1e75873\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a24ad7a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a24ad7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 es la Justicia Social y por qu\u00e9 es tan importante? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-52b9834 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"52b9834\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2987afb\" data-id=\"2987afb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-388a03d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"388a03d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><i><span data-contrast=\"auto\">La justicia social define una visi\u00f3n integral del ser humano que no s\u00f3lo resguarda sus derechos fundamentales, sino que promueve su desarrollo integral.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\">La justicia social contribuye a reducir las desigualdades econ\u00f3micas y sociales; la pobreza, el desempleo y la discriminaci\u00f3n. Tambi\u00e9n activa una mayor cohesi\u00f3n social mediante la promoci\u00f3n de proyectos que mejoran las condiciones de vida de las personas m\u00e1s vulnerables o que favorecen el acceso a bienes y servicios que requieren una inversi\u00f3n adicional por parte de los Estados (como educaci\u00f3n gratuita).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-392cd90\" data-id=\"392cd90\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-89044bd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"89044bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00bfQue-es-la-Justicia-Social_.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-6612\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00bfQue-es-la-Justicia-Social_.png 800w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00bfQue-es-la-Justicia-Social_-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00bfQue-es-la-Justicia-Social_-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00bfQue-es-la-Justicia-Social_-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-429a3ee elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"429a3ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Los factores m\u00e1s importantes para lograr una vida digna y feliz son la educaci\u00f3n, la salud y la vivienda. <\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd6c5a1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fd6c5a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\">El acceso a la educaci\u00f3n es uno de los factores m\u00e1s importantes para determinar el futuro de las personas. Una educaci\u00f3n de calidad, genera mejores oportunidades de empleo y desarrollo personal. Invertir en educaci\u00f3n mejora la vida de las personas, sus familias y la comunidad.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 16px;\" data-contrast=\"auto\">La desigualdad social es un problema en Chile, ya que seg\u00fan estudios del Instituto Nacional de Estad\u00edsticas (INE), el<b> 28.6% de las personas adultas en Chile carecen de educaci\u00f3n primaria y secundaria<\/b> y seg\u00fan la Encuesta Nacional de Hogares del INE, s\u00f3lo el 47.3% de las personas mayores de 18 a\u00f1os tienen educaci\u00f3n universitaria. Por lo tanto, existe una brecha entre quienes tienen un nivel educativo bajo y las personas que cuentan con educaci\u00f3n media o universitaria. <b>La desigualdad social tiene gran influencia sobre la calidad de vida, ya que, dependiendo de la crianza y la experiencia de primera infancia, ello prepara para obtener mejores resultados dentro del sistema educativo formal<\/b>, as\u00ed como para la vida personal y profesional.<\/span><span style=\"font-size: 16px;\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 16px;\" data-contrast=\"auto\">La buena salud es esencial para todas las personas, pero especialmente para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. <b>Enfermarse puede ser muy costoso, sobre todo en un sistema que privilegia los servicios privados de salud y no invierte lo suficiente en la salud p\u00fablica.<\/b> &nbsp;<\/span><span style=\"font-size: 16px;\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Los problemas de salud p\u00fablica del pa\u00eds son reflejo de las desigualdades sociales y econ\u00f3micas de Chile. A\u00fan con varios subsidios del gobierno, todav\u00eda hay personas que no tienen acceso a los servicios b\u00e1sicos de salud, una forma de injusticia que debe ser atendida.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">\u201cDurante la pandemia, <b>la vivienda se ha convertido en la primera l\u00ednea de defensa de las familias<\/b>. Es el refugio para cuidar la salud y evitar la propagaci\u00f3n del virus en las comunidades\u201d, declar\u00f3 la directora de Operaciones de H\u00e1bitat para la Humanidad de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, Mar\u00eda Teresa Morales. &nbsp;El acceso a la vivienda digna es esencial y la sociedad, especialmente en Chile, debe avanzar en garantizar este derecho.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\"><b>Entre los dolores de la sociedad chilena est\u00e1n las alzas de los precios de las viviendas<\/b>, la dificultad para acceder a cr\u00e9ditos que no sobre endeuden a las familias, las esperas de postulantes a subsidios habitacionales del Estado y la percepci\u00f3n de que el acceso a la casa propia no es igual para todas las personas.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">&nbsp;<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9834d34 elementor-blockquote--skin-boxed elementor-blockquote--button-color-official elementor-widget elementor-widget-blockquote\" data-id=\"9834d34\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"blockquote.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<blockquote class=\"elementor-blockquote\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-blockquote__content\">\n\t\t\t\tLa justicia social es una forma de entender la vida en comunidad. Se asume que los derechos humanos son universales, pero no siempre se dan en igualdad para todas las personas  \t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/blockquote>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a4fe88 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7a4fe88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Una persona con trabajo puede contribuir al desarrollo productivo del pa\u00eds y tambi\u00e9n mejorar su calidad de vida. <\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0b003b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b0b003b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"auto\">El trabajo es una fuente de ingresos y una forma de ganarse la vida. Cuando un pa\u00eds tiene altas tasas de desempleo la sociedad en su conjunto se resiente. Por ello, <b>el acceso a un trabajo en condiciones seguras y justas es esencial para las personas<\/b>.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\">Las personas al <b>no haber terminado su Educaci\u00f3n Media no pueden acceder a muchas ofertas laborales <\/b>y se les cierran muchas puertas laborales. <\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\">\u00bfEl impacto directo? <b>Trabajos mal pagados, menor poder adquisitivo, menos capacidad para apoyar a sus familias y comunidades.<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\"><b>\u00a0<\/b><\/span><\/p><p><span data-contrast=\"auto\">Pero el impacto indirecto es a\u00fan mayor: el bajo poder adquisitivo no solo empeora su calidad de vida, sino que afecta las posibilidades de que sus hijos e hijas accedan a una educaci\u00f3n de calidad <b>empuj\u00e1ndolos a un c\u00edrculo vicioso de la pobreza por la falta de educaci\u00f3n.<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\"><b>\u00a0<\/b><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a38b168 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a38b168\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"400\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-37264\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1.jpg 800w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-300x150.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d7f0617 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"d7f0617\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/datos-desigualdad\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">M\u00e1s Datos sobre la desigualdad Educativa<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3e4e842 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3e4e842\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e5c5a7a\" data-id=\"e5c5a7a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ae95de elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2ae95de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 ha estado haciendo Good Neighbors en educaci\u00f3n?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52c34d3 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"52c34d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6d08702 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d08702\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ac68db2\" data-id=\"ac68db2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eac7105 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"eac7105\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-33545\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e0526f4\" data-id=\"e0526f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8124711 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8124711\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Good Neighbors trabaja para desarrollar la Visi\u00f3n 2030: \u201cEmpoderar a las personas, Transformar a las comunidades\u201d, que opera en consonancia con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de las Naciones Unidas, y moviliza a sus integrantes de todo el mundo para que se comprometan a proteger los derechos humanos y ayudar a crear cambios positivos en la vida de las personas en situaciones de vulnerabilidad y sus comunidades.<\/p><p>Desde Good Neighbors Chile, en el <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/educacion-de-calidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00e1mbito de la educaci\u00f3n<\/a>, nuestro objetivo es \u201cGarantizar la igualdad de oportunidades para una educaci\u00f3n de calidad\u201d, abordando el problema de la accesibilidad y calidad de la educaci\u00f3n: apoyamos la educaci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en la educaci\u00f3n preb\u00e1sica, primaria y secundaria, adem\u00e1s de capacitar a docentes para fortalecer sus competencias, buscando colaborar hacia el logro de un clima social escolar saludable y un ambiente educativo sostenible.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3febdcb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3febdcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Apoyamos que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as reciban el conocimiento y habilidades necesarias en derechos humanos, igualdad de g\u00e9nero, paz, diversidad cultural (ODS 4), y protecci\u00f3n del medioambiente, para que puedan convertirse en actores principales del desarrollo sostenible. En particular, y con el fin de eliminar las barreras de g\u00e9nero, promovemos los derechos educativos desde la igualdad de oportunidades y contribuimos a crear entornos educativos en que prima la equidad (ODS 5), estableciendo acciones concretas para subsanar posibles desventajas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f7aa6b5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f7aa6b5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1072530\" data-id=\"1072530\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b4a078a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b4a078a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Modelo Educativo de Good Neighbors<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d25556e elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"d25556e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3e6beab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3e6beab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a1befc9\" data-id=\"a1befc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c493d2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0c493d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"C\u00edrculo Educaci\u00f3n\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mzg5MDYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC9nb29kbmVpZ2hib3JzLmNsXC93cC1jb250ZW50XC91cGxvYWRzXC8yMDIyXC8wOFwvQ2lyY3Vsby1FZHVjYWNpb24ucG5nIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1004\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1004x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-38906\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1004x1024.png 1004w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-294x300.png 294w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-768x784.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1506x1536.png 1506w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-2007x2048.png 2007w\" sizes=\"(max-width: 1004px) 100vw, 1004px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4dd8b3c\" data-id=\"4dd8b3c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-debd773 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"debd773\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Good Neighbors estableci\u00f3 un modelo de programa educativo alineado con la visi\u00f3n 2030 y el enfoque de desarrollo global:<\/p><p>Buscamos posibilitar que m\u00e1s ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes tengan acceso a oportunidades educativas de calidad, independientemente de las limitaciones socioecon\u00f3micas, bas\u00e1ndonos en los cuatro pilares de la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o (CDN): el derecho a la supervivencia, la protecci\u00f3n, el desarrollo y la participaci\u00f3n. Por ello, nos proponemos mejorar estrat\u00e9gica y concretamente el desarrollo de experiencias que mejoren la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica en las poblaciones m\u00e1s vulnerables, por medio de experiencias educativas directas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3e4c0c elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f3e4c0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/2022-Metodologia-Educativa-GN-Chile.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-far-arrow-alt-circle-right\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248zm-448 0c0-110.5 89.5-200 200-200s200 89.5 200 200-89.5 200-200 200S56 366.5 56 256zm72 20v-40c0-6.6 5.4-12 12-12h116v-67c0-10.7 12.9-16 20.5-8.5l99 99c4.7 4.7 4.7 12.3 0 17l-99 99c-7.6 7.6-20.5 2.2-20.5-8.5v-67H140c-6.6 0-12-5.4-12-12z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar Metodolog\u00eda Educativa<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24dc761 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"24dc761\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Tambi\u00e9n, apoyamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os para que crezcan no s\u00f3lo como sujetos de derechos, sino como ciudadanos\/as globales capaces de compartir y empatizar con sus vecinos\/as. Para lograr estos objetivos, adoptamos cuatro enfoques en la ejecuci\u00f3n de nuestros programas educativos.<\/p><ul><li>Apoyar a las personas en situaciones de vulnerabilidad<\/li><li>Promover la cooperaci\u00f3n y solidaridad<\/li><li>Empoderar a las personas<\/li><li>Crear conciencia sobre los derechos humanos y las responsabilidades asociadas a \u00e9stos.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19099a6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"19099a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Conclusi\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-518a6ba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"518a6ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span class=\"TextRun SCXW194883004 BCX8\" lang=\"ES-ES\" xml:lang=\"ES-ES\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW194883004 BCX8\">La justicia social <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW194883004 BCX8\">completa<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW194883004 BCX8\"> una visi\u00f3n integral del ser humano y no s\u00f3lo resguarda sus derechos fundamentales, sino que promueve su desarrollo integral. En este sentido, la justicia social contribuye a reducir las desigualdades econ\u00f3micas y sociales. Los niveles m\u00e1s altos de educaci\u00f3n, salud y vivienda son ventajas para lograr una vida digna y feliz. <\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW194883004 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfQu\u00e9 es la Justicia Social y por qu\u00e9 es tan importante? La justicia social define una visi\u00f3n integral del ser humano que no s\u00f3lo resguarda sus derechos fundamentales, sino que promueve su desarrollo integral. La justicia social contribuye a reducir las desigualdades econ\u00f3micas y sociales; la pobreza, el desempleo y la discriminaci\u00f3n. Tambi\u00e9n activa una [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":46175,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[17,21],"tags":[],"class_list":["post-44122","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-incidencia","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44122"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=44122"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44122\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/46175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44122"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=44122"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=44122"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}