{"id":517,"date":"2020-06-03T13:37:24","date_gmt":"2020-06-03T17:37:24","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=13817"},"modified":"2021-02-19T22:20:29","modified_gmt":"2021-02-20T02:20:29","slug":"chile-a-3-meses-del-primer-contagio-de-covid-19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/chile-a-3-meses-del-primer-contagio-de-covid-19\/","title":{"rendered":"Chile a 3 meses del primer contagio de COVID-19"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">El 3 de marzo de 2020, Chile registr\u00f3 el primer caso confirmado de COVID-19 en la ciudad de Talca, Regi\u00f3n del Maule. Pasaron pocas semanas para que el brote de Coronavirus, iniciado aproximadamente el 8 de diciembre de 2019 en Wuhan, China, comenzara a propagarse de forma acelerada alrededor del mundo. Como respuesta, el 18 de marzo el presidente <strong>Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era declar\u00f3 \u201cEstado de Cat\u00e1strofe\u201d por un plazo de 90 d\u00edas, restringiendo algunas libertades como locomoci\u00f3n y reuni\u00f3n en todo el territorio nacional<\/strong>.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Durante las primeras semanas, las autoridades de gobierno llamaron a la calma y a la responsabilidad, <strong>reforzando medidas como la higiene personal, el cuidado especial de la poblaci\u00f3n de riesgo (tercera edad, personas con enfermedades preexistentes o con un sistema inmune d\u00e9bil, entre otras.) y la implementaci\u00f3n de cuarentenas parciales en distintas comunas de Chile<\/strong>. De esta forma, se buscaba proteger la salud de la poblaci\u00f3n, pero sin paralizar en su totalidad el desarrollo normal de las actividades del pa\u00eds.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pese a las medidas, los contagios por COVID-19 en Chile comenzaron a crecer de manera exponencial y con ello, surgieron las preguntas <strong>\u00bfSe est\u00e1n tomando medidas efectivas para enfrentar esta crisis sanitaria?, \u00bfSe han aplicado en el momento correcto?. \u00bfEst\u00e1 preparado el sistema de salud para enfrentar esta pandemia?<\/strong>. Si algo no estaba funcionando, era momento de cambiar de estrategia y considerar las que se hab\u00edan aplicado con \u00e9xito en otros pa\u00edses, como por ejemplo, en Corea del Sur.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 14pt;\"><b>Seguir la estrategia exitosa<\/b><\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hasta hoy, Corea de Sur es uno de los pa\u00edses que mejor ha controlado la pandemia gracias a la aplicaci\u00f3n de medidas r\u00e1pidas y activamente promovidas. Frente a esos resultados, desde Good Neighbors Chile lanzamos la campa\u00f1a <\/span><a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/peticion-al-gobierno-por-un-chile-protegido-ante-covid-19\/\"><b>\u201cPor un Chile Protegido Contra el COVID-19\u201d<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, proponiendo siete medidas urgentes para proteger a la poblaci\u00f3n frente al Coronavirus.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Estas fueron las siete peticiones dirigidas al Gobierno de Chile:\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>1.- Detecci\u00f3n Temprana: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Incrementar la toma de ex\u00e1menes de detecci\u00f3n de COVID-19. Se debe identificar la mayor cantidad de contagios posibles, realizando al menos 5000 ex\u00e1menes diarios, con el objetivo de entregar un tratamiento adecuado y controlar el avance del virus.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>2.- Aumento de an\u00e1lisis de muestras: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Ampliar la red de laboratorios especializados en el an\u00e1lisis de los ex\u00e1menes y de esta forma, acelerar la detecci\u00f3n r\u00e1pida del COVID-19.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>3.- Gratuidad en la toma de ex\u00e1menes: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">El Estado debe proporcionar la toma de ex\u00e1menes gratuitos a toda la poblaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p><b>4.- Seguimiento: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Aplicar un protocolo minucioso para el seguimiento de los casos positivos de COVID-19, con el objetivo de resguardar su salud, la de su entorno y detectar zonas seguras para la poblaci\u00f3n.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>5.- Protecci\u00f3n del personal de salud: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Las trabajadoras y trabajadores del \u00e1rea de la salud son los m\u00e1s expuestos al contagio de COVID-19. Pedimos distribuir y proveer equipamiento de seguridad y protecci\u00f3n a todas y todos los funcionarios de la salud a nivel nacional.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>6.- Cuarentena: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Considerando el avance del virus, es fundamental extender y decretar cuarentena para resguardar a la poblaci\u00f3n. \u00c9sta debe estar acompa\u00f1ada de una ley laboral que garantice la protecci\u00f3n de trabajadoras y trabajadoras.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>7.- Aumento del presupuesto p\u00fablico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Todas las medidas y acciones anteriores requieren una inyecci\u00f3n de recursos suficiente que permita dar respuesta adecuada a la emergencia sanitaria generada por el COVID-19.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tras dos semanas de campa\u00f1a, iniciada el 26 de marzo de 2020, m\u00e1s de seis mil personas firmaron esta petici\u00f3n, la que fue enviada al presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, a las autoridades sanitarias y del Congreso el 6 de abril de 2020. Solamente la Comisi\u00f3n de Salud de la C\u00e1mara de Diputados acus\u00f3 recibo de la petici\u00f3n. Puedes revisar la carta completa <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/entrega-de-peticion-al-presidente-de-la-republica\/\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a>.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 14pt;\"><b>\u00bfC\u00f3mo estamos al d\u00eda de hoy?<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A 3 meses del primer caso de COVID-19 en Chile, seg\u00fan datos del <a href=\"https:\/\/www.minsal.cl\/nuevo-coronavirus-2019-ncov\/casos-confirmados-en-chile-covid-19\/\"><strong>Minsal<\/strong><\/a>, <strong>el pa\u00eds suma un total de 108.686 contagios en total y 1.188 personas fallecidas, con nuevos m\u00e1ximos diarios sucesivos<\/strong>. Desde que el brote de COVID-19 se inici\u00f3, la toma de muestras se ha incrementado significativamente, lo que ha contribuido a la detecci\u00f3n temprana del virus. Sin embargo, es dif\u00edcil llevar un conteo exacto por diversas razones, como son los casos asintom\u00e1ticos y la capacidad de procesamiento de los resultados por parte de los laboratorios.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De acuerdo al Comit\u00e9 Operativo del Minsal, <strong>6.840 funcionarios\/as de la salud de han contagiado, lo que representa a m\u00e1s del 7% en Chile desde el inicio de la pandemia<\/strong>. Estas cifras consideran a todos las personas que trabajan en el \u00e1rea de la salud, m\u00e9dicos, enfermeros\/as, t\u00e9cnicas\/os, auxiliares y administrativos. La mayor\u00eda de los casos positivos se encuentran en servicios de la salud p\u00fablica. <strong>Esto ha generado una baja masiva del personal de salud, mientras la cantidad de personas que recurren a las cl\u00ednicas y centros hospitalarios a causa del COVID-19 sigue aumentando.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>El examen es gratuito para las personas afiliadas a FONASA y se atienden en la red de salud p\u00fablica<\/strong>. Si deciden atenderse en un recinto de salud privado, deben realizar un copago que va aproximadamente entre los 2 mil y los 6 mil pesos. Para afiliados a una Isapre, el valor m\u00e1ximo del examen es de $14.950.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El examen consiste en la toma de una muestra de sangre para detectar la presencia de Inmunoglobulina (IgG), el anticuerpo que se produce tras la exposici\u00f3n al virus.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>El confinamiento se ha extendido y hoy hay 38 las comunas que se encuentran en cuarentena obligatoria<\/strong>. Pese a estas medidas, muchas personas siguen transitando por las calles o eluden las normas del toque de queda.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde que enviamos nuestra petici\u00f3n al gobierno, algunas medidas han tenido un avance significativo, sin embargo, no se ha logrado aplanar la curva de contagios. <strong>En Good Neighbors creemos que todas las medidas aplicadas por la autoridad deben ir acompa\u00f1adas de acciones responsables de la poblaci\u00f3n y de pol\u00edticas orientadas a proteger no s\u00f3lo la salud de las personas, sino tambi\u00e9n el impacto econ\u00f3mico y social que ha generado esta crisis sanitaria en Chile<\/strong>.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como ocurre a menudo, <strong>las familias y comunidades en situaci\u00f3n de vulnerabilidad son las m\u00e1s afectadas y es necesario que el Estado garantice su protecci\u00f3n y abastecimiento de insumos b\u00e1sicos en lo que se extienda el confinamento<\/strong>.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mientras tanto, en Good Neighbors Chile no nos hemos quedado de brazos cruzados. En este mismo per\u00edodo <strong>hemos recaudado aportes del p\u00fablico y el sector empresarial por un valor de m\u00e1s de 100 millones de pesos; donamos 70,000 mascarillas de seguridad, que ser\u00e1n entregadas gratuitamente en Pudahuel, El Carmen, Huala\u00f1\u00e9 y Valpara\u00edso<\/strong>,<strong> y distribuimos cajas de alimentos e insumos de higiene a m\u00e1s de 600 familias y estamos comenzando una segunda fase en los pr\u00f3ximos d\u00edas<\/strong>. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En Good Neighbors actuamos sabiendo que la solidaridad en acci\u00f3n es la forma m\u00e1s efectiva de generar mejores cambios en la vida de las personas y las comunidades.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Good Neighbors est\u00e1 comprometido con las personas y las comunidades, trabajando en todo el mundo para combatir juntos la pandemia mundial.\u00a0 T\u00fa tambi\u00e9n puedes ser parte de los #BuenosCambios ayudando a una familia a enfrentar esta crisis sanitaria. Conoce y dona en nuestra campa\u00f1a aqu\u00ed: <\/span><a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/covid19\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/goodneighbors.cl\/covid19<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 3 de marzo de 2020, Chile registr\u00f3 el primer caso confirmado de COVID-19 en la ciudad de Talca, Regi\u00f3n del Maule. Como respuesta, el 18 de marzo el presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era declar\u00f3 \u201cEstado de Cat\u00e1strofe\u201d por un plazo de 90 d\u00edas, restringiendo algunas libertades como locomoci\u00f3n y reuni\u00f3n en todo el territorio nacional. \u00bfQu\u00e9 ha pasado desde entonces?<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":666,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,13,14,11,7,9,17,21,16,10,8,12],"tags":[19,18,20],"class_list":["post-517","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-salud","category-derecho-agua","category-proyecto-el-carmen","category-estado-de-catastrofe","category-proyecto-hualane","category-incidencia","category-nove","category-proteccion-ante-desastres","category-proyecto-pudahuel","category-somos-buenos-vecinos","category-proyecto-valparaiso","tag-coronavirus","tag-covid-19","tag-cuarentena"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=517"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/517\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}