{"id":523,"date":"2020-04-07T17:47:25","date_gmt":"2020-04-07T21:47:25","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=13155"},"modified":"2021-02-15T09:37:20","modified_gmt":"2021-02-15T13:37:20","slug":"entrega-de-peticion-al-presidente-de-la-republica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/entrega-de-peticion-al-presidente-de-la-republica\/","title":{"rendered":"Carta al Presidente de la Rep\u00fablica"},"content":{"rendered":"<p><!--vcv no format--><\/p>\n<div class=\"vce-row-container\">\n<div id=\"el-fe0acc1d\" class=\"vce-row vce-row--col-gap-30 vce-row-columns--top vce-row-content--top\" data-vce-do-apply=\"all el-fe0acc1d\">\n<div class=\"vce-row-content\" data-vce-element-content=\"true\">\n<div id=\"el-07de9142\" class=\"vce-col vce-col--md-auto vce-col--xs-1 vce-col--xs-last vce-col--xs-first vce-col--sm-last vce-col--sm-first vce-col--md-last vce-col--lg-last vce-col--xl-last vce-col--md-first vce-col--lg-first vce-col--xl-first\">\n<div class=\"vce-col-inner\" data-vce-do-apply=\"border margin background  el-07de9142\">\n<div class=\"vce-col-content\" data-vce-element-content=\"true\" data-vce-do-apply=\"padding el-07de9142\">\n<div class=\"vce-text-block\">\n<div id=\"el-a58e10fe\" class=\"vce-text-block-wrapper vce\" data-vce-do-apply=\"all el-a58e10fe\">\n<p><span style=\"font-family: 'Noto Sans';\"><strong><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 14pt; line-height: 107%; color: #000000;\">Se\u00f1or Presidente:<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Al saludarlo con la mayor consideraci\u00f3n, hacemos propicia la oportunidad para agradecer el trabajo que Usted y su gobierno est\u00e1n realizando frente a la pandemia de COVID-19, que afecta a Chile y todo el mundo. Comprendemos y miramos con mucha atenci\u00f3n los esfuerzos desplegados y la complejidad en todos los \u00f3rdenes que representa el \u201cEstado de Cat\u00e1strofe\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><span lang=\"es-419\">Good Neighbors Chile, es parte del extenso movimiento Good Neighbors International que opera en m\u00e1s de 40 pa\u00edses, <\/span><span lang=\"es-419\">movilizando cientos de miles de socios\/as, voluntarios\/as y personal por el bienestar de las personas y sus comunidades; y enfoca sus programas en el desarrollo comunitario y la promoci\u00f3n de los derechos humanos, particularmente de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. La organizaci\u00f3n tiene estatus consultivo en el Consejo Econ\u00f3mico y Social de las Naciones Unidas; y es parte integral de la Comunidad de Organizaciones Solidarias, y varios estamentos de la sociedad civil. <\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><span lang=\"es-419\" style=\"line-height: 107%;\">Como Usted, ante la pandemia del COVID-19\/Coronavirus estamos muy preocupados por la salud de toda la poblaci\u00f3n. Pensamos que es fundamental ampliar las medidas de detecci\u00f3n, prevenci\u00f3n y contenci\u00f3n de la enfermedad, con el objetivo de proteger la salud de todas y todos, especialmente las personas m\u00e1s vulnerables. A<\/span><span lang=\"es-419\" style=\"line-height: 107%;\">l navegar por estos tiempos inciertos, Good Neighbors trabaja sin cesar tratando de proveer ayuda humanitaria global responsable y comprometida. Actualmente, en Chile, hemos organizado env\u00edos de ayuda pr\u00e1ctica a m\u00e1s de 600 familias, en la forma de cajas de alimentos, alcohol en gel y mascarillas, distribuidos en Valpara\u00edso, Huala\u00f1\u00e9 y El Carmen, donde tenemos equipos desplegados. <\/span><\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">A nivel global, en la etapa inicial de la epidemia, se entregaron 76,000 suministros m\u00e9dicos de emergencia a Hubei, China, en cooperaci\u00f3n con GN USA, GN Jap\u00f3n, GN Taiw\u00e1n e incluso con un aliado local. En Corea, uno de los pa\u00edses gravemente afectados, se lanz\u00f3 un proyecto de respuesta de emergencia de m\u00e1s de 1,8 millones de d\u00f3lares para apoyar a las ni\u00f1as y ni\u00f1os y las familias m\u00e1s vulnerables en las zonas afectadas en \u00c1frica, y Am\u00e9rica Central.<\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Hoy llegamos ante Usted, Se\u00f1or Presidente para presentar una petici\u00f3n a su gobierno, enmarcadas en lo que llamamos el \u201cEstado de Solidaridad\u201d, para que se adopten medidas muy efectivas y que ya han sido probadas en otros pa\u00edses. M\u00e1s de 6.200 personas firman con nosotros esta petici\u00f3n apoy\u00e1ndola y promovi\u00e9ndola como acciones que el gobierno debiera considerar lo antes posible<\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Naturalmente, sabemos que las circunstancias en Chile son diversas, pero hemos escogido proponerle aquellas cuya viabilidad y efectividad podr\u00edan tener un efecto determinante en la contenci\u00f3n de la pandemia y la reducci\u00f3n de sus efectos. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><span lang=\"es-419\">Con considerable apoyo ciudadano, <\/span><span lang=\"es-419\">queremos pedir al gobierno de Chile que considere la urgente implementaci\u00f3n de aquellas medidas que se describen, y que no hayan sido adoptadas al momento de la recepci\u00f3n de la presente:<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"color: #008000;\"><strong><span lang=\"es-419\">1. <\/span><\/strong><strong><span lang=\"es-419\">Detecci\u00f3n temprana<\/span><\/strong><\/span><span lang=\"es-419\"><span style=\"color: #008000;\"><strong>:<\/strong> <\/span>Incrementar la cantidad de ex\u00e1menes de detecci\u00f3n de COVID-19 para identificar a la mayor cantidad de personas contagiadas para reducir la mortalidad y la propagaci\u00f3n en el pa\u00eds. En <span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Corea del Sur se entregaron r\u00e1pidamente kits de diagn\u00f3sticos a nivel nacional, permitiendo que hoy se realicen hasta 18 mil diagn\u00f3sticos por d\u00eda. Corea del Sur lidera a nivel mundial la detecci\u00f3n de casos y prevenci\u00f3n de contagio. <\/span>A la fecha, se han realizado cerca de 340.000 ex\u00e1menes y ya se encuentra en una fase de reducci\u00f3n de casos. Proporcionalmente, para el caso chileno se debiera aproximar a una cifra de 5000-5500 ex\u00e1menes al d\u00eda.<br \/>\n<!-- [if !supportLineBreakNewLine]--><br \/>\n<!--[endif]--><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"color: #008000;\"><strong><span lang=\"es-419\">2. <\/span><span lang=\"es-419\">An\u00e1lisis de muestras<\/span><\/strong><\/span><span lang=\"es-419\"><span style=\"color: #008000;\"><strong>: <\/strong><\/span>Debe priorizarse ampliar la red de laboratorios especializados en el an\u00e1lisis de los ex\u00e1menes y aumentar la velocidad de detecci\u00f3n temprana, identificando a la mayor cantidad de personas contagiadas con el virus. <span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Para reducir el tiempo necesario para diagnosticar y evitar el contagio de profesionales de salud, as\u00ed como aquellos que esperan ser evaluados, Corea fue pionera en el Servicio Ambulatorio a veh\u00edculos. En la actualidad hay aproximadamente 50 de estos servicios en funcionamiento en todo el pa\u00eds, que permiten a los conductores registrarse y proporcionar muestras en menos de 10 minutos sin necesidad de salir de sus veh\u00edculos. Muchos pa\u00edses han usado el modelo de Corea para implementar sus propias estaciones de prueba.<br \/>\n<!-- [if !supportLineBreakNewLine]--><br \/>\n<!--[endif]--><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><strong><span style=\"color: #008000;\"><span lang=\"es-419\">3.&nbsp;<\/span><span lang=\"es-419\">Gratuidad de ex\u00e1menes<\/span><\/span><\/strong><span lang=\"es-419\"><strong><span style=\"color: #008000;\">:<\/span><\/strong> El Estado debe proporcionar y garantizar ex\u00e1menes gratuitos a la poblaci\u00f3n. En Corea <span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">los ex\u00e1menes en pacientes sospechosos y el tratamiento para cualquier persona confirmada son gratuitos, incluidos los extranjeros que pueden necesitar atenci\u00f3n.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"color: #008000;\"><strong><span lang=\"es-419\">4. <\/span><span lang=\"es-419\">Seguimiento<\/span><\/strong><\/span><span lang=\"es-419\"><span style=\"color: #008000;\"><strong>: <\/strong><\/span>Aumentar la capacidad para el seguimiento de las personas que dieron positivo. Con el objetivo de hacer una reconstrucci\u00f3n precisa de los posibles focos de contagio, esto debe ser acompa\u00f1ado de una legislaci\u00f3n acorde a la protecci\u00f3n de la privacidad. En Corea del Sur, se estableci\u00f3 una aplicaci\u00f3n de celular que ha permitido al gobierno el seguimiento de las personas contagiadas con COVID-19. <\/span><span lang=\"es-419\" style=\"background: #f8f9fa;\">La aplicaci\u00f3n, desarrollada por el Ministerio del Interior y Seguridad, permite a quienes han recibido la orden de no salir de su casa, mantenerse en contacto con los\/as trabajadoras\/es sociales e informar sobre su progreso.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><span lang=\"es-419\" style=\"background: #f8f9fa;\"><br \/>\n<!-- [if !supportLineBreakNewLine]--><!--[endif]--><\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"color: #008000;\"><strong><span lang=\"es-419\">5. <\/span><span lang=\"es-419\">Protecci\u00f3n a personal de salud<\/span><\/strong><\/span><span lang=\"es-419\"><span style=\"color: #008000;\"><strong>:<\/strong><\/span> Quienes cuidan de la salud est\u00e1n entre las personas m\u00e1s expuestas al contagio de COVID-19. Se debe incrementar la protecci\u00f3n en todos los centros de atenci\u00f3n y atender la escasez de equipos de protecci\u00f3n, para reducir las posibilidades de que m\u00e9dicos, enfermeras\/os, kinesi\u00f3logas\/os, TENS y otros\/as trabajadoras\/es se contagien. Pedimos ampliar y desplegar r\u00e1pidamente la provisi\u00f3n de equipamiento de seguridad y protecci\u00f3n para los trabajadores de la salud a nivel nacional.<br \/>\n<!-- [if !supportLineBreakNewLine]--><br \/>\n<!--[endif]--><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><strong><span style=\"color: #89a230;\"><span lang=\"es-419\" style=\"color: #008000;\">6. <\/span><span lang=\"es-419\"><span style=\"color: #008000;\">Cuarentena:<\/span> <\/span><\/span><\/strong><span lang=\"es-419\">Dado el crecimiento que ha tenido la pandemia en Chile, es fundamental avanzar hacia una cuarentena, ya sea progresiva (por comuna o regi\u00f3n) o total, para disminuir los efectos del contagio. Es importante destacar que en Corea del Sur la cuarentena fue establecida s\u00f3lo para las personas contagiadas, acompa\u00f1adas de un riguroso plan de seguimiento y acompa\u00f1amiento. No obstante, dado el contexto actual, se debe avanzar para decretar prontamente la cuarentena.<br \/>\n<!-- [if !supportLineBreakNewLine]--><br \/>\n<!--[endif]--><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\"><!-- [if !supportLists]--><strong><span style=\"color: #008000;\"><span lang=\"es-419\">7.<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-stretch: normal; line-height: normal;\">&nbsp;<\/span><\/span><!--[endif]--><span lang=\"es-419\">Inversi\u00f3n<\/span><\/span><\/strong><span lang=\"es-419\"><strong><span style=\"color: #008000;\">:<\/span><\/strong> Todas las medidas y acciones anteriores requieren una inyecci\u00f3n de recursos suficiente que permita dar respuesta adecuada a la emergencia nacional de COVID-19. Los ex\u00e1menes, tratamiento, an\u00e1lisis y seguimiento representan costos muy altos para cualquier econom\u00eda nacional. Pedimos al Estado de Chile, en cooperaci\u00f3n con actores del sector privado, procurar por todas las v\u00edas posibles el financiamiento para contener la pandemia de COVID-19, haci\u00e9ndose cargo, a la vez, de las medidas de protecci\u00f3n de las personas que hoy ven amenazadas sus fuentes de ingreso familiares.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Queremos hacerle presente la seguridad de nuestro apoyo y solidaridad con el pueblo de Chile y las acciones de su gobierno y quedamos a la espera de acciones adicionales que faciliten la lucha contra COVID-19, y que la salud, la paz y la tranquilidad puedan prevalecer.<\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Atentamente,<\/span><\/p>\n<p><span lang=\"es-419\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; color: #000000; font-family: 'Noto Sans';\">Sergio Laurenti<br \/>\nDirector ejecutivo<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><!--vcv no format--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al saludarlo con la mayor consideraci\u00f3n [&#8230;]. Comprendemos y miramos con mucha atenci\u00f3n los esfuerzos desplegados y la complejidad en todos los \u00f3rdenes que representa el \u201cEstado de Cat\u00e1strofe\u201d.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":662,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13,7,17,21,16],"tags":[],"class_list":["post-523","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-derecho-salud","category-estado-de-catastrofe","category-incidencia","category-nove","category-proteccion-ante-desastres"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/523"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=523"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/523\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=523"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=523"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=523"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}