{"id":52598,"date":"2024-06-11T12:00:17","date_gmt":"2024-06-11T16:00:17","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=52598"},"modified":"2024-07-18T16:43:28","modified_gmt":"2024-07-18T20:43:28","slug":"actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/","title":{"rendered":"Actividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"52598\" class=\"elementor elementor-52598\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c9bec2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c9bec2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-55f5e17\" data-id=\"55f5e17\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-624ceb08 elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"624ceb08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Actividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bbbc2ff elementor-section-content-top elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bbbc2ff\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f8a7f2a\" data-id=\"f8a7f2a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f951c3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5f951c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las vacaciones de invierno son una oportunidad para pasar tiempo con ni\u00f1os y ni\u00f1as y divertirse.<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9a2a507\" data-id=\"9a2a507\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06f5878 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"06f5878\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno?<\/strong> Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p><p>Es importante para el desarrollo de los ni\u00f1os y ni\u00f1as <strong>que se involucren en actividades que les estimulen de manera intelectual, creativa y f\u00edsica.<\/strong> En esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s ideas de lugares al aire libre que visitar en Santiago durante las vacacione de invierno.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-55e862f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"55e862f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-05f548e\" data-id=\"05f548e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9defd88 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9defd88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">panoramas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-054f4cf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"054f4cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Parque Bicentenario de la Infancia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-309e446 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"309e446\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Incluso en invierno, el Parque Bicentenario de la Infancia es una manera excelente de entretener a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes ya que cuenta con diversas \u00e1reas de juegos creativas y muchas otras cosas que te pueden sorprender. \u00a1Incluso la cerca perimetral del parque es un \u00e1rea de juegos para los m\u00e1s peque\u00f1os! Este es un hermoso lugar para que tus hijos e hijas, jueguen en un entorno natural.<\/p><p>M\u00e1s all\u00e1 del parque, hay una cafeter\u00eda, un sendero al Zool\u00f3gico Nacional, y el funicular.<\/p><ul><li>D\u00f3nde: Parque Metropolitano, Avenida Per\u00fa 999, Recoleta, Chile<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/parquemet.cl\/parques_urbanos\/parque-bicentenario-de-la-infancia\/\">Sitio Web de Parquemet<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-da393c4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"da393c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/s3.amazonaws.com\/entrekidscl\/vich_files\/actividadfoto\/5baadc97d348f595493524.png\" title=\"\" alt=\"Parque Bicentenario de la Infancia\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Entrekids<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63d1930 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"63d1930\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Parque de la familia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55eb1a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"55eb1a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 16px;\">Aqu\u00ed las familias pueden\u00a0<strong>disfrutar de un lindo paseo por sus senderos, rodeado de \u00e1rboles en crecimiento,\u00a0bellas islas y taludes cubiertos de coloridos cubresuelos.<\/strong> \u00a0Adem\u00e1s, cuenta con juegos de agua que funcionan de manera alternada, ciclov\u00edas (parte de 42K) tambi\u00e9n un moderno\u00a0anfiteatro al aire libre con capacidad para 600 personas, mobiliario urbano, ba\u00f1os p\u00fablicos, juegos infantiles y m\u00e1quinas de ejercicios.<\/span><\/p><ul><li>D\u00f3nde: Costanera Sur N\u00b03201, Quinta Normal.\u00a0<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/parquemet.cl\/parques_urbanos\/parque-de-la-familia\/\">Sitio Web de Parquemet<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20414d3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"20414d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Expo Mundo LEGO<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b00b270 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b00b270\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Otro panorama para las vacaciones de invierno puede ser visitar la Expo Mundo LEGO<span style=\"font-size: 16px; font-style: normal; font-weight: 400;\">\u00ae que se realiza en el Centro Cultural de Providencia.<\/span><\/p><p>En total hay<strong>\u00a0129 piezas, entre sets y esculturas<\/strong>, construidos con los bloques de LEGO y dentro de las figuras que se pueden ver est\u00e1\u00a0<strong>Harry Potter, Mario Bros y los superh\u00e9roes de Marvel. <\/strong><span style=\"font-size: 16px;\">La exposici\u00f3n cuenta con una<\/span><strong style=\"font-size: 16px;\">\u00a0experiencia gaming y otra para construir una torre de manera colaborativa.<\/strong><\/p><p>El\u00a0<strong>horario<\/strong>\u00a0de la exposici\u00f3n es de martes a viernes, de 10 AM a 5 PM, y s\u00e1bado y domingo de 10 AM a 5.30 PM y el valor de la entrada es de 1.000 pesos y para los vecinos de Providencia con tarjeta vigente la entrada es liberada (hasta 4 entradas)<\/p><ul><li>D\u00f3nde: Avenida Nueva Providencia 1995, esquina Pedro de Valdivia.<\/li><li>Precio: 1.000 pesos<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/culturaprovidencia.cl\/2024\/05\/14\/expo-mundo-lego\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sitio web de Providencia.<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76b67a7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"76b67a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/providencia.cl\/provi\/site\/artic\/20240610\/imag\/foto_0000000520240610130947\/HORIZONTAL_20.png\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Municipalidad de Providencia<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ad516e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8ad516e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Patinar sobre hielo<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f50c0de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f50c0de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Patinar sobre hielo es una manera maravillosa de aprovechar las vacaciones de invierno. Combina ejercicio, tiempo al aire libre, y aprender una nueva habilidad.<\/p><p><strong><em>En Santiago podemos encontrar algunos lugares para patinar<\/em><\/strong><\/p><p>Comenzamos con el Parque Araucano, en la comuna de Las Condes, el cual tiene un costo de $10.000 pesos la hora. Los vecinos de Las Condes con tarjeta vigente tienen un 30% de descuento. El ingreso es por la primera entrada en Av. Manquehue y se ubica en la zona deportiva. La pista de hielo del Parque Araucano incluso tiene ayudantes para aquellos que est\u00e1n aprendiendo a patinar en hielo. Ojo, el alquiler de patines y cascos est\u00e1 incluido en el precio y la edad m\u00ednima es de 5 a\u00f1os.<\/p><p>Tambi\u00e9n, en la comuna de Providencia, en el Parque Bustamante, a pasos del metro Baquedano de las l\u00edneas 1 y 5, se ha habilitado una pista de hielo al aire libre. El uso de la pista tiene un valor de 10.000 por hora. Los vecinos de Providencia con tarjeta vigente tienen un 30% de descuento comprando la entrada de manera principal.<\/p><p>Por otro lado, encontramos las pistas \u201cCerogrado\u201d ubicadas en centros comerciales, la que ofrece una gran forma de entretenimiento en patinaje en varias localidades. Su precio depende del d\u00eda de la semana, el horario, y la duraci\u00f3n del pase de entretenimiento.<\/p><ul><li>D\u00f3nde: muchos lugares:<ul><li>Cerogrado Parque Araucano, Parque Bustamante, Arauco Maip\u00fa, Arauco Buenaventura, Mall Pla B\u00edo B\u00edo, Plaza Vespucio, y Mall Paseo Puerto Varas<\/li><\/ul><\/li><li>Precio:<ul><li>Entre 10.000 &#8211; 17.000 por persona (var\u00eda en funci\u00f3n de la cantidad de horas)<\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>M\u00e1s Informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/www.cerogrado.cl\/\">Sitio Web de Cerogrado <\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1f24fc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c1f24fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/providencia.cl\/provi\/site\/artic\/20230525\/imag\/foto_0000000320230525093123\/ph4.png\" title=\"\" alt=\"Pista de patinaje en hielo en Parque Araucano\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Municipalidad de Providencia<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-659ff96 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"659ff96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Parque Aventura<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04de57b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"04de57b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Parque Aventura es un lugar especial para que los ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes aventureras\/os pongan a prueba sus habilidades. Ubicado al pie del Cerro San Crist\u00f3bal, tambi\u00e9n es un lindo lugar para experimentar la naturaleza. Tus hijos e hijas pondr\u00e1n a prueba sus habilidades en una variedad de desaf\u00edos: Puente Colgante, Canopy, Muro de Escalada y Salto al Vac\u00edo, y otras actividades. Tambi\u00e9n es f\u00e1cilmente accesible desde la estaci\u00f3n de metro Pedro de Valdivia.\u00a0 Un detalle muy importante a tomar en consideraci\u00f3n es que Parque Aventura s\u00f3lo est\u00e1 abierto los fines de semana y festivos.<\/p><ul><li>Cu\u00e1ndo: Fines de Semana y festivos<\/li><li>D\u00f3nde: Av. El Cerro 610, Providencia, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><li>Precio: $8.900 &#8211; $15.900<\/li><\/ul><p>M\u00e1s informaci\u00f3n: <a href=\"https:\/\/turistik.com\/cerro-san-cristobal\/parque-aventura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Web Sitio de Parque Aventura<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b915477 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b915477\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d7a0b00\" data-id=\"d7a0b00\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0ccb21 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f0ccb21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/turistik.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/banner_parque_aventura_03-1.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Parque Aventura Turistik<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ec4d8ad\" data-id=\"ec4d8ad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d95887e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d95887e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/turistik.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/banner_portada_parque_aventura.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Parque Aventura Turistik<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bffe826 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bffe826\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Zool\u00f3gicos<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f9fc0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"37f9fc0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Hay varios zool\u00f3gicos grandes alrededor de Santiago, los que fueron cerrados temporalmente por la pandemia, pero ahora est\u00e1n abiertos y listos para los visitantes. Si a tus hijos e hijas les encantan los animales, ir a un zool\u00f3gico podr\u00eda ser la actividad perfecta para tu familia.<\/p><p>Algunas de las opciones a conocer son:<\/p><ul><li>Zool\u00f3gico Nacional- Parque Metropolitano (Abierto s\u00e1bados a domingo de 10:00 a 17:00 horas)<\/li><li>Buin Zoo- Ruta 5 sur kil\u00f3metro 32 Camino longitudinal sur 01730 Buin, 9500000, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><li>Granja Educativa- Cam. Las Parcelas 17, Isla de Maipo, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><li>Granjaventura- Av. Alcalde Fernando Castillo Velasco 11095, La Reina, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><\/ul><p>Precios<\/p><ul><li>Zool\u00f3gico Nacional- Entrada liberada hasta el 30 de noviembre de 2024 (<a href=\"https:\/\/reservas.parquemet.cl\/zoologico\/\">reserva tu asistencia de manera online<\/a>)<\/li><li>Buin Zoo- ni\u00f1as\/os desde $9.990 \u2013 adultos desde $11.990 (<a href=\"https:\/\/tickets.buinzoo.cl\/DefaultVD.aspx\">entradas disponibles de manera online<\/a>)<\/li><li>Granja Educativa- $4.000 &#8211; $9.000 (<a href=\"https:\/\/granjaeducativa.cl\/tarifas-y-horarios\/\">comprar entradas aqu\u00ed<\/a>)<\/li><li>Granjaventura- $ 6.900 \u2013 precio no incluye entrada al Parque Mahuida- (<a href=\"https:\/\/granjaventura.cl\/compra-tu-ticket\/\">Comprar entradas aqu\u00ed<\/a>)<\/li><\/ul><p>M\u00e1s informaci\u00f3n:<\/p><ul><li><a href=\"https:\/\/www.parquemet.cl\/zoologico-nacional\/\">Sitio Web de Zool\u00f3gico Nacional<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.buinzoo.cl\/\">Sitio Web de Buin Zoo<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/granjaeducativa.cl\/\">Sitio Web de Granja Educativa<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/granjaventura.cl\/\">Sitio Web de Granjaventura<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-127fc49 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"127fc49\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1523b4f\" data-id=\"1523b4f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47fdc7a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"47fdc7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/cdn.atrapalo.com\/common\/photo\/event\/1\/1\/3\/585\/295749\/vertic_880_0.jpg\" title=\"\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Atr\u00e1palo<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-338099d\" data-id=\"338099d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c548dc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c548dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.buinzoo.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Galer%C3%ADa-serval4.jpg\" title=\"\" alt=\"Cr\u00eda de Serval en Buin Zoo\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Fuente: Buin Zoo<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1847d77 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1847d77\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo Interactivo Mirador<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05b407d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"05b407d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Durante las vacaciones, visitar el Museo Interactivo Mirado (MIM) es una oportunidad para acercarse a la ciencia y la tecnolog\u00eda desde experiencias cotidianas. En el MIM ni\u00f1as y ni\u00f1os fomentan su curiosidad, se acercan a la ciencia y pueden despertar sus vocaciones cient\u00edficas. Todo esto de una manera entretenida y experimental.<\/p><ul><li>D\u00f3nde: Av. Punta Arenas 6711, La Granja, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><li>Precios: Entre $6.000 a $7.000<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0<a href=\"https:\/\/mim.cl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sitio web &#8211; MIM<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3bc95bf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3bc95bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Museo ARTEQUIN<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44119aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"44119aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Si est\u00e1s en Vi\u00f1a del Mar o Santiago puedes visitar el Artequin. Es un museo dise\u00f1ado especialmente para acercar a los ni\u00f1os al arte a trav\u00e9s de una experiencia vivencial. Toda la familia es bienvenida en este museo, lleno de color y actividades para los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa. Incent\u00edvalos a aprender de manera divertida y visita el Artequin en familia. Encuentra la informaci\u00f3n detallada sobre horarios y ubicaci\u00f3n en la web de Artequ\u00edn, donde tambi\u00e9n podr\u00e1s seguir todas sus actividades, como el lanzamiento de su nuevo libro y otros eventos importantes.<\/p><ul><li>D\u00f3nde: \u00a0Portales 3530, Santiago, Estaci\u00f3n Central, Regi\u00f3n Metropolitana<\/li><li>Precios: Entre $1.000 a $3.000<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.artequin.cl\/\">Sitio web de Artequin<\/a><\/li><\/ul><div>\u00a0<\/div><ul><li><span style=\"font-size: 16px;\">D\u00f3nde:\u00a0Alcalde Prieto Nieto #500, Vi\u00f1a del Mar.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 16px;\">Parque Quinta Vergara, sector Potrerillos<br \/><\/span><\/li><li><span style=\"font-size: 16px;\">Precios: entre $1.200 a $2.000<\/span><\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0<a href=\"https:\/\/artequinvina.cl\/informacion-general-2\/\">Visita el sitio web<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d28222 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3d28222\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Trampoline PARK<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8455d0c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8455d0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span class=\"jCAhz ChMk0b\"><span class=\"ryNqvb\">Con el fr\u00edo del invierno, visitar instalaciones como las de Trampoline Park puede ser una buena opci\u00f3n para hacer en el interior.<\/span><\/span> <span class=\"jCAhz ChMk0b\"><span class=\"ryNqvb\">Esto brinda a ni\u00f1os y ni\u00f1as una experiencia sensorial ya que pueden tocar objetos como cuerdas y pelotas.<\/span><\/span> <span class=\"jCAhz ChMk0b\"><span class=\"ryNqvb\">Adem\u00e1s, saltar y moverse les permite liberar el exceso de energ\u00eda, aliviar el estr\u00e9s y regular sus emociones de manera m\u00e1s eficiente.<\/span><\/span>\u00a0Se debe usar<span class=\"jCAhz ChMk0b\"><span class=\"ryNqvb\">\u00a0calcetines antideslizantes para que los ni\u00f1os no resbalen en las camas el\u00e1sticas.<\/span><\/span> <span class=\"jCAhz ChMk0b\"><span class=\"ryNqvb\">Tambi\u00e9n est\u00e1n a la venta en las instalaciones.<\/span><\/span><\/p><ul><li>D\u00f3nde: Av. las Condes 12916, 7710376 Las Condes, Lo Barnechea, Regi\u00f3n Metropolitana<p><b><i>Otro lugares\u00a0<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Arauco buenaventura, Mall Plaza Mirador Bio B\u00edo, Temuco Patio Outlet, Mall Costanera Puerto Montt<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"font-weight: 400;\">Precios: Desde $10.000 pesos por hora<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0<\/span><a style=\"font-size: 16px; background-color: #f5f5f5;\" href=\"https:\/\/www.trampolinepark.cl\/\">Trampoline Park \u2013 Parque de camas el\u00e1sticas<\/a><\/p><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0a65b3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c0a65b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 16px;\">\u00a1Esperamos que te hayan gustado estas ideas de actividades! Si haces esta actividad con ni\u00f1as\/os, \u00a1nos encantar\u00eda verlo! Adem\u00e1s, puedes descargar las <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-derechos-del-nino-a\/\">actividades sobre los derechos de los ni\u00f1os<\/a> que hemos preparado para ti.<br \/><\/span><\/p><p>Aseg\u00farate de compartir con nosotros en Facebook etiquet\u00e1ndonos @gnchile y en Instagram @gn.chile<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-937c6c7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"937c6c7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3597d8c\" data-id=\"3597d8c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efe0a09 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"efe0a09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Las redes de GN Chile<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d8c17e e-grid-align-left elementor-shape-rounded elementor-grid-0 elementor-widget elementor-widget-social-icons\" data-id=\"2d8c17e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"social-icons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-social-icons-wrapper elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-facebook elementor-repeater-item-e5f850c\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/gnchile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Facebook<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256c0 123.78 90.69 226.38 209.25 245V327.69h-63V256h63v-54.64c0-62.15 37-96.48 93.67-96.48 27.14 0 55.52 4.84 55.52 4.84v61h-31.28c-30.8 0-40.41 19.12-40.41 38.73V256h68.78l-11 71.69h-57.78V501C413.31 482.38 504 379.78 504 256z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-instagram elementor-repeater-item-70ee42f\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/gn.chile\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Instagram<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-instagram\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M224.1 141c-63.6 0-114.9 51.3-114.9 114.9s51.3 114.9 114.9 114.9S339 319.5 339 255.9 287.7 141 224.1 141zm0 189.6c-41.1 0-74.7-33.5-74.7-74.7s33.5-74.7 74.7-74.7 74.7 33.5 74.7 74.7-33.6 74.7-74.7 74.7zm146.4-194.3c0 14.9-12 26.8-26.8 26.8-14.9 0-26.8-12-26.8-26.8s12-26.8 26.8-26.8 26.8 12 26.8 26.8zm76.1 27.2c-1.7-35.9-9.9-67.7-36.2-93.9-26.2-26.2-58-34.4-93.9-36.2-37-2.1-147.9-2.1-184.9 0-35.8 1.7-67.6 9.9-93.9 36.1s-34.4 58-36.2 93.9c-2.1 37-2.1 147.9 0 184.9 1.7 35.9 9.9 67.7 36.2 93.9s58 34.4 93.9 36.2c37 2.1 147.9 2.1 184.9 0 35.9-1.7 67.7-9.9 93.9-36.2 26.2-26.2 34.4-58 36.2-93.9 2.1-37 2.1-147.8 0-184.8zM398.8 388c-7.8 19.6-22.9 34.7-42.6 42.6-29.5 11.7-99.5 9-132.1 9s-102.7 2.6-132.1-9c-19.6-7.8-34.7-22.9-42.6-42.6-11.7-29.5-9-99.5-9-132.1s-2.6-102.7 9-132.1c7.8-19.6 22.9-34.7 42.6-42.6 29.5-11.7 99.5-9 132.1-9s102.7-2.6 132.1 9c19.6 7.8 34.7 22.9 42.6 42.6 11.7 29.5 9 99.5 9 132.1s2.7 102.7-9 132.1z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon elementor-social-icon elementor-social-icon-twitter elementor-repeater-item-1587670\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Twitter<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7103c16\" data-id=\"7103c16\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-435e44fa ignore-toc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"435e44fa\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23b1361f\" data-id=\"23b1361f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d49ea59 elementor-widget-divider--view-line_text elementor-widget-divider--element-align-right elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"5d49ea59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-divider__text elementor-divider__element\">\n\t\t\t\tSigue leyendo\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19f2689b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"19f2689b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Entradas relacionadas<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b49a6af elementor-grid-4 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"7b49a6af\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;4&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52916 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-derecho-educacion category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"2048\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52922\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas.jpg 2048w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-150x150.jpg 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-768x768.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Firefly-juego-de-cartas-1536x1536.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/incorporando-la-gamificacion-para-potenciar-el-aprendizaje-socioemocional\/\" >\n\t\t\t\tIncorporando la gamificaci\u00f3n para potenciar el aprendizaje socioemocional\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>La gamificaci\u00f3n, definida como la integraci\u00f3n de elementos de juego en contextos no l\u00fadicos, ha emergido como una herramienta educativa poderosa, especialmente para el desarrollo del aprendizaje socioemocional en entornos escolares.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52309 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"2048\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-52317\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-scaled.jpg 2560w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-300x240.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-768x614.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-1536x1229.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Lets-Chat-23-de-mayo-3-copia-2048x1638.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/explorando-la-brecha-del-ingles\/\" >\n\t\t\t\tExplorando la brecha del ingl\u00e9s en Chile\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>El dominio del ingl\u00e9s en Chile es limitado, con solo el 2% de la poblaci\u00f3n siendo fluida. Good Neighbors Chile busca conectar a los estudiantes con el uso pr\u00e1ctico del idioma mediante programas y talleres, como &#8220;Let&#8217;s Chat \/ \u00a1Charlemos!&#8221;,<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52890 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-educacion\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-36735\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile.jpg 740w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/formacion-adultos-chile-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/gn-training-transformar-vidas-con-becas-de-nivelacion-de-estudios\/\" >\n\t\t\t\tGN Training: Transformar Vidas con Becas de Nivelaci\u00f3n de Estudios.\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfQuieres saber m\u00e1s sobre el impacto de estas iniciativas y c\u00f3mo est\u00e1n construyendo un Chile m\u00e1s justo? Lee la entrada completa en el blog y conoce c\u00f3mo estamos llegando a m\u00e1s personas. \ud83d\udcaa\u2764\ufe0f<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52598 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-nove category-somos-buenos-vecinos tag-actividades\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-46249\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" >\n\t\t\t\tActividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":46249,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[21,8],"tags":[163],"class_list":["post-52598","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nove","category-somos-buenos-vecinos","tag-actividades"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52598"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52598"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52598\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/46249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52598"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52598"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52598"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}