{"id":528,"date":"2020-03-23T17:34:22","date_gmt":"2020-03-23T21:34:22","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=6717"},"modified":"2021-02-19T22:20:59","modified_gmt":"2021-02-20T02:20:59","slug":"carta-abierta-medidas-economicas-para-organizaciones-de-la-sociedad-civil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/carta-abierta-medidas-economicas-para-organizaciones-de-la-sociedad-civil\/","title":{"rendered":"Carta abierta: Medidas econ\u00f3micas para organizaciones de la sociedad civil"},"content":{"rendered":"<p>por Comunidad de Organizaciones Solidarias.<\/p>\n<p>La emergencia del COVID-19 est\u00e1 teniendo impactos no solo sanitarios, sino tambi\u00e9n econ\u00f3micos y sociales en nuestro pa\u00eds. Esta situaci\u00f3n demanda un compromiso colectivo de todos los sectores para mitigar su impacto, especialmente en la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable.<\/p>\n<p>Las organizaciones de la Sociedad Civil (OSC) han tenido un rol activo en diversas crisis en la historia pasada y reciente de nuestro pa\u00eds, esto se ve reflejado en la alta valoraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda sobre su quehacer. Tampoco est\u00e1 en duda la importancia social y econ\u00f3mica de este sector para lograr mayores grados de justicia, equidad y paz social en el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Es importante dimensionar que el a\u00f1o 2015 las OSC representaron el 2,1% del PIB de Chile, movilizando una fuerza laboral equivalente al 3,6% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa del pa\u00eds y entregando m\u00e1s de 145.000 empleos formales a la econom\u00eda. Aporte similar al sector hotelero o restaurantes. Adicionalmente, las organizaciones miembros de la Comunidad de Organizaciones Solidarias impactan a trav\u00e9s de sus diversos servicios al 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds.<\/p>\n<p>Es en este contexto que se hace fundamental incluir a las OSC en las medidas econ\u00f3micas de urgencia que la autoridad est\u00e1 tomando. Por su impacto, las OSC no pueden desaparecer, mucho menos en este nuevo contexto. Se necesitan medidas espec\u00edficas, como para las empresas o pymes, que ayuden a superar este periodo en donde se hace m\u00e1s dif\u00edcil, pero a la vez m\u00e1s necesario que nunca nuestro trabajo.<\/p>\n<p>Requerimos medidas urgentes que permitan que los distintos ministerios o servicios p\u00fablicos, mantengan la regularidad de las transferencias monetarias, reprogramen rendiciones y ejecuci\u00f3n, sin poner en riesgo el flujo de recursos. Adicionalmente, se requiere disminuir las exigencias de boletas de garant\u00edas y p\u00f3lizas ante la postulaci\u00f3n de fondos estatales, como tambi\u00e9n contar con la posibilidad de cr\u00e9ditos accesibles para este tipo de organizaciones, entre otras medidas.<\/p>\n<p>Las OSC tambi\u00e9n son una v\u00eda directa, r\u00e1pida y expedita para canalizar apoyos a los sectores m\u00e1s vulnerables, lo que nos sit\u00faa como un aliado clave para medidas dirigidas directamente a las familias, colectivos y territorios m\u00e1s vulnerables hoy en el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Por ello pedimos al Estado y tambi\u00e9n a las empresas y donantes, que nos permitan realizar nuestro trabajo comprometido con Chile, en particular con quienes se encuentran viviendo en la pobreza y vulnerabilidad. En este b momento que atraviesa el pa\u00eds, se requiere m\u00e1s que nunca, las tres aristas de un tri\u00e1ngulo virtuoso: Estado, sector privado y OSC.<\/p>\n<p><b>Atte. Comunidad de Organizaciones Solidarias de Chile<\/b><\/p>\n<p>Adscriben a la carta:<\/p>\n<p>1- Urbanismo Social<\/p>\n<p>2- Junto al Barrio<\/p>\n<p>3- TECHO<\/p>\n<p>4- Nuestra Casa<\/p>\n<p>5- Fundaci\u00f3n Vivienda<\/p>\n<p>6- Forja Chile<\/p>\n<p>7- Formando Chile<\/p>\n<p>8- Fundaci\u00f3n Portas<\/p>\n<p>9- ONG Psic\u00f3logos Voluntarios de Chile<\/p>\n<p>10- Fundaci\u00f3n Desc\u00fabreme<\/p>\n<p>11- Fundaci\u00f3n Ronda<\/p>\n<p>12- Fundaci\u00f3n de ayuda de ayuda al Ni\u00f1o Oncol\u00f3gico Sagrada Familia<\/p>\n<p>13 -Fundaci\u00f3n Nuestros Hijos<\/p>\n<p>14- Fundaci\u00f3n Quien Cuenta Eres T\u00fa<\/p>\n<p>15-\u00a0 Fundaci\u00f3n Cerro Navia Joven<\/p>\n<p>16-Fundaci\u00f3n Debra<\/p>\n<p>17- Fundaci\u00f3n Lacaracola<\/p>\n<p>18-Fundaci\u00f3n Trascender<\/p>\n<p>19- Corporaci\u00f3n NAIMCURIC\u00d3<\/p>\n<p>20- Fundaci\u00f3n Educacional Mar\u00eda Jos\u00e9 Reyes Moore<\/p>\n<p>21-Fundaci\u00f3n Inspira<\/p>\n<p>22-Fundaci\u00f3n Cristo Especial<\/p>\n<p>23- Fundaci\u00f3n Abrazo Fraterno<\/p>\n<p>24- Fundaci\u00f3n Puente<\/p>\n<p>25- Corporaci\u00f3n Jes\u00fas Ni\u00f1o<\/p>\n<p>26- Fundaci\u00f3n Infancia Primero<\/p>\n<p>27-Vicar\u00eda de Pastoral Social<\/p>\n<p>28-Fundaci\u00f3n Camino<\/p>\n<p>29- Corporaci\u00f3n de Amigos del Hospital Roberto del R\u00edo<\/p>\n<p>30- Fundaci\u00f3n Vivir m\u00e1s Feliz<\/p>\n<p>31-Peque\u00f1o Cottolengo<\/p>\n<p>32-ONG Conile<\/p>\n<p>33- Corporaci\u00f3n Asociaci\u00f3n de Damas Salesianas<\/p>\n<p>34-Fundaci\u00f3n de Menores Domingo Savio<\/p>\n<p>35- Fundaci\u00f3n Chile Dual<\/p>\n<p>36-Infocap<\/p>\n<p>37-Fundaci\u00f3n Educacional Mar\u00eda Jos\u00e9 Reyes<\/p>\n<p>38-Innovacien<\/p>\n<p>39-Fundaci\u00f3n Pro Bono<\/p>\n<p>40-United Way Chile<\/p>\n<p>41- Sonrisas<\/p>\n<p>42-Fundaci\u00f3n Padre Semer\u00eda<\/p>\n<p>43-Fundaci\u00f3n Deporte Libre<\/p>\n<p>44-Fundaci\u00f3n Santa Ana<\/p>\n<p>45-Servicio Jesuita a Migrantes<\/p>\n<p>46-Fundaci\u00f3n Leche para Hait\u00ed<\/p>\n<p>47-Fundaci\u00f3n Mar\u00eda Jes\u00fas Vergara<\/p>\n<p>48-Fundaci\u00f3n Mujer Lev\u00e1ntate<\/p>\n<p>49-Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9 Para la Adopci\u00f3n<\/p>\n<p>50-Corporaci\u00f3n Educacional Emprender<\/p>\n<p>51-Fundaci\u00f3n Amalegr\u00eda<\/p>\n<p>52.-Fundaci\u00f3n Superaci\u00f3n de la Pobreza<\/p>\n<p>53.-Fundaci\u00f3n Educacional Araucan\u00edAprende<\/p>\n<p>54.-Corporaci\u00f3n Co \u2013 Emprende<\/p>\n<p>55.-Fundaci\u00f3n Don Bosco<\/p>\n<p>56.-Fundaci\u00f3n Crescendo<\/p>\n<p>57.-Fundaci\u00f3n Eres<\/p>\n<p>58.-Fundaci\u00f3n San Vicente de Paul<\/p>\n<p>59.-Corporaci\u00f3n Yo Mujer<\/p>\n<p>60.-Fundaci\u00f3n Amparos<\/p>\n<p>61.-Corporaci\u00f3n La Esperanza<\/p>\n<p>62.-Fundaci\u00f3n Amigos de Jes\u00fas<\/p>\n<p>63.-Fundaci\u00f3n Para la Confianza<\/p>\n<p>64.-Corpaliv<\/p>\n<p>65.-Fundaci\u00f3n de Beneficencia Aldea de Ni\u00f1os Cardenal Ra\u00fal Silva Henr\u00edquez<\/p>\n<p>66.- Fundaci\u00f3n para la Infancia Ronald MacDonald<\/p>\n<p>67.-Patronato de los Sagrados Corazones<\/p>\n<p>68.-Am\u00e9rica Solidaria<\/p>\n<p>69.-Corporaci\u00f3n de Beneficencia Ni\u00f1os de Puerto Varas<\/p>\n<p>70.-Fundaci\u00f3n Emilia<\/p>\n<p>71.-Fundaci\u00f3n Mar\u00eda de la Luz<\/p>\n<p>72.-Fundaci\u00f3n Crecer<\/p>\n<p>73.-Fundaci\u00f3n Hab\u00eda Una Vez<\/p>\n<p>74.-ONG Mar\u00eda Acoge<\/p>\n<p>75.- Fundaci\u00f3n M\u00c1S<\/p>\n<p>76.- Moviliza<\/p>\n<p>77.- Cristo Vive<\/p>\n<p>78.- Corporaci\u00f3n Rabbani<\/p>\n<p>79.-Fundaci\u00f3n Orema<\/p>\n<p>80.-Trabajo para un Hermano Concepci\u00f3n<\/p>\n<p>81.- Fundaci\u00f3n Misi\u00f3n Batuco<\/p>\n<p>81.- Fundaci\u00f3n Amanoz<\/p>\n<p>82.- ONG Good Neighbors Chile<\/p>\n<p>83.- Fundaci\u00f3n Miradas Compartidas<\/p>\n<p>84.- Fundaci\u00f3n Ideas para la Infancia<\/p>\n<p>85.- Fundaci\u00f3n Mi Parque<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>por Comunidad de Organizaciones Solidarias.<\/p>\n<p>La emergencia del COVID-19 est\u00e1 teniendo impactos no solo sanitarios, sino tambi\u00e9n econ\u00f3micos y sociales en nuestro pa\u00eds. Esta situaci\u00f3n demanda un compromiso colectivo de todos los sectores para mitigar su impacto, especialmente en la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":661,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,13,14,7,17,24,23,21,8],"tags":[28,29,25,26,27],"class_list":["post-528","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-cooperacion-solidaridad","category-derecho-salud","category-derecho-agua","category-estado-de-catastrofe","category-incidencia","category-inclusivos-democraticos","category-medio-ambiente-sostenible","category-nove","category-somos-buenos-vecinos","tag-declaracion","tag-derechos-humanos","tag-estado-de-catastrofe","tag-estado-de-solidaridad","tag-somos-buenos-vecinos"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=528"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/528\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}