{"id":531,"date":"2020-03-18T21:37:29","date_gmt":"2020-03-19T01:37:29","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=6638"},"modified":"2021-02-15T09:37:05","modified_gmt":"2021-02-15T13:37:05","slug":"que-es-un-estado-de-catastrofe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/que-es-un-estado-de-catastrofe\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 es un Estado de Cat\u00e1strofe?"},"content":{"rendered":"<blockquote><p>\n\t\t\t\t&#8220;Los Estados de Excepci\u00f3n Constitucional (E.E.C), son mecanismos que alteran la situaci\u00f3n de normalidad y regularidad de los derechos y libertades de las personas garantizadas por la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, debido a razones extraordinarias y graves, con la finalidad de proteger otro bien mayor&#8221;.<\/p>\n<footer>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<cite>Definiendo el Estado de Exepci\u00f3n<\/cite><br \/>\n<\/footer>\n<\/blockquote>\n<h2>Seg\u00fan informaci\u00f3n del Gobierno de Chile, declarar Estado de Cat\u00e1strofe permitir\u00e1:<\/h2>\n<ul>\n<li>Dar mayor seguridad a hospitales y sitios de atenci\u00f3n de salud.<\/li>\n<li>Proteger la cadena log\u00edstica y traslado de insumos m\u00e9dicos.<\/li>\n<li>Facilitar el cuidado y traslado de pacientes y personal m\u00e9dico y la evacuaci\u00f3n de personas.&nbsp;<\/li>\n<li>Resguardar el cumplimiento de las cuarentenas y medidas de aislamiento social.<\/li>\n<li>Garantizar la cadena de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n para asegurar el normal abastecimiento de la poblaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Proteger y resguardar las fronteras.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>El Estado de Cat\u00e1strofe permitir\u00e1 adoptar una serie de medidas progresivas, seg\u00fan la evoluci\u00f3n del virus:<\/h2>\n<ul>\n<li>Restricci\u00f3n de reuniones en espacios p\u00fablicos.Asegurar la distribuci\u00f3n de bienes y servicios b\u00e1sicos.<\/li>\n<li>Ordenar la formaci\u00f3n de reservas de alimentos y otros bienes necesarios para la atenci\u00f3n y subsistencia de la poblaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Establecer cuarentenas o toques de queda.&nbsp;<\/li>\n<li>Dictar medidas para la protecci\u00f3n de servicios de utilidad p\u00fablica.<\/li>\n<li>Limitar el tr\u00e1nsito de personas o locomoci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>\u00bfCu\u00e1nto durar\u00e1 esta situaci\u00f3n?<\/h2>\n<p>El Estado de Cat\u00e1strofe entra en vigencia el jueves 19 de marzo a las 00:00 hrs y se extender\u00e1 por 90 d\u00edas (hasta el momento).<\/p>\n<h2>Estado de Cat\u00e1strofe Por causa de Calamidad P\u00fablica<\/h2>\n<h3>Procedimientos<\/h3>\n<ul>\n<li>Lo dispone el Presidente de la Rep\u00fablica.<\/li>\n<li>Debe indicar la zona.<\/li>\n<li>El Presidente tiene la obligaci\u00f3n de indicar al Congreso las medidas adoptadas<\/li>\n<li>El Congreso puede dejar sin efecto la declaraci\u00f3n de cat\u00e1strofe, en el caso que estimen que la situaci\u00f3n de riesgo ces\u00f3.<\/li>\n<li>El Presidente puede declarar Estado cat\u00e1strofe por 1 a\u00f1o pero necesita el acuerdo del Congreso.<\/li>\n<li>Las zonas respectivas quedar\u00e1n bajo la dependencia inmediata del Jefe de la Defensa Nacional que designe el Presidente<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Efectos<\/h3>\n<p>Estos procedimientos pueden restringir:<\/p>\n<ul>\n<li>Libertad de locomoci\u00f3n<\/li>\n<li>Libertad de reuni\u00f3n<\/li>\n<li>Alterar derecho de propiedad.<\/li>\n<li>Medidas administrativas.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Medidas y Derechos que NUNCA se pueden suspender:<\/h2>\n<ul>\n<li>Derecho a la vida.<\/li>\n<li>Garant\u00edas judiciales, como recursos de protecci\u00f3n o amparo.<\/li>\n<li>Derecho a la personalidad jur\u00eddica, nombre o nacionalidad.<\/li>\n<li>Derecho a la integridad personal.<\/li>\n<li>Prohibici\u00f3n de esclavitud o servidumbre.<\/li>\n<li>Principio de legalidad y retroactividad.<\/li>\n<li>Libertad de conciencia y religi\u00f3n.<\/li>\n<li>Derechos del ni\u00f1o\/a y protecci\u00f3n de la familia.Fuente: INDH<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8220;Los Estados de Excepci\u00f3n Constitucional (E.E.C), son mecanismos que alteran la situaci\u00f3n de normalidad y regularidad de los derechos y libertades de las personas garantizadas por la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, debido a razones extraordinarias y graves, con la finalidad de proteger otro bien mayor&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":663,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[7,21,16],"tags":[],"class_list":["post-531","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-estado-de-catastrofe","category-nove","category-proteccion-ante-desastres"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=531"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}