{"id":7964,"date":"2021-03-08T09:00:00","date_gmt":"2021-03-08T13:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?p=7964"},"modified":"2022-06-20T11:41:45","modified_gmt":"2022-06-20T15:41:45","slug":"dia-internacional-de-la-mujer-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/dia-internacional-de-la-mujer-2021\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 conmemoramos en el D\u00eda Internacional de la Mujer?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"7964\" class=\"elementor elementor-7964\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ab227ee elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ab227ee\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d0da618\" data-id=\"d0da618\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e485d73 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e485d73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carta del Director<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7564f88 elementor-widget elementor-widget-theme-post-title elementor-page-title elementor-widget-heading\" data-id=\"7564f88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-title.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 conmemoramos en el D\u00eda Internacional de la Mujer?<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43350da elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"43350da\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-3-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Sergio Laurenti\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tSergio Laurenti\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Director Ejecutivo de GN Chile<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-97866b6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"97866b6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2906daf\" data-id=\"2906daf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-62423bb elementor-section-content-middle elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"62423bb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40de7a1\" data-id=\"40de7a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b6e881 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2b6e881\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Debemos seguir impulsando #BuenosCambios que acerquen la igualdad para todas las personas.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb6e854 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cb6e854\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<div>Para conmemorar el D\u00eda Internacional de la Mujer, Sergio Laurenti -director ejecutivo de GN Chile- reflexiona en torno a esta fecha y qu\u00e9 significa recordar y conmemorar el liderazgo de las mujeres en la b\u00fasqueda de la igualdad para todas las personas.<\/div>\n<p><!-- \/wp:heading --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-298e6f9\" data-id=\"298e6f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec71ec1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ec71ec1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Dia-internacional-de-la-mujer-2021-Portada.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-8147\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Dia-internacional-de-la-mujer-2021-Portada.png 800w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Dia-internacional-de-la-mujer-2021-Portada-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Dia-internacional-de-la-mujer-2021-Portada-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Dia-internacional-de-la-mujer-2021-Portada-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-58006b3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"58006b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">SOBRE el d\u00eda internacional de la mujer<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67fbafa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"67fbafa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En la actual y recientes generaciones tenemos el privilegio de observar c\u00f3mo la evoluci\u00f3n de la cultura humana est\u00e1 dando un m\u00e1s amplio espacio y reconocimiento a las mujeres -primordialmente a causa del esfuerzo de ellas mismas- y la b\u00fasqueda de la igualdad de g\u00e9nero. Al mismo tiempo, convivimos con el horror y el esc\u00e1ndalo que representa la violencia y la discriminaci\u00f3n que hace tanto da\u00f1o a las mujeres y nos golpea todos los d\u00edas, en todos los rincones del mundo. En medio de ello, otro 8 de marzo, otro D\u00eda Internacional de la Mujer nos convoca a honrar y conmemorar la contribuci\u00f3n extraordinaria de las mujeres en la sociedad humana.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09e7486 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"09e7486\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">recordando los logros de las mujeres<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b13c29b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b13c29b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Este d\u00eda sirve para reconocer que muchos de los derechos humanos que hoy disfrutamos -tambi\u00e9n los hombres- han sido producto de las luchas de miles de mujeres valientes precisamente para defender a aquellas discriminadas y maltratadas sencillamente por ser mujeres.\u00a0Hasta hace poco a las mujeres no se le permit\u00edan las mismas libertades o derechos que a los hombres. Por ejemplo, no pod\u00eda votar, ni tener un puesto en el gobierno, asistir\u00a0a la universidad o tener un empleo. Si estaba casada, no pod\u00eda hacer contratos legales, divorciarse de un esposo abusivo ni obtener la custodia de sus hijos e hijas. Y lamentablemente a\u00fan sigue siendo as\u00ed en muchas sociedades. A\u00fan en Chile, \u00a0hay miles de mujeres que a diario viven la opresi\u00f3n y la discriminaci\u00f3n, frecuentemente asociada a la migraci\u00f3n, pobreza y la falta de acceso a derechos como la salud, la justicia, la educaci\u00f3n y la seguridad.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8903672 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8903672\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Aunque haya quien se sienta distante de estos problemas es necesarios conocerlos, recordarlos y jam\u00e1s olvidar que existen. \u00a0\u00a0Honrar a las mujeres en el D\u00eda Internacional de la Mujer no es una tarea sencilla; hay tanto por decir, por revalorizar y enaltecer, por agradecer y redescubrir, en todas y en cada una de ellas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82bb929 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"82bb929\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">acciones sencillas que hacemos desde gn chile<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f08f26 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0f08f26\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En Good Neighbors Chile hemos decidido deliberadamente visibilizar a las mujeres y las ni\u00f1as en nuestras iniciativas y emprendimientos. Hemos querido que aparezcan habitualmente en nuestro lenguaje, iconograf\u00eda, y al centro de muchas acciones que las ponen en primer lugar.\u00a0 Ellas integran nuestros equipos de trabajo, lideran muchas de las iniciativas; aprenden y desarrollan su imaginaci\u00f3n y creatividad por medio de programas innovadores y tambi\u00e9n en circunstancias m\u00e1s sencillas, cuando tan s\u00f3lo se trata de hacer llegar una ayuda compasiva y solidaria a quienes m\u00e1s lo necesitan en varios rincones de Chile.<\/p><p><span style=\"font-size: 16px;\">Buscamos desde las acciones m\u00e1s sencillas, las que promueven acceso a la educaci\u00f3n, a la salud, en el cuidado del medio ambiente, las que aportan esa sensibilidad peculiar que da la perspectiva de g\u00e9nero, que las ni\u00f1as y las mujeres constantemente se descubran, se empoderen y se reencuentren. Saludamos con cari\u00f1o a todas y les deseamos que la conmemoraci\u00f3n sirva para atreverse a \u201ccorrer las cercas\u201d, a denunciar el maltrato, a respetar los propios intereses, aceptarse, amarse y fortalecerse, a ser valoradas, a enfrentar los miedos y avanzar.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6fc9589 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6fc9589\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Good Neighbors Chile es una organizaci\u00f3n social que trabaja para &#8220;impulsar cambios en las comunidades, donde todas las personas &#8211; en especial ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes &#8211; se empoderan y crean oportunidades de desarrollo sostenible\u201d, que acerquen la igualdad para todas las personas.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c602b4d elementor-position-left elementor-vertical-align-middle elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"c602b4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><img decoding=\"async\" width=\"360\" height=\"361\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-8017\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2.jpg 360w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sergio-Laurenti-protrait-2-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">Sobre Sergio Laurenti<\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Comunicador social. Ha trabajado la mayor parte de su vida en organizaciones de la sociedad civil en Argentina, Chile y el Reino Unido. Tiene mucho inter\u00e9s en temas de derechos humanos, solidaridad internacional y el desarrollo comunitario.  Dirige Good Neighbors Chile desde enero 2018,  cree que el cambio social es posible y busca activar un trabajo comprometido con las comunidades y actores locales.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f258ba2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f258ba2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tambi\u00e9n te puede interesar<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb92c4e elementor-grid-4 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"eb92c4e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;4&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;classic_row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-52598 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-nove category-somos-buenos-vecinos tag-actividades\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"251\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-300x251.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-46249\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno-768x644.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ID-vacaciones-de-invierno.png 940w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" >\n\t\t\t\tActividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>\u00bfEst\u00e1s buscando ideas entretenidas para mantener a tus ni\u00f1as\/os ocupadas con actividades creativas y educativas durante el periodo de vacaciones de invierno? Revisa estas actividades que hemos recopilado para ti<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-al-aire-libre-para-estas-vacaciones-de-invierno-2024\/\" aria-label=\"Read more about Actividades al aire libre para estas vacaciones de invierno 2024\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\tLeer M\u00e1s &gt;&gt;\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-51899 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-cooperacion-solidaridad category-proteccion-ante-desastres category-somos-buenos-vecinos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/de-la-adversidad-a-la-esperanza-incendios-en-region-valparaiso\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"268\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-300x268.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-52529\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-300x268.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-1024x915.jpg 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-768x686.jpg 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-1536x1372.jpg 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/IMG_8277-1-2048x1829.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/de-la-adversidad-a-la-esperanza-incendios-en-region-valparaiso\/\" >\n\t\t\t\tDe la Adversidad a la Esperanza: La Respuesta de Good Neighbors Chile ante la Crisis en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>De la adversidad a la esperanza<br \/>\nDesde febrero, hemos estado apoyando a las familias y sus comunidades afectadas por el desastre en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, entregando ayuda esencial para su recuperaci\u00f3n.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/de-la-adversidad-a-la-esperanza-incendios-en-region-valparaiso\/\" aria-label=\"Read more about De la Adversidad a la Esperanza: La Respuesta de Good Neighbors Chile ante la Crisis en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\tLeer M\u00e1s &gt;&gt;\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-51469 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-derecho-educacion category-educacion category-incidencia category-infancia-protegida category-nove category-somos-buenos-vecinos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/la-importancia-de-la-educacion-financiera-en-ninas-y-ninos-en-chile\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-51474\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/educacion-financiera-4.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/la-importancia-de-la-educacion-financiera-en-ninas-y-ninos-en-chile\/\" >\n\t\t\t\tLa importancia de la Educaci\u00f3n Financiera en ni\u00f1as y ni\u00f1os en Chile\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>Descubre c\u00f3mo la Educaci\u00f3n Financiera puede cambiar el futuro de ni\u00f1as y ni\u00f1os en Chile. Conoce el compromiso de Good Neighbors Chile en cerrar la brecha y empoderar a las futuras generaciones. \u00a1\u00danete a nuestra causa hoy<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/la-importancia-de-la-educacion-financiera-en-ninas-y-ninos-en-chile\/\" aria-label=\"Read more about La importancia de la Educaci\u00f3n Financiera en ni\u00f1as y ni\u00f1os en Chile\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\tLeer M\u00e1s &gt;&gt;\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-50825 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-derecho-educacion category-educacion category-incidencia category-infancia-protegida category-nove category-somos-buenos-vecinos\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/importancia-de-abordar-el-bullying\/\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-50828\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/bullying.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/importancia-de-abordar-el-bullying\/\" >\n\t\t\t\tLa Importancia de Abordar el Bullying en Chile: Consejos y Perspectivas desde Good Neighbors\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>El &#8220;Bullying&#8221; en Chile es una preocupaci\u00f3n creciente. Good Neighbors aborda el problema con programas educativos innovadores y perspectiva preventiva, promoviendo un entorno escolar seguro y libre de acoso.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/importancia-de-abordar-el-bullying\/\" aria-label=\"Read more about La Importancia de Abordar el Bullying en Chile: Consejos y Perspectivas desde Good Neighbors\" tabindex=\"-1\" >\n\t\t\tLeer M\u00e1s &gt;&gt;\t\t<\/a>\n\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sergio Laurenti -director ejecutivo de GN Chile- comparte sus reflexiones en torno a este d\u00eda y qu\u00e9 significa para la humanidad el recordar y conmemorar el rol de liderazgo de las mujeres en la b\u00fasqueda de la igualdad para todas las personas en el D\u00eda Internacional de la Mujer.<\/p>\n","protected":false},"author":68,"featured_media":7981,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[24,21],"tags":[],"class_list":["post-7964","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-inclusivos-democraticos","category-nove"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/68"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7964"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7964\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7981"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7964"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}