{"id":38395,"date":"2022-07-18T13:23:40","date_gmt":"2022-07-18T17:23:40","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?page_id=38395"},"modified":"2024-06-19T14:49:19","modified_gmt":"2024-06-19T18:49:19","slug":"desigualdad-educativa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/desigualdad-educativa\/","title":{"rendered":"Desigualdad Educativa"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"38395\" class=\"elementor elementor-38395\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3102027 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"3102027\" data-element_type=\"section\" id=\"inicio\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cbeb157\" data-id=\"cbeb157\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5b55d38 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5b55d38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-xl\">Desigualdad educativa<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e25466b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e25466b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-heading-title elementor-size-medium\">Descubre todo lo que debes saber sobre la desigualdad educativa en Chile<\/p>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4a146f elementor-align-center elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"c4a146f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"#descargar\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-567bd62 elementor-fixed elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"567bd62\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;}\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"#inicio\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-chevron-circle-up\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M8 256C8 119 119 8 256 8s248 111 248 248-111 248-248 248S8 393 8 256zm231-113.9L103.5 277.6c-9.4 9.4-9.4 24.6 0 33.9l17 17c9.4 9.4 24.6 9.4 33.9 0L256 226.9l101.6 101.6c9.4 9.4 24.6 9.4 33.9 0l17-17c9.4-9.4 9.4-24.6 0-33.9L273 142.1c-9.4-9.4-24.6-9.4-34 0z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b584e6b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b584e6b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dfe4ff7\" data-id=\"dfe4ff7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33448eb elementor-widget elementor-widget-table-of-contents\" data-id=\"33448eb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;headings_by_tags&quot;:[&quot;h2&quot;],&quot;marker_view&quot;:&quot;bullets&quot;,&quot;icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;fas fa-chevron-right&quot;,&quot;library&quot;:&quot;fa-solid&quot;,&quot;rendered_tag&quot;:&quot;&lt;svg class=\\&quot;e-font-icon-svg e-fas-chevron-right\\&quot; viewBox=\\&quot;0 0 320 512\\&quot; xmlns=\\&quot;http:\\\/\\\/www.w3.org\\\/2000\\\/svg\\&quot;&gt;&lt;path d=\\&quot;M285.476 272.971L91.132 467.314c-9.373 9.373-24.569 9.373-33.941 0l-22.667-22.667c-9.357-9.357-9.375-24.522-.04-33.901L188.505 256 34.484 101.255c-9.335-9.379-9.317-24.544.04-33.901l22.667-22.667c9.373-9.373 24.569-9.373 33.941 0L285.475 239.03c9.373 9.372 9.373 24.568.001 33.941z\\&quot;&gt;&lt;\\\/path&gt;&lt;\\\/svg&gt;&quot;},&quot;no_headings_message&quot;:&quot;No headings were found on this page.&quot;,&quot;hierarchical_view&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;min_height&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"table-of-contents.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toc__header\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-toc__header-title\">\n\t\t\t\tLista de Contenidos\t\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div id=\"elementor-toc__33448eb\" class=\"elementor-toc__body\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-toc__spinner-container\">\n\t\t\t\t<svg class=\"elementor-toc__spinner eicon-animation-spin e-font-icon-svg e-eicon-loading\" aria-hidden=\"true\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M500 975V858C696 858 858 696 858 500S696 142 500 142 142 304 142 500H25C25 237 238 25 500 25S975 237 975 500 763 975 500 975Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-89e5070\" data-id=\"89e5070\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27652a9 elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"27652a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-balance-scale-left\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M528 448H352V153.25c20.42-8.94 36.1-26.22 43.38-47.47l132-44.26c8.38-2.81 12.89-11.88 10.08-20.26l-10.17-30.34C524.48 2.54 515.41-1.97 507.03.84L389.11 40.37C375.3 16.36 349.69 0 320 0c-44.18 0-80 35.82-80 80 0 3.43.59 6.71 1.01 10.03l-128.39 43.05c-8.38 2.81-12.89 11.88-10.08 20.26l10.17 30.34c2.81 8.38 11.88 12.89 20.26 10.08l142.05-47.63c4.07 2.77 8.43 5.12 12.99 7.12V496c0 8.84 7.16 16 16 16h224c8.84 0 16-7.16 16-16v-32c-.01-8.84-7.17-16-16.01-16zm111.98-144c0-16.18 1.34-8.73-85.05-181.51-17.65-35.29-68.19-35.36-85.87 0-87.12 174.26-85.04 165.84-85.04 181.51H384c0 44.18 57.31 80 128 80s128-35.82 128-80h-.02zM440 288l72-144 72 144H440zm-269.07-37.51c-17.65-35.29-68.19-35.36-85.87 0C-2.06 424.75.02 416.33.02 432H0c0 44.18 57.31 80 128 80s128-35.82 128-80h-.02c0-16.18 1.34-8.73-85.05-181.51zM56 416l72-144 72 144H56z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7659429 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7659429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 es la desigualdad educativa?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5900418 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"5900418\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba4ef0e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba4ef0e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La desigualdad en la educaci\u00f3n es el acceso inequitativo a recursos como libros, equipamiento, clases, docentes calificados, talleres variados, buenas instalaciones escolares y financiamiento. La desigualdad se basa en un gran n\u00famero de factores: la econom\u00eda, la perspectiva de g\u00e9nero, pol\u00edticas del gobierno, localizaci\u00f3n, cultura, origen \u00e9tnico y creencias, entre otras. El resultado de la desigualdad es que las personas afectadas se mantendr\u00e1n marginadas de buenas oportunidades futuras por no haber podido acceder a un proceso de aprendizaje exitoso.<\/p><p>Diversos estudios concluyen que la desigualdad educativa est\u00e1 directamente relacionada con la clase socioecon\u00f3mica y al nivel de acceso a oportunidades (ante condiciones socioecon\u00f3micas deprimidas, menores oportunidades y viceversa). As\u00ed, la educaci\u00f3n perpet\u00faa las desigualdades que surgen con la clase social, el g\u00e9nero, y el origen \u00e9tnico.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42a16a2 elementor-hidden-mobile elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"42a16a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-balance-scale-left\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M528 448H352V153.25c20.42-8.94 36.1-26.22 43.38-47.47l132-44.26c8.38-2.81 12.89-11.88 10.08-20.26l-10.17-30.34C524.48 2.54 515.41-1.97 507.03.84L389.11 40.37C375.3 16.36 349.69 0 320 0c-44.18 0-80 35.82-80 80 0 3.43.59 6.71 1.01 10.03l-128.39 43.05c-8.38 2.81-12.89 11.88-10.08 20.26l10.17 30.34c2.81 8.38 11.88 12.89 20.26 10.08l142.05-47.63c4.07 2.77 8.43 5.12 12.99 7.12V496c0 8.84 7.16 16 16 16h224c8.84 0 16-7.16 16-16v-32c-.01-8.84-7.17-16-16.01-16zm111.98-144c0-16.18 1.34-8.73-85.05-181.51-17.65-35.29-68.19-35.36-85.87 0-87.12 174.26-85.04 165.84-85.04 181.51H384c0 44.18 57.31 80 128 80s128-35.82 128-80h-.02zM440 288l72-144 72 144H440zm-269.07-37.51c-17.65-35.29-68.19-35.36-85.87 0C-2.06 424.75.02 416.33.02 432H0c0 44.18 57.31 80 128 80s128-35.82 128-80h-.02c0-16.18 1.34-8.73-85.05-181.51zM56 416l72-144 72 144H56z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-14c50f2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"14c50f2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d363a92\" data-id=\"d363a92\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca102b9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ca102b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Desigualdad Educativa en Chile: \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b11f0d1 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b11f0d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d690788 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d690788\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c9a67cb\" data-id=\"c9a67cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4717fb9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4717fb9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"768\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1-768x768.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-33708\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Educacion-de-Calidad-1.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78f1a55\" data-id=\"78f1a55\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91d893b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"91d893b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La desigualdad educativa es provocada por las diferencias en las oportunidades formativas que afectan las condiciones de vida a futuro. La educaci\u00f3n es un derecho, pero no todas las personas tienen el mismo acceso a la misma calidad.<\/p>\n<p>Existe una distancia inabordable entre las oportunidades educativas que se brinda en instituciones privadas y la realidad de las escuelas p\u00fablicas. El acceso a educaci\u00f3n de calidad y el entorno crean diferencias desde el primer d\u00eda de clases, que pueden persistir toda la vida de una persona, &#8220;marcando&#8221; socialmente a cada ni\u00f1a o ni\u00f1o afectando los conocimientos, relaciones sociales, el lenguaje, el desarrollo de habilidades y oportunidades, que se traducir\u00e1n en empleabilidad, \u00e9xito profesional y movilidad social. Las grandes brechas y desigualdades sociales son una parte integral de la cultura actual, pero no son imposibles de reducir y de desarticular.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5a0666 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e5a0666\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Seg\u00fan datos de 2017, Chile tiene uno de los \u00edndices m\u00e1s altos en desigualdad educativa entre los pa\u00edses de la OCDE, expresado en el \u00edndice Gini con un 0,503 . Dicho de otro modo, los ingresos del 10% m\u00e1s rico del pa\u00eds son 26 veces m\u00e1s altos que los ingresos del 10% m\u00e1s pobre en Chile; una cifra que es se\u00f1al de alarma.<\/p><p>A nivel universitario, una carrera en Chile puede costar entre 20 a 50 millones de pesos en total, empujando a muchos estudiantes que no tienen recursos econ\u00f3micos suficientes o que no obtuvieron becas, o no cumplen con los requisitos para acceder a la gratuidad, a tomar pr\u00e9stamos o cr\u00e9ditos de consumo con altas tasas de inter\u00e9s, llevando a muchos\/as de ellos\/as a endeudarse por largos a\u00f1os. De acuerdo con las investigaciones recientes sobre la educaci\u00f3n mundial, Chile tiene uno de los porcentajes m\u00e1s bajos de educaci\u00f3n universitaria y tasas de graduaci\u00f3n en los pa\u00edses de la OCDE. Esto puede ser en parte, por las pobres condiciones de educabilidad y los altos costos de acceder y obtener una educaci\u00f3n universitaria, seg\u00fan el art\u00edculo \u201c<a href=\"http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1815-76962020000200326#c1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Deserci\u00f3n y graduaci\u00f3n. Midiendo la eficiencia de las universidades estatales en Chile<\/a>\u201d<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-93f93a3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"93f93a3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0083b90\" data-id=\"0083b90\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ccb4063 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ccb4063\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c6cab96\" data-id=\"c6cab96\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b811c04 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b811c04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/1-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-38634\" alt=\"Datos desigualdad Educativa Chile 1\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/1-1.jpg 500w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/1-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/1-1-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-90ae4e9\" data-id=\"90ae4e9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0838d22 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0838d22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Estad\u00edsticas sobre Desigualdad Educativa \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f69cf7 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"9f69cf7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c1cd02 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8c1cd02\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Para hacer visible este problema, desde Good Neighbors Chile hemos preparado una recopilaci\u00f3n de datos alarmantes sobre la desigualdad educativa y la pobreza en Chile.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5348c23 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"5348c23\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"\/datos-desigualdad\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Ver datos y estad\u00edsticas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-81bed91 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"81bed91\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-81a94df\" data-id=\"81a94df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b045d8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6b045d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Causas de la desigualdad educativa<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ba6a2c elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"2ba6a2c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0bada86 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0bada86\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Existen diversas causas a nivel mundial que explican el origen y consecuencias de la desigualdad educativa:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-30d922c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"30d922c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-82ef442\" data-id=\"82ef442\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38e9b58 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"38e9b58\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-restroom\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M128 128c35.3 0 64-28.7 64-64S163.3 0 128 0 64 28.7 64 64s28.7 64 64 64zm384 0c35.3 0 64-28.7 64-64S547.3 0 512 0s-64 28.7-64 64 28.7 64 64 64zm127.3 226.5l-45.6-185.8c-3.3-13.5-15.5-23-29.8-24.2-15 9.7-32.8 15.5-52 15.5-19.2 0-37-5.8-52-15.5-14.3 1.2-26.5 10.7-29.8 24.2l-45.6 185.8C381 369.6 393 384 409.2 384H464v104c0 13.3 10.7 24 24 24h48c13.3 0 24-10.7 24-24V384h54.8c16.2 0 28.2-14.4 24.5-29.5zM336 0h-32c-8.8 0-16 7.2-16 16v480c0 8.8 7.2 16 16 16h32c8.8 0 16-7.2 16-16V16c0-8.8-7.2-16-16-16zM180.1 144.4c-15 9.8-32.9 15.6-52.1 15.6-19.2 0-37.1-5.8-52.1-15.6C51.3 146.5 32 166.9 32 192v136c0 13.3 10.7 24 24 24h8v136c0 13.3 10.7 24 24 24h80c13.3 0 24-10.7 24-24V352h8c13.3 0 24-10.7 24-24V192c0-25.1-19.3-45.5-43.9-47.6z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f5047a8\" data-id=\"f5047a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa776db elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fa776db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Causas Demogr\u00e1ficas<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba9d7fe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba9d7fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"2\">Origen \u00e9tnico:\u00a0 ni\u00f1as y ni\u00f1os de etnias minoritarias se ven afectados negativamente. En Chile, esto afecta especialmente a migrantes y pueblos originarios.\u00a0<\/li><li aria-level=\"2\">Religi\u00f3n: la predominancia de establecimientos de educaci\u00f3n privada, gestionada por grupos religiosos.<\/li><li aria-level=\"2\">Identidad y G\u00e9nero: femenino y LGBTQ+.<\/li><li aria-level=\"2\">Cultura.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cf04af7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cf04af7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c4d45d1\" data-id=\"c4d45d1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d7c151 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"4d7c151\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-money-check-alt\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M608 32H32C14.33 32 0 46.33 0 64v384c0 17.67 14.33 32 32 32h576c17.67 0 32-14.33 32-32V64c0-17.67-14.33-32-32-32zM176 327.88V344c0 4.42-3.58 8-8 8h-16c-4.42 0-8-3.58-8-8v-16.29c-11.29-.58-22.27-4.52-31.37-11.35-3.9-2.93-4.1-8.77-.57-12.14l11.75-11.21c2.77-2.64 6.89-2.76 10.13-.73 3.87 2.42 8.26 3.72 12.82 3.72h28.11c6.5 0 11.8-5.92 11.8-13.19 0-5.95-3.61-11.19-8.77-12.73l-45-13.5c-18.59-5.58-31.58-23.42-31.58-43.39 0-24.52 19.05-44.44 42.67-45.07V152c0-4.42 3.58-8 8-8h16c4.42 0 8 3.58 8 8v16.29c11.29.58 22.27 4.51 31.37 11.35 3.9 2.93 4.1 8.77.57 12.14l-11.75 11.21c-2.77 2.64-6.89 2.76-10.13.73-3.87-2.43-8.26-3.72-12.82-3.72h-28.11c-6.5 0-11.8 5.92-11.8 13.19 0 5.95 3.61 11.19 8.77 12.73l45 13.5c18.59 5.58 31.58 23.42 31.58 43.39 0 24.53-19.05 44.44-42.67 45.07zM416 312c0 4.42-3.58 8-8 8H296c-4.42 0-8-3.58-8-8v-16c0-4.42 3.58-8 8-8h112c4.42 0 8 3.58 8 8v16zm160 0c0 4.42-3.58 8-8 8h-80c-4.42 0-8-3.58-8-8v-16c0-4.42 3.58-8 8-8h80c4.42 0 8 3.58 8 8v16zm0-96c0 4.42-3.58 8-8 8H296c-4.42 0-8-3.58-8-8v-16c0-4.42 3.58-8 8-8h272c4.42 0 8 3.58 8 8v16z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-81acea6\" data-id=\"81acea6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db655a7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"db655a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ingresos<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab84001 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ab84001\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"2\">Las familias m\u00e1s ricas pueden brindar una mejor educaci\u00f3n para sus hijos\/as a trav\u00e9s de alternativas y las familias m\u00e1s pobres tienen que conformarse con lo que proporciona el estado.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d131ea5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d131ea5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e359ce0\" data-id=\"e359ce0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e17dc18 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"e17dc18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-school\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M0 224v272c0 8.84 7.16 16 16 16h80V192H32c-17.67 0-32 14.33-32 32zm360-48h-24v-40c0-4.42-3.58-8-8-8h-16c-4.42 0-8 3.58-8 8v64c0 4.42 3.58 8 8 8h48c4.42 0 8-3.58 8-8v-16c0-4.42-3.58-8-8-8zm137.75-63.96l-160-106.67a32.02 32.02 0 0 0-35.5 0l-160 106.67A32.002 32.002 0 0 0 128 138.66V512h128V368c0-8.84 7.16-16 16-16h96c8.84 0 16 7.16 16 16v144h128V138.67c0-10.7-5.35-20.7-14.25-26.63zM320 256c-44.18 0-80-35.82-80-80s35.82-80 80-80 80 35.82 80 80-35.82 80-80 80zm288-64h-64v320h80c8.84 0 16-7.16 16-16V224c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b6b16cd\" data-id=\"b6b16cd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8f4e62 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e8f4e62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Recursos<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a502b7a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a502b7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li aria-level=\"2\">Financiamiento de la escuela.<\/li><li aria-level=\"2\">Educadores experimentados y calificados.<\/li><li aria-level=\"2\">Libros y recursos did\u00e1cticos.<\/li><li aria-level=\"2\">Tecnolog\u00edas.<\/li><li aria-level=\"2\">Instalaciones escolares para deportes y recreaci\u00f3n.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-da6b781 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"da6b781\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2f2759b\" data-id=\"2f2759b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cf0f17 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8cf0f17\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sobre la familia y la educaci\u00f3n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02703e1 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"02703e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7251ba9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7251ba9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En el art\u00edculo \u201c<a href=\"http:\/\/www.scielo.edu.uy\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1688-74682016000200007#x\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El involucramiento de las familias en la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os. Cuatro reflexiones para fortalecer la relaci\u00f3n entre familias y escuelas<\/a>\u201d Alicia Razeto, expone: \u00abLas familias vulnerables est\u00e1n en desventaja desde el punto de vista de su capacidad para apoyar la educaci\u00f3n de sus hijos y de relacionarse con la escuela\u00bb.<\/p><p>Las capacidades de las familias para llevar a cabo su cometido educativo no est\u00e1n equitativamente distribuidas, puesto que la pobreza, el nivel educacional de madres, padres o cuidadores, y su capital social influyen en el desarrollo y el desempe\u00f1o escolar de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.<\/p><p>Estudios internacionales como los de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.scielo.edu.uy\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1688-74682016000200007#Parcel\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Parcel, Dufur y Cornell<\/a>\u00a0(2010) coinciden en afirmar que la pobreza material es un factor de riesgo para ni\u00f1as y ni\u00f1os, ya que implica menor acceso a recursos educativos que apoyen el proceso de aprendizaje, como materiales y actividades educativas. Por su parte,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.scielo.edu.uy\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1688-74682016000200007#Weiss\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Weiss<\/a>\u00a0y otros (2009) establecen que\u00a0\u00abpadres, madres o cuidadores que viven en condiciones de pobreza o estr\u00e9s econ\u00f3mico experimentan m\u00e1s problemas de salud mental, que pueden limitar su habilidad para apoyar los estudios de ni\u00f1as y ni\u00f1os e incrementar la probabilidad de uso de pr\u00e1cticas punitivas. Tambi\u00e9n enfrentan m\u00e1s barreras log\u00edsticas para acercarse a la escuela como falta de transporte, falta de flexibilidad de tiempo diario y falta de tiempo para vacaciones\u00bb.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c31d97 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c31d97\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c0d133\" data-id=\"2c0d133\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b804173 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b804173\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Consecuencias de la desigualdad educativa<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e68079e elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"e68079e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d3adb36 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d3adb36\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dbd462f\" data-id=\"dbd462f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26712e0 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"26712e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-window-close\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M464 32H48C21.5 32 0 53.5 0 80v352c0 26.5 21.5 48 48 48h416c26.5 0 48-21.5 48-48V80c0-26.5-21.5-48-48-48zm-83.6 290.5c4.8 4.8 4.8 12.6 0 17.4l-40.5 40.5c-4.8 4.8-12.6 4.8-17.4 0L256 313.3l-66.5 67.1c-4.8 4.8-12.6 4.8-17.4 0l-40.5-40.5c-4.8-4.8-4.8-12.6 0-17.4l67.1-66.5-67.1-66.5c-4.8-4.8-4.8-12.6 0-17.4l40.5-40.5c4.8-4.8 12.6-4.8 17.4 0l66.5 67.1 66.5-67.1c4.8-4.8 12.6-4.8 17.4 0l40.5 40.5c4.8 4.8 4.8 12.6 0 17.4L313.3 256l67.1 66.5z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6cd8f6d\" data-id=\"6cd8f6d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db26594 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"db26594\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Inmovilidad socioecon\u00f3mica:<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe7bc34 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fe7bc34\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La desigualdad educativa se debe, en parte, a la pobreza. Adem\u00e1s, esta desigualdad tambi\u00e9n conduce a la pobreza, creando un ciclo en la relaci\u00f3n. Una buena educaci\u00f3n, seg\u00fan expertos, tiene la funci\u00f3n de adquirir habilidades y certificar conocimientos para participar a\u00fan m\u00e1s en la sociedad, y sirve para \u201csocializar\u201d. Por lo tanto, sin la educaci\u00f3n, las personas participan menos en su sociedad.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7fd94cb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7fd94cb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dd6bb80\" data-id=\"dd6bb80\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f8d5af7 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"f8d5af7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-exclamation-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256c0 136.997-111.043 248-248 248S8 392.997 8 256C8 119.083 119.043 8 256 8s248 111.083 248 248zm-248 50c-25.405 0-46 20.595-46 46s20.595 46 46 46 46-20.595 46-46-20.595-46-46-46zm-43.673-165.346l7.418 136c.347 6.364 5.609 11.346 11.982 11.346h48.546c6.373 0 11.635-4.982 11.982-11.346l7.418-136c.375-6.874-5.098-12.654-11.982-12.654h-63.383c-6.884 0-12.356 5.78-11.981 12.654z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6f54b44\" data-id=\"6f54b44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4f3bf5d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4f3bf5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Explotaci\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43de2bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43de2bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">La desigualdad educativa empuja a muchas ni\u00f1as y ni\u00f1os fuera de las aulas escolares, haci\u00e9ndolos vulnerables a la explotaci\u00f3n al entorno criminal e incluso en casos extremos, al tr\u00e1fico de personas.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-133a18a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"133a18a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dda63e8\" data-id=\"dda63e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3094b3b elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"3094b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-handshake-slash\" viewBox=\"0 0 640 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M0,128.21V384H64a32,32,0,0,0,32-32V184L23.83,128.21ZM48,320.1a16,16,0,1,1-16,16A16,16,0,0,1,48,320.1Zm80,31.81h18.3l90.5,81.89a64,64,0,0,0,90-9.3l.2-.2,17.91,15.5a37.16,37.16,0,0,0,52.29-5.39l8.8-10.82L128,208.72Zm416-223.7V352.1a32,32,0,0,0,32,32h64V128.21ZM592,352.1a16,16,0,1,1,16-16A16,16,0,0,1,592,352.1ZM303.33,202.67l59.58-54.57a16,16,0,0,1,21.59,23.61L358.41,195.6,504,313.8a73.08,73.08,0,0,1,7.91,7.7V128L457.3,73.41A31.76,31.76,0,0,0,434.7,64H348.8a31.93,31.93,0,0,0-21.6,8.41l-88.07,80.64-25.64-19.81L289.09,64H205.3a32,32,0,0,0-22.6,9.41L162.36,93.72,45.47,3.38A16,16,0,0,0,23,6.19L3.38,31.46A16,16,0,0,0,6.19,53.91L594.53,508.63A16,16,0,0,0,617,505.82l19.65-25.27a16,16,0,0,0-2.82-22.45Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-01592b6\" data-id=\"01592b6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e3f1c35 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e3f1c35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Desempleo<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69b155e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"69b155e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">esto sigue la teor\u00eda de que la educaci\u00f3n proporciona m\u00e1s capital humano en la que, cuanto m\u00e1s educadas est\u00e1n las personas en una sociedad, mejor compiten por empleos e ingresos y viceversa. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2c319ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2c319ab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-413edae\" data-id=\"413edae\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb77b22 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"eb77b22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Equidad educativa y desigualdad social: \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82b4aa1 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"82b4aa1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-0206019 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0206019\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-21763ec\" data-id=\"21763ec\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f9cd24 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0f9cd24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1819\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-1024x576.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-300x169.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-768x432.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-1536x864.png 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2-2048x1152.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6399813\" data-id=\"6399813\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5bb25d1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5bb25d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Las desigualdades sociales contribuyen a las desigualdades educativas porque restringen la habilidad cognitiva y no cognitiva. Seg\u00fan <a href=\"https:\/\/www.epi.org\/publication\/education-inequalities-at-the-school-starting-gate\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">un estudio del Economic Policy Institute<\/a> sobre ni\u00f1os y ni\u00f1as de guarder\u00eda del a\u00f1o 1998 y 2010, hay un hueco de desempe\u00f1o entre los ni\u00f1os en el nivel socioecon\u00f3mico m\u00e1s bajo y m\u00e1s alto que persisten entre ambas clases. Esto es importante porque las habilidades cognitivas y no cognitivas son importantes para el \u00e9xito en la escuela y en otros aspectos. Sin estos \u00e9xitos, no habr\u00e1 buenas perspectivas econ\u00f3micas en el futuro lo que conducir\u00eda a una falta de movilidad social.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4c37ea6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4c37ea6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-278f36b\" data-id=\"278f36b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d6b903 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d6b903\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Seg\u00fan <a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=&amp;ved=2ahUKEwiJwOGbza34AhU9upUCHUKKDtkQFnoECAYQAQ&amp;url=https%3A%2F%2Foxfamilibrary.openrepository.com%2Fbitstream%2Fhandle%2F10546%2F620863%2Fbp-education-inequality-170919-en.pdf&amp;usg=AOvVaw2w0TBixpn51VLEk6X29-fo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">un an\u00e1lisis de Oxfam<\/a>, de acuerdo con datos de la UNESCO, en los pa\u00edses en desarrollo, ni\u00f1as y ni\u00f1os de familias pobres tienen siete veces menos probabilidades de terminar la escuela secundaria (media) que ni\u00f1os de familias ricas. Adem\u00e1s, en los pa\u00edses desarrollados, solo un 75% de ni\u00f1as y ni\u00f1os de familias m\u00e1s pobres se grad\u00faan de las instituciones de educaci\u00f3n secundaria, mientras que un 90% de los ni\u00f1os de familias ricas se grad\u00faan. Si una buena educaci\u00f3n es m\u00e1s accesible a los m\u00e1s ricos de la sociedad, eso crea m\u00e1s desigualdad en el futuro ya que las personas ricas se seguir\u00e1n asociando con otros ricos y obteniendo los trabajos m\u00e1s lucrativos mientras las personas pobres continuar\u00e1n siendo pobres y permanecer\u00e1n en la sociedad, completando un ciclo de la pobreza debido a la desigualdad educativa y social.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-27c822c\" data-id=\"27c822c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eac7a3f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"eac7a3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"940\" height=\"788\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ID-Educacion-desafio-de-nuestra-epoca.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-19137\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ID-Educacion-desafio-de-nuestra-epoca.png 940w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ID-Educacion-desafio-de-nuestra-epoca-300x251.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ID-Educacion-desafio-de-nuestra-epoca-768x644.png 768w\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4ad355e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4ad355e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dc29037\" data-id=\"dc29037\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8706fbd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8706fbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fracaso escolar y desigualdad social:\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea6e43c elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"ea6e43c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a0ae90e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a0ae90e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-91916a6\" data-id=\"91916a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60db5ca elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"60db5ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1824\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-1024x576.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-300x169.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-768x432.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-1536x864.png 1536w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/7-2048x1152.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1c4e068\" data-id=\"1c4e068\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f8da35 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f8da35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En el art\u00edculo \u201c<a href=\"http:\/\/www.scielo.org.co\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0123-12942014000100002#n_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Deserci\u00f3n escolar en Chile: un estudio de caso en relaci\u00f3n con factores intraescolares<\/a>\u201d los autores explican que \u00abLa deserci\u00f3n es un proceso de alejamiento y de abandono paulatino de un espacio cotidiano \u2014 como es la escuela\u2014 que implica tambi\u00e9n el abandono de ciertos ritos personales y familiares que inciden en el desarrollo de la identidad y la proyecci\u00f3n personal de un ni\u00f1o (Comisi\u00f3n Intersectorial de Reinserci\u00f3n Educativa, 2006; Sabates et al., 2010).\u00bb<\/p><p>Y contin\u00faan su explicaci\u00f3n enumerando los factores intraescolares como el pobre rendimiento acad\u00e9mico, la repitencia, el ausentismo y los problemas disciplinarios o conductuales que se asocian con mayores probabilidades de abandono escolar seg\u00fan la amplia evidencia emp\u00edrica existente.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccc7e38 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ccc7e38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En el art\u00edculo \u201c<a href=\"https:\/\/www.redalyc.org\/journal\/834\/83469290006\/html\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Factores determinantes de la deserci\u00f3n escolar y expectativas de estudiantes que asisten a escuelas alternativas<\/a>\u201d los autores recopilan las variables extraescolares, \u00abtales como la pobreza y la vulnerabilidad, la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, la b\u00fasqueda de trabajo, el origen \u00e9tnico, la desintegraci\u00f3n familiar y las limitadas expectativas de la familia con respecto a la educaci\u00f3n. Por ejemplo, algunas investigaciones han puesto en evidencia c\u00f3mo la deserci\u00f3n escolar se vincula con razones econ\u00f3micas, dado el v\u00ednculo entre el abandono de la escuela y la necesidad de ingresar tempranamente al mundo laboral para satisfacer requerimientos familiares.\u00bb<\/p><p>El ausentismo y deserci\u00f3n escolar implican p\u00e9rdidas de oportunidades duraderas y prolongadas, que afectan el desarrollo y el aprovechamiento de las oportunidades educativas, otro factor contribuyente a la desigualdad. Distancia, falta de transporte, enfermedades frecuentes, vestimenta inadecuada, falta de \u00fatiles escolares, inadecuadas en las poblaciones vulnerables.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29ba669 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29ba669\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d693a8\" data-id=\"2d693a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d15eeb5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d15eeb5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfC\u00f3mo se puede reducir la diferencia en desigualdad educativa?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6c4972 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"e6c4972\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b1db13 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8b1db13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 medidas ha tomado el estado de Chile respecto a la desigualdad educativa?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3938b2a elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3938b2a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Medida 1. Mejora de las condiciones de ense\u00f1anza<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">Chile ha informado en la OCDE sobre la mejora las condiciones de ense\u00f1anza y se comprometi\u00f3 a suministrar administradores y docentes escolares competentes a las escuelas para implementar mejoras. Ha priorizado desarrollar las capacidades de administradores educativos, docentes y otros profesionales de la educaci\u00f3n para promover la inclusi\u00f3n y la diversidad de los\/as estudiantes. Otra nueva prioridad es fortalecer las capacidades de administradores escolares locales y de nivel medio para mejorar la calidad y la equidad de la educaci\u00f3n. El gobierno chileno se ha comprometido a reducir las desigualdades y la segregaci\u00f3n entre los\/as estudiantes al garantizar la gratuidad de la matr\u00edcula, escuelas p\u00fablicas y\/o privadas no selectivas y sin fines de lucro para todos los estudiantes, as\u00ed como fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica mediante la transferencia de escuelas municipales a nuevos servicios educativos locales a cargo. tanto de la gesti\u00f3n como del apoyo pedag\u00f3gico y del desarrollo de las escuelas p\u00fablicas locales.<\/p><h4>Medida 2. Pol\u00edtica Nacional Docente<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">En 2016, el gobierno chileno aprob\u00f3 la Pol\u00edtica Nacional Docente (PND) que consiste en reformas al acceso y retenci\u00f3n de educadores en las escuelas p\u00fablicas y privadas con subvenci\u00f3n del estado. Estas reformas incluyen establecer altos requisitos de ingreso y nueva acreditaci\u00f3n para programas de formaci\u00f3n docente, proporcionar un a\u00f1o de tutor\u00eda para cada maestro\/a entrante con pago adicional para mentores y aprendices, y crear un sistema de desarrollo profesional para la promoci\u00f3n profesional a largo plazo.<\/p><h4>Medida 3. Educaci\u00f3n en sectores en crecimiento<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">Mientras que las tasas de educaci\u00f3n y alfabetizaci\u00f3n est\u00e1n aumentando en todo el mundo, no queda claro si se est\u00e1 disminuyendo la desigualdad educativa. Por eso, hay necesidad de aumentar la educaci\u00f3n en los sectores en crecimiento como la tecnol\u00f3gica y habilidades sociales espec\u00edficas adaptables al mundo que actualmente se necesita movilidad ocupacional.<\/p><h4>Medida 4. Subsidio por estudiante<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">El gobierno chileno intent\u00f3 implementar un subsidio por estudiante (voucher), pero seg\u00fan investigaciones de expertos chilenos e internacionales, esto no tuvo \u00e9xito porque reforzaba la segregaci\u00f3n escolar, ya que las escuelas privadas podr\u00e1n admitir estudiantes por preferencia y ganancias, mientras que las escuelas p\u00fablicas no pod\u00edan hacer lo mismo y estaban sujetas al estatuto m\u00e1s r\u00edgido.<\/p><h4>Medida 5. Responsabilidad a las escuelas<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">Los sistemas educativos deben procurar recursos financieros y no financieros para los alumnos de menores recursos para asegurar que todos los alumnos gocen de altos niveles de aprendizaje. En adici\u00f3n, es igualmente importante responsabilizar a las escuelas por sus resultados acad\u00e9micos.<\/p><h4>Medida 6. Nueva Ley de Educaci\u00f3n P\u00fablica<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">En el 2017, el Congreso chileno aprob\u00f3 la nueva Ley de Educaci\u00f3n P\u00fablica, que tiene como objetivo transferir los servicios de educaci\u00f3n p\u00fablica de los gobiernos municipales a nuevas agencias locales de educaci\u00f3n para conformar un nuevo sistema nacional de educaci\u00f3n p\u00fablica.<\/p><h4>Medida 7. Uso de datos<\/h4><p class=\"ha-list-detail\">Es importante que el gobierno use los datos existentes sobre los rendimientos escolares para hacer una conclusi\u00f3n informada de c\u00f3mo mejorar el sistema educativo.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-21f1bc6 elementor-hidden-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21f1bc6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-19e8f49\" data-id=\"19e8f49\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bcd2cfe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bcd2cfe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b3aefdc\" data-id=\"b3aefdc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce6d87b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ce6d87b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQu\u00e9 ha estado haciendo Good Neighbors en educaci\u00f3n?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ec8db4 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8ec8db4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-38bc4dc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"38bc4dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6108528\" data-id=\"6108528\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed11afb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ed11afb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-33545\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Educacion-en-pandemia.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-00bfb0b\" data-id=\"00bfb0b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-daf2c53 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"daf2c53\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Good Neighbors trabaja para desarrollar la Visi\u00f3n 2030: \u201cEmpoderar a las personas, Transformar a las comunidades\u201d, que opera en consonancia con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de las Naciones Unidas, y moviliza a sus integrantes de todo el mundo para que se comprometan a proteger los derechos humanos y ayudar a crear cambios positivos en la vida de las personas en situaciones de vulnerabilidad y sus comunidades.<\/p><p>Desde Good Neighbors Chile, en el <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/educacion-de-calidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00e1mbito de la educaci\u00f3n<\/a>, nuestro objetivo es \u201cGarantizar la igualdad de oportunidades para una educaci\u00f3n de calidad\u201d, abordando el problema de la accesibilidad y calidad de la educaci\u00f3n: apoyamos la educaci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en la educaci\u00f3n preb\u00e1sica, primaria y secundaria, adem\u00e1s de capacitar a docentes para fortalecer sus competencias, buscando colaborar hacia el logro de un clima social escolar saludable y un ambiente educativo sostenible.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d4afce elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8d4afce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Apoyamos que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as reciban el conocimiento y habilidades necesarias en derechos humanos, igualdad de g\u00e9nero, paz, diversidad cultural (ODS 4), y protecci\u00f3n del medioambiente, para que puedan convertirse en actores principales del desarrollo sostenible. En particular, y con el fin de eliminar las barreras de g\u00e9nero, promovemos los derechos educativos desde la igualdad de oportunidades y contribuimos a crear entornos educativos en que prima la equidad (ODS 5), estableciendo acciones concretas para subsanar posibles desventajas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f2a02a4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f2a02a4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-369d74f\" data-id=\"369d74f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96f1bca elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"96f1bca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Modelo Educativo de Good Neighbors<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3483c2 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b3483c2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9200ed6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9200ed6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9742f56\" data-id=\"9742f56\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25c3b14 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"25c3b14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"C\u00edrculo Educaci\u00f3n\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mzg5MDYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC9nb29kbmVpZ2hib3JzLmNsXC93cC1jb250ZW50XC91cGxvYWRzXC8yMDIyXC8wOFwvQ2lyY3Vsby1FZHVjYWNpb24ucG5nIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1004\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1004x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-38906\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1004x1024.png 1004w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-294x300.png 294w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-768x784.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-1506x1536.png 1506w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Circulo-Educacion-2007x2048.png 2007w\" sizes=\"(max-width: 1004px) 100vw, 1004px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3b88ae7\" data-id=\"3b88ae7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-837c39b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"837c39b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Good Neighbors estableci\u00f3 un modelo de programa educativo alineado con la visi\u00f3n 2030 y el enfoque de desarrollo global:<\/p><p>Buscamos posibilitar que m\u00e1s ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes tengan acceso a oportunidades educativas de calidad, independientemente de las limitaciones socioecon\u00f3micas, bas\u00e1ndonos en los cuatro pilares de la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o (CDN): el derecho a la supervivencia, la protecci\u00f3n, el desarrollo y la participaci\u00f3n. Por ello, nos proponemos mejorar estrat\u00e9gica y concretamente el desarrollo de experiencias que mejoren la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica en las poblaciones m\u00e1s vulnerables, por medio de experiencias educativas directas.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c18ddb elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"9c18ddb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/2022-Metodologia-Educativa-GN-Chile.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-far-arrow-alt-circle-right\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248zm-448 0c0-110.5 89.5-200 200-200s200 89.5 200 200-89.5 200-200 200S56 366.5 56 256zm72 20v-40c0-6.6 5.4-12 12-12h116v-67c0-10.7 12.9-16 20.5-8.5l99 99c4.7 4.7 4.7 12.3 0 17l-99 99c-7.6 7.6-20.5 2.2-20.5-8.5v-67H140c-6.6 0-12-5.4-12-12z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar Metodolog\u00eda Educativa<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0dd07a6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0dd07a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Tambi\u00e9n, apoyamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os para que crezcan no s\u00f3lo como sujetos de derechos, sino como ciudadanos\/as globales capaces de compartir y empatizar con sus vecinos\/as. Para lograr estos objetivos, adoptamos cuatro enfoques en la ejecuci\u00f3n de nuestros programas educativos.<\/p><ul><li>Apoyar a las personas en situaciones de vulnerabilidad<\/li><li>Promover la cooperaci\u00f3n y solidaridad<\/li><li>Empoderar a las personas<\/li><li>Crear conciencia sobre los derechos humanos y las responsabilidades asociadas a \u00e9stos.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5f66efe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5f66efe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0a40eb8\" data-id=\"0a40eb8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a83b8b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0a83b8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQue hemos hecho para mejorar el acceso a la educaci\u00f3n de calidad?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1807023 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"1807023\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-17aa260 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"17aa260\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d84299a\" data-id=\"d84299a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08eeb05 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08eeb05\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Good Neighbors mejora el ambiente de aprendizaje y provee oportunidades educacionales diversas para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que no gozan completamente de su derecho al goce de una educaci\u00f3n de calidad. Dependiendo de las necesidades contextuales, y en m\u00e1s de 45 pa\u00edses: se han construido instalaciones educacionales, radios populares, mejorado instalaciones higi\u00e9nicas, proporcionado acceso al agua potable, distribuido gratuitamente libros de texto y \u00fatiles escolares. Se desarrollaron programas de reciclaje de residuos y educaci\u00f3n medioambiental, se apoy\u00f3 una cl\u00ednica de equinoterapia e infraestructura de transporte. Se organizaron y crearon huertos urbanos y mejor\u00f3 la accesibilidad tanto f\u00edsica como financiera a la educaci\u00f3n.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5ae8bd2\" data-id=\"5ae8bd2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a5816f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7a5816f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"401\" height=\"345\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Cine-y-Ninez1.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-35680\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Cine-y-Ninez1.png 401w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Cine-y-Ninez1-300x258.png 300w\" sizes=\"(max-width: 401px) 100vw, 401px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e55919d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e55919d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>M\u00e1s estrat\u00e9gicamente, se ha utilizado activamente la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TICs) para desarrollar contenidos y aplicaciones, ampliando la oferta educativa a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, apoyando a ni\u00f1as y ni\u00f1os para que sean capaces de continuar y disfrutar su proceso de aprendizaje. Adicionalmente, se provee acceso a actividades extracurriculares en \u00e1reas de ciencias desde la rob\u00f3tica, artes desde la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y al desarrollo socioemocional de forma espec\u00edfica y transversal en cada programa.<\/p><p>Adem\u00e1s, Good Neighbors lleva a cabo actividades de promoci\u00f3n para eliminar la brecha de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y garantizar el derecho de las ni\u00f1as a educaci\u00f3n equitativa, animando a las escuelas para que sean un entorno favorable a las ni\u00f1as (dormitorios, instalaci\u00f3n de servicios higi\u00e9nicos para mujeres, suministro de productos sanitarios, entre otros); junto a organizar clubes infantiles para educar en derechos, tambi\u00e9n para que ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes sean sensibles a los derechos de las otras personas y aumenten la sensibilidad de g\u00e9nero.<\/p><p>Sumado a lo anterior, atendiendo a la digitalizaci\u00f3n y el contexto actual, realizamos publicaciones que constantemente apoyan la educaci\u00f3n en derechos humanos y\/o la contenci\u00f3n emocional en tiempos de crisis a trav\u00e9s de recursos descargables.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cbe8bc2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cbe8bc2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-63bb967\" data-id=\"63bb967\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6c9dd2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c6c9dd2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfQuieres saber m\u00e1s?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c451ccf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c451ccf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Consulta nuestras fuentes<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a3e3860 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"a3e3860\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-557c2ce elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"557c2ce\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b647be1\" data-id=\"b647be1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d61e2dd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d61e2dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"733\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-24497\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-300x215.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-768x550.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-29b88a1\" data-id=\"29b88a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09c64fc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"09c64fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"https:\/\/eldiariodelaeducacion.com\/2017\/12\/11\/desigualdad-y-segregacion-marcan-el-sistema-educativo-chileno\/\">Desigualdad y segregaci\u00f3n marcan el sistema educativo chileno &#8211; El Diario de la Educaci\u00f3n (eldiariodelaeducacion.com)<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/eldiariodelaeducacion.com\/2018\/06\/18\/la-deuda-universitaria-en-chile-que-asfixia-a-los-estudiantes-y-beneficia-a-los-bancos\/\">La deuda universitaria en Chile que asfixia a los estudiantes y beneficia a los bancos &#8211; El Diario de la Educaci\u00f3n (eldiariodelaeducacion.com)<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/es.unesco.org\/news\/GEM-Report-2020\">Un nuevo Informe de la UNESCO resalta la magnitud de las desigualdades mundiales en la educaci\u00f3n y hace un llamado a una mayor inclusi\u00f3n tras la reapertura de las escuelas<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.savethechildren.es\/trabajo-ong\/pobreza-infantil\/pobreza-infantil-en-espana\/pobreza-educativa\">Pobreza educativa | Save the Children<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82a1859 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"82a1859\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.humanium.org\/en\/right-to-education\/\">Right to Education : Situation around the world &#8211; Humanium<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/gpseducation.oecd.org\/CountryProfile?primaryCountry=CHL&amp;treshold=10&amp;topic=EO\">Education GPS &#8211; Chile &#8211; Overview of the education system (EAG 2021) (oecd.org)<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.oecd-ilibrary.org\/sites\/6329d14d-en\/index.html?itemId=\/content\/component\/6329d14d-en\">Chile | Education Policy Outlook 2019 : Working Together to Help Students Achieve their Potential | OECD iLibrary (oecd-ilibrary.org)<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b924ffb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b924ffb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\">Espinoza-D\u00edaz, \u00d3scar, Castillo-Guajardo, Dante, Gonz\u00e1lez, Luis Eduardo, Loyola-Campos, Javier, &amp; Santa Cruz-Grau, Eduardo. (2014). Deserci\u00f3n escolar en Chile: un estudio de caso en relaci\u00f3n con factores intraescolares. Educaci\u00f3n y Educadores, 17(1), 32-50. <a href=\"https:\/\/doi.org\/10.5294\/edu.2014.17.1.2\">https:\/\/doi.org\/10.5294\/edu.2014.17.1.2<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Razeto, Alicia. (2016). El involucramiento de las familias en la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os: Cuatro reflexiones para fortalecer la relaci\u00f3n entre familias y escuelas. P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n, 9(2), 184-201. Recuperado en 26 de julio de 2022, de <a href=\"http:\/\/www.scielo.edu.uy\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1688-74682016000200007&amp;lng=es&amp;tlng=es.\">http:\/\/www.scielo.edu.uy\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1688-74682016000200007&amp;lng=es&amp;tlng=es.<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Factores determinantes de la deserci\u00f3n escolar y expectativas de estudiantes que asisten a escuelas alternativas* Educaci\u00f3n y Educadores, vol. 24, n\u00fam. 1, pp. 113-134, 2021 Universidad de La Sabana DOI: <a href=\"https:\/\/doi.org\/10.5294\/educ.2021.24.1.6\">https:\/\/doi.org\/10.5294\/educ.2021.24.1.6<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">King-Dom\u00ednguez, Andrea, Backhouse Erazo, Peter, &amp; Am\u00e9stica-Rivas, Luis. (2020). Deserci\u00f3n y graduaci\u00f3n. Midiendo la eficiencia de las universidades estatales en Chile. Mendive. Revista de Educaci\u00f3n, 18(2), 326-335. Epub 02 de junio de 2020. Recuperado en 03 de agosto de 2022, de <a href=\"http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1815-76962020000200326&amp;lng=es&amp;tlng=es.\">http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1815-76962020000200326&amp;lng=es&amp;tlng=es.<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Emiliana Vegas (2018). 5 lecciones de las reformas educativas recientes en Chile. <span lang=\"EN-US\">Brookings Online. <a href=\"https:\/\/www.brookings.edu\/es\/research\/5-lecciones-de-las-reformas-educativas-recientes-en-chile\/\">https:\/\/www.brookings.edu\/es\/research\/5-lecciones-de-las-reformas-educativas-recientes-en-chile\/<\/a><\/span><\/p><p style=\"text-align: left;\">Andr\u00e9s Ru\u00edz (2015). Los efectos de la pobreza sobre la ense\u00f1anza y el aprendizaje. Revista educaci\u00f3n virtual. <a href=\"https:\/\/revistaeducacionvirtual.com\/archives\/1865\">https:\/\/revistaeducacionvirtual.com\/archives\/1865<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Nicol\u00e1s Figueroa et al. (2019). Informe final nuevo sistema de admisi\u00f3n escolar chileno: adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n y desigualdad. Centro<br \/>de Estudios. Fondo de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n. Centro de Estudios. Ministerio de Educaci\u00f3n. <a href=\"https:\/\/centroestudios.mineduc.cl\/wp-content\/uploads\/sites\/100\/2022\/01\/Informe-final_FON181800265_Figueroa_PUC-EDIT.pdf\">https:\/\/centroestudios.mineduc.cl\/wp-content\/uploads\/sites\/100\/2022\/01\/Informe-final_FON181800265_Figueroa_PUC-EDIT.pdf<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Julio Rogero, Francisco Imbern\u00f3n, Rodrigo J. Garc\u00eda, Carmen Ferrero, Enrique J. D\u00edez y Jaume Carbonell (2016). Pobreza<br \/>Infantil y Educaci\u00f3n. Cuadernos de Pedagog\u00eda. Universitat de Barcelona. <a href=\"http:\/\/diposit.ub.edu\/dspace\/bitstream\/2445\/123802\/1\/664617.pdf\">http:\/\/diposit.ub.edu\/dspace\/bitstream\/2445\/123802\/1\/664617.pdf<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Mar\u00eda Florencia Pinto (2020). Pobreza y educaci\u00f3n: desaf\u00edos y pol\u00edticas. <span lang=\"EN-US\">CIPPEC online. <a href=\"https:\/\/www.cippec.org\/publicacion\/pobreza-y-educacion-desafios-y-politicas\/\">https:\/\/www.cippec.org\/publicacion\/pobreza-y-educacion-desafios-y-politicas\/<\/a><\/span><\/p><p style=\"text-align: left;\">Sylvia Schmelkes (2020). Reconocer y superar la desigualdad en la educaci\u00f3n. Naciones Unidad online. <a href=\"https:\/\/www.un.org\/es\/cr%C3%B3nica-onu\/reconocer-y-superar-la-desigualdad-en-la-educaci%C3%B3n\">https:\/\/www.un.org\/es\/cr%C3%B3nica-onu\/reconocer-y-superar-la-desigualdad-en-la-educaci%C3%B3n<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Ko\u00efchiro Matsuura. Acabar con la pobreza mediante la educaci\u00f3n: El desaf\u00edo de la educaci\u00f3n para todos. Naciones Unidas online. <a href=\"https:\/\/www.un.org\/es\/chronicle\/article\/acabar-con-la-pobreza-mediante-la-educacion-el-desafio-de-la-educacion-para-todos\">https:\/\/www.un.org\/es\/chronicle\/article\/acabar-con-la-pobreza-mediante-la-educacion-el-desafio-de-la-educacion-para-todos<\/a><\/p><p style=\"text-align: left;\">Liesbet Steer (2014). Seven facts about global education financing. Brookings online. <a href=\"https:\/\/www.brookings.edu\/blog\/education-plus-development\/2014\/02\/20\/seven-facts-about-global-education-financing\/\">https:\/\/www.brookings.edu\/blog\/education-plus-development\/2014\/02\/20\/seven-facts-about-global-education-financing\/<\/a><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-885f52b elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"885f52b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ad5820d\" data-id=\"ad5820d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71b8a95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"71b8a95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Preguntas Frecuentes sobre la Desigualdad Educativa<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f1e9d2 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"1f1e9d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77a941e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"77a941e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Revisa nuestras respuestas a las preguntas m\u00e1s frecuentes sobre la Desigualdad Educativa en Chile.<br \/>\u00bfTienes m\u00e1s dudas? Env\u00edanos un mensaje por medio del formulario de contacto <strong>\u2193<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0050139 elementor-widget elementor-widget-accordion\" data-id=\"0050139\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3271\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3271\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo se puede cerrar la diferencia en la desigualdad educativa?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3271\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3271\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o\/a ha sido ratificada por 196 Estados Parte de la Convenci\u00f3n. Ha sido uno de los tratados sobre derechos humanos que m\u00e1s r\u00e1pidamente ha sido ratificado y a la que m\u00e1s pa\u00edses se han adherido. Uno de los Estados que a\u00fan no ha ratificado la Convenci\u00f3n, pero que ha expresado su intenci\u00f3n de hacerlo, es Estados Unidos.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3272\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3272\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfLa clase social provoca una educaci\u00f3n desigual? <\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3272\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3272\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">No se establece una jerarqu\u00eda de derechos en la Convenci\u00f3n, no prevaleciendo un derecho sobre otro, sino que todos se encuentran en el mismo nivel para todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os. Sin embargo, la Convenci\u00f3n s\u00ed recoge 4 principios fundamentales: la no discriminaci\u00f3n; el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a; el derecho intr\u00ednseco a la vida y la obligaci\u00f3n de los Estados Partes de asegurar al m\u00e1ximo posible su supervivencia y desarrollo; y el derecho del ni\u00f1o\/a a expresar libremente sus opiniones sobre todas las cuestiones que le afectan y que sean importantes para el ni\u00f1o o ni\u00f1a.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3273\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3273\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfLa educaci\u00f3n desigual est\u00e1 ligada a las clases sociales?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3273\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3273\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La primera declaraci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o data de 1920 aprobada por la Liga de las Naciones, la cual se disolvi\u00f3 en 1946. Ese mismo a\u00f1o, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU) fue creada, organismo que hoy vela por el cumplimiento del derecho internacional, el mantenimiento de la paz internacional, la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos humanos, entre otros. En 1959, la Asamblea de la ONU aprueba la declaraci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o y en 1989 aprueba la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, tratado internacional vinculante ratificado por 196 pa\u00edses.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3274\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3274\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfLa educaci\u00f3n universitaria gratuita ayudar\u00eda o simplemente disminuir\u00eda la calidad de la educaci\u00f3n?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3274\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3274\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Asamblea General de la ONU al aprobar la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos en 1948 reconoce el derecho a las madres y ni\u00f1os\/as a \u201ccuidado y asistencias especiales\u201d, as\u00ed como \u201cprotecci\u00f3n social\u201d. En los a\u00f1os sucesivos, la ONU exhorta a los Estados a velar por los ni\u00f1os en las situaciones de vulnerabilidad por emergencias y conflictos. En 1989, tras 10 a\u00f1os de negociaciones, se aprueba la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, que vincula a los Estados Partes a cumplir las normas de este tratado Internacional.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Estos Derechos se crean para buscar el adecuado desarrollo de la infancia, la cooperaci\u00f3n internacional en esta materia y que los derechos se apliquen de manera global.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3275\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3275\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo se mide la desigualdad educativa?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3275\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3275\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Conocer los derechos de las ni\u00f1as y ni\u00f1os nos sensibiliza y nos hace responsable de su cumplimiento. Es reconocer que son seres humanos y titulares de sus propios derechos, al igual que los adultos. Es prestar atenci\u00f3n a sus derechos espec\u00edficos adecuados a sus necesidades especiales. <\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3276\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3276\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfQu\u00e9 tipos de desigualdad existen en la escuela?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3276\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3276\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n Sobre los Derechos del Ni\u00f1o es un tratado internacional que existe para establecer las normas m\u00ednimas que aseguren la vida, el bienestar, la protecci\u00f3n y la libertad de los ni\u00f1os y ni\u00f1as.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Para la efectividad de su cumplimiento, los derechos que no pueden ser cedidos en favor de otro\/a, son de car\u00e1cter universal, ya que aplica para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, son indivisibles, ya que no puede solo aplicarse unos derechos y otros no, y no hay un derecho que sea m\u00e1s importante que el otro.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<h3 id=\"elementor-tab-title-3277\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"7\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3277\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo evitar la desigualdad en la educaci\u00f3n?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3277\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3277\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Los Estados Partes que aceptaron las normas de la Convenci\u00f3n deben convertir estas normas en una realidad para todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os en sus respectivos ordenamientos jur\u00eddicos de manera que no puedan contravenir o impedir el disfrute de estos derechos. Los gobiernos de manera peri\u00f3dica deben presentar informes sobre los progresos en el cumplimiento de todos los derechos.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desigualdad educativa Descubre todo lo que debes saber sobre la desigualdad educativa en Chile Descargar Lista de Contenidos \u00bfQu\u00e9 es la desigualdad educativa? La desigualdad en la educaci\u00f3n es el acceso inequitativo a recursos como libros, equipamiento, clases, docentes calificados, talleres variados, buenas instalaciones escolares y financiamiento. La desigualdad se basa en un gran n\u00famero [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":10,"featured_media":33702,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"page-builder","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"disabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"class_list":["post-38395","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/38395"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/10"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38395"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/38395\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33702"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}