{"id":4644,"date":"2021-01-22T12:04:02","date_gmt":"2021-01-22T16:04:02","guid":{"rendered":"https:\/\/goodneighbors.cl\/?page_id=4644"},"modified":"2024-03-22T09:15:13","modified_gmt":"2024-03-22T13:15:13","slug":"derechos-del-nino-nina-chile","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/goodneighbors.cl\/derechos-del-nino-nina-chile\/","title":{"rendered":"Derechos del Ni\u00f1o y de la ni\u00f1a"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"4644\" class=\"elementor elementor-4644\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3102027 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3102027\" data-element_type=\"section\" id=\"inicio\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;video&quot;,&quot;background_video_link&quot;:&quot;https:\\\/\\\/youtu.be\\\/LfSLLkqxDd0&quot;,&quot;background_video_start&quot;:80,&quot;background_video_end&quot;:120,&quot;background_play_on_mobile&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-video-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-video-embed\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cbeb157\" data-id=\"cbeb157\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5b55d38 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5b55d38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-xl\">\u00bfCu\u00e1les son los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os?<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e25466b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e25466b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-heading-title elementor-size-medium\">Descarga el texto oficial de la Convenci\u00f3n del Derecho del Ni\u00f1o y sus tres protocolos facultativos<\/p>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4a146f elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"c4a146f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"#descargar\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-567bd62 elementor-fixed elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"567bd62\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;}\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"#inicio\">\n\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-chevron-circle-up\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M8 256C8 119 119 8 256 8s248 111 248 248-111 248-248 248S8 393 8 256zm231-113.9L103.5 277.6c-9.4 9.4-9.4 24.6 0 33.9l17 17c9.4 9.4 24.6 9.4 33.9 0L256 226.9l101.6 101.6c9.4 9.4 24.6 9.4 33.9 0l17-17c9.4-9.4 9.4-24.6 0-33.9L273 142.1c-9.4-9.4-24.6-9.4-34 0z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-39a5348 elementor-reverse-tablet elementor-reverse-mobile elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-hidden-widescreen elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"39a5348\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;mountains&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 1000 100\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.33\" d=\"M473,67.3c-203.9,88.3-263.1-34-320.3,0C66,119.1,0,59.7,0,59.7V0h1000v59.7 c0,0-62.1,26.1-94.9,29.3c-32.8,3.3-62.8-12.3-75.8-22.1C806,49.6,745.3,8.7,694.9,4.7S492.4,59,473,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.66\" d=\"M734,67.3c-45.5,0-77.2-23.2-129.1-39.1c-28.6-8.7-150.3-10.1-254,39.1 s-91.7-34.4-149.2,0C115.7,118.3,0,39.8,0,39.8V0h1000v36.5c0,0-28.2-18.5-92.1-18.5C810.2,18.1,775.7,67.3,734,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M766.1,28.9c-200-57.5-266,65.5-395.1,19.5C242,1.8,242,5.4,184.8,20.6C128,35.8,132.3,44.9,89.9,52.5C28.6,63.7,0,0,0,0 h1000c0,0-9.9,40.9-83.6,48.1S829.6,47,766.1,28.9z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2acd401\" data-id=\"2acd401\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78a0fcd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"78a0fcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Mis derechos y c\u00f3mo los protejo<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdc3d35 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fdc3d35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gu\u00eda de actividades para que ni\u00f1as y ni\u00f1os conozcan sus derechos<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-568951a elementor-hidden-desktop elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"568951a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"733\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-24497\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-300x215.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-768x550.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-156a157 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"156a157\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#8220;Mis derechos y c\u00f3mo los protejo&#8221; es una gu\u00eda de <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-derechos-del-nino-a\/\">actividades de los derechos del ni\u00f1o<\/a> para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 4 a 12 a\u00f1os que est\u00e1n aprendiendo sobre sus derechos y c\u00f3mo hacen ejercicio de ellos.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26cbd2c elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"26cbd2c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-derechos-del-nino-a\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-29914a3 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone\" data-id=\"29914a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fce603e elementor-absolute elementor-hidden-tablet elementor-hidden-phone elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fce603e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"733\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-24497\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-1024x733.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-300x215.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos-768x550.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/01_ninos.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b584e6b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b584e6b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dfe4ff7\" data-id=\"dfe4ff7\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33448eb elementor-widget elementor-widget-table-of-contents\" data-id=\"33448eb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;headings_by_tags&quot;:[&quot;h2&quot;],&quot;exclude_headings_by_selector&quot;:[],&quot;marker_view&quot;:&quot;bullets&quot;,&quot;icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;fas fa-circle&quot;,&quot;library&quot;:&quot;fa-solid&quot;,&quot;rendered_tag&quot;:&quot;&lt;svg class=\\&quot;e-font-icon-svg e-fas-circle\\&quot; viewBox=\\&quot;0 0 512 512\\&quot; xmlns=\\&quot;http:\\\/\\\/www.w3.org\\\/2000\\\/svg\\&quot;&gt;&lt;path d=\\&quot;M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\\&quot;&gt;&lt;\\\/path&gt;&lt;\\\/svg&gt;&quot;},&quot;no_headings_message&quot;:&quot;No headings were found on this page.&quot;,&quot;hierarchical_view&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;min_height&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_widescreen&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;min_height_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"table-of-contents.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toc__header\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-toc__header-title\">\n\t\t\t\tTodo lo que puedes averiguar aqu\u00ed\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div id=\"elementor-toc__33448eb\" class=\"elementor-toc__body\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-toc__spinner-container\">\n\t\t\t\t<svg class=\"elementor-toc__spinner eicon-animation-spin e-font-icon-svg e-eicon-loading\" aria-hidden=\"true\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M500 975V858C696 858 858 696 858 500S696 142 500 142 142 304 142 500H25C25 237 238 25 500 25S975 237 975 500 763 975 500 975Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-89e5070\" data-id=\"89e5070\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7659429 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7659429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Los Derechos de Ni\u00f1as, Ni\u00f1os y Adolescentes deben ser respetados<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba4ef0e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba4ef0e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o es un tratado internacional aprobado el <\/span><b>20 de noviembre<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de 1989 por la Asamblea General de Naciones Unidas, que establece una serie de derechos que aseguran la protecci\u00f3n y cuidados especiales de ni\u00f1as y ni\u00f1os.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">En 1990, Chile ratific\u00f3 este convenio internacional, comprometi\u00e9ndose junto a distintos pa\u00edses del mundo a avanzar en el cumplimiento de sus derechos, los que se basan en <\/span><b>cuatro principios fundamentales<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">: La no discriminaci\u00f3n; el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o\/a; derecho a la vida, la supervivencia y el desarrollo; participaci\u00f3n y respeto por la opini\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-14c50f2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"14c50f2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d363a92\" data-id=\"d363a92\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca102b9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ca102b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Convenci\u00f3n de los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b11f0d1 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b11f0d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d690788 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d690788\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c9a67cb\" data-id=\"c9a67cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4717fb9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4717fb9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-4646\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642-1024x1024.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642-768x768.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/30-aniversario-greeting-e1611698843642.png 1219w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78f1a55\" data-id=\"78f1a55\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76ba822 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"76ba822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La convenci\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db7714f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"db7714f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o es un tratado internacional de las Naciones Unidas (ONU), encargado de garantizar y proteger los derechos de todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os del mundo. Fue firmado en 1989 y cada Estado que adhiere a \u00e9l se compromete a cumplir sus principios. La CDN est\u00e1 compuesta de 54 art\u00edculos que reconoce a ni\u00f1as y ni\u00f1os como sujetos de derecho y otorga a las y los adultos la responsabilidad de velar por su cumplimento. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0e8527 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b0e8527\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfPor qu\u00e9 es tan importante?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c88964f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c88964f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Porque es un tratado enfocado espec\u00edficamente en los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os, que los reconoce como sujetos de derecho y en el que los Estados parte se comprometen a garantizar la protecci\u00f3n de la infancia. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe287bf elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"fe287bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"#descargar\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar la Convenci\u00f3n<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d86f47c elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d86f47c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6f985cf\" data-id=\"6f985cf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-025ddbf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"025ddbf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Historia sobre los Derechos del Ni\u00f1o y de la Ni\u00f1a<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d973420 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d973420\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">A principios del siglo XX, la Liga de las Naciones, la primera organizaci\u00f3n internacional, conformada por 58 estados miembros, con el objetivo de mantener la paz mundial, adoptaron en <\/span><b>1924<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> las Declaraci\u00f3n de Ginebra de los Derechos del Ni\u00f1o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">En <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>1946<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, la Asamblea General de las Naciones Unidas (ONU), el nuevo organismo internacional creado para la colaboraci\u00f3n entre los estados miembros, aprueba la creaci\u00f3n del Fondo Internacional de Emergencia para la infancia UNICEF.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">En <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>1959<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, la Asamblea General de la ONU aprob\u00f3 la Declaraci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o, donde se reconocieron el derecho a la educaci\u00f3n, a la salud, al juego, entre otros.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">En <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>1973<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) aprueba la Convenci\u00f3n 138, en la que se acuerda fijar la edad m\u00ednima para el desempe\u00f1o de trabajos peligrosos para la salud, la seguridad o la moral de las personas en los 18 a\u00f1os.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">El 20 de noviembre de <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>1989<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, la Asamblea General de la ONU aprueba la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, la cual fue r\u00e1pidamente ratificada por los Estados. La Rep\u00fablica de Chile promulg\u00f3 en enero de <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>1990<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"> su adhesi\u00f3n a la Convenci\u00f3n. El 2 de septiembre de 1990 entra en vigor la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">En el a\u00f1o <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>2000<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, la ONU aprueba dos Protocolos Facultativos sobre la Convenci\u00f3n que impone medidas hacia los Estados Partes sobre la participaci\u00f3n de ni\u00f1os\/as en conflictos armados y sobre la venta, la explotaci\u00f3n y el abuso sexual de ni\u00f1os\/as.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">EL tercer Protocolo Facultativo sobre procedimientos relativos a las comunicaciones se aprueba en <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>2011<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, permitiendo que el Comit\u00e9 de los Derechos del Ni\u00f1o pueda presentar denuncias de incumplimientos a los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a y llevar a cabo investigaciones.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">En <\/span><span style=\"font-size: 16px; color: var( --e-global-color-c45f1df );\"><b>2015<\/b><\/span><span style=\"font-size: 16px; font-weight: 400; color: var( --e-global-color-c45f1df );\">, Somalia y Sud\u00e1n del Sur fueron los \u00faltimos pa\u00edses en ratificar la Convenci\u00f3n, de esta manera la Convenci\u00f3n ha sido ratificada por un total de 196 pa\u00edses. Hasta la fecha, solo Estados Unidos no ha ratificado el texto.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-080bb96 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"080bb96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La inclusi\u00f3n y la no discriminaci\u00f3n son valores fundamentales de Good Neighbors, por lo que abogamos por un lenguaje inclusivo. No obstante, en algunos casos se utiliza el nombre oficial de los tratados sobre los ni\u00f1os y ni\u00f1as.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-81bed91 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"81bed91\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-81a94df\" data-id=\"81a94df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b045d8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6b045d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Cu\u00e1les son los Derechos del Ni\u00f1o y de la Ni\u00f1a<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ba6a2c elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"2ba6a2c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2882c95 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2882c95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o\/a est\u00e1 compuesta por 54 art\u00edculos, los se agrupan en 4 principios fundamentales: La no discriminaci\u00f3n; el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o\/a; derecho a la vida, la supervivencia y el desarrollo; participaci\u00f3n y respeto por la opini\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os. Los principales derechos que se desprenden de la Convenci\u00f3n son:<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-30d922c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"30d922c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-82ef442\" data-id=\"82ef442\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81e2329 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"81e2329\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-vida-1-q73cdjm5c00xt867ti7igou7ctv4d72ehx4zn32usc.png\" title=\"Derecho a la vida\" alt=\"Derecho a la vida\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f5047a8\" data-id=\"f5047a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa776db elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fa776db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la vida<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba9d7fe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba9d7fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La Convenci\u00f3n reconoce el derecho intr\u00ednseco a la vida, es decir, que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os, por naturaleza, son poseedores de este derecho. Los Estados partes garantizar\u00e1n en la m\u00e1xima medida posible la supervivencia y el desarrollo del ni\u00f1o.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cf04af7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cf04af7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c4d45d1\" data-id=\"c4d45d1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-badb3dd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"badb3dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-identidad-1-q73ce4alict8wnc6gr5azjmcfb172jchwrho7686zg.png\" title=\"Derecho a la identidad\" alt=\"Derecho a la identidad\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-81acea6\" data-id=\"81acea6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db655a7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"db655a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la identidad<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab84001 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ab84001\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen derecho a preservar su identidad, nacionalidad, nombre y relaciones familiares. En caso de ser privados de alguno de estos elementos, los Estados parte deben prestar asistencia y protecci\u00f3n para restablecerlos.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d131ea5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d131ea5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e359ce0\" data-id=\"e359ce0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e41536 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9e41536\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-al-libertad-de-expresion-q73ce669w0vtjv9g5ryk4j59m2rxhxjyl0sn5q5en0.png\" title=\"Derecho a al libertad de expresi\u00f3n\" alt=\"Derecho a al libertad de expresi\u00f3n\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b6b16cd\" data-id=\"b6b16cd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8f4e62 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e8f4e62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la libertad de expresi\u00f3n <\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a502b7a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a502b7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen derecho a expresarse libremente y a buscar, recibir y difundir sus ideas sin fronteras, a trav\u00e9s de los medios que elijan. El ejercicio de este derecho estar\u00e1 restringido solo si afecta los derechos o reputaci\u00f3n de los dem\u00e1s; o a favor de la protecci\u00f3n de la seguridad nacional, el orden p\u00fablico, proteger la salud o la moral p\u00fablica.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-76d6885 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"76d6885\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-777f0fc\" data-id=\"777f0fc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cf1a06 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cf1a06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-al-descanso-y-la-recreacion--q73cdjm5c00xt867ti7igou7ctv4d72ehx4zn32usc.png\" title=\"Derecho al descanso y la recreaci\u00f3n\" alt=\"Derecho al descanso y la recreaci\u00f3n\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5c4932c\" data-id=\"5c4932c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5542be elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5542be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho al descanso y la recreaci\u00f3n<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-617595b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"617595b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen derecho al descanso, al juego y a realizar actividades recreativas propias de su edad y a participar en la vida cultural y de las artes. Los Estados parte propiciar\u00e1n y promover\u00e1n la participaci\u00f3n en estas actividades en condiciones de igualdad. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4f8f4b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4f8f4b3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-49d432f\" data-id=\"49d432f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c89c83 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c89c83\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-salud-1-q73ce9xmnd0yub3zjtl2ei73zm9ecpyvxjel2tzty4.png\" title=\"Derecho a la salud\" alt=\"Derecho a la salud\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-075d90a\" data-id=\"075d90a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e46acbf elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e46acbf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la salud<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f0293b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f0293b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los Estados parte reconocen el derecho de todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os a disfrutar el nivel m\u00e1s alto de salud y a servicios para el tratamiento de enfermedades y rehabilitaci\u00f3n. Lo estados se esforzar\u00e1n para que a ning\u00fan ni\u00f1o o ni\u00f1a sea privado de estos servicios sanitarios. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b490a77 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b490a77\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8e6a030\" data-id=\"8e6a030\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84f63f7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"84f63f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-educacion--q73ce81y9oye736pusrt9io6suinxbrf9a3m4a2mak.png\" title=\"Derecho a la educaci\u00f3n\" alt=\"Derecho a la educaci\u00f3n\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b4110b7\" data-id=\"b4110b7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-41c9eee elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"41c9eee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la educaci\u00f3n <\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acd04ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"acd04ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los Estados parte de la CDN tienen el compromiso de aportar al desarrollo de sus aptitudes y capacidades al m\u00e1ximo de sus posibilidades. A recibir educaci\u00f3n primaria gratuita y obligatoria. <\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e01769c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e01769c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8be6e27\" data-id=\"8be6e27\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5e9edb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b5e9edb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-una-vida-de-calidad-1-q73cdr4uuob8e3vallgj0mxw3wu22rw96ycvharpek.png\" title=\"Derecho a una vida de calidad\" alt=\"Derecho a una vida de calidad\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7bf60e8\" data-id=\"7bf60e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-337781f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"337781f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a una vida de calidad<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b321cff elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b321cff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os deben lograr un nivel de vida adecuado para su desarrollo f\u00edsico, mental, espiritual, moral y social. Los cuidadores del ni\u00f1o\/a est\u00e1n a cargo de la responsabilidad de dar las condiciones necesarias para su desarrollo en la medida de sus posibilidades y los Estados proporcionar\u00e1n asistencia material y programas de apoyo, particularmente con respecto a la nutrici\u00f3n, el vestuario y la vivienda, a fin de que este derecho sea garantizado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3913482 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3913482\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5d3c366\" data-id=\"5d3c366\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3e94f4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c3e94f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Derecho-a-la-proteccion-frente-abusos-1-q73cebtb113jhj198uebjhq16e04s46clspk1dx1lo.png\" title=\"Derecho a la protecci\u00f3n frente abusos\" alt=\"Derecho a la protecci\u00f3n frente abusos\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ee11d8e\" data-id=\"ee11d8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e06c0d9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e06c0d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Derecho a la protecci\u00f3n frente abusos<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5022aeb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5022aeb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen derecho a ser protegidos contra todas las formas de explotaci\u00f3n y abusos sexuales. Los Estados parte tomar\u00e1n las medidas necesarias para impedir estas vulneraciones.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29ba669 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29ba669\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d693a8\" data-id=\"2d693a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d15eeb5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d15eeb5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Instituciones que protegen los Derechos de los Ni\u00f1os y Ni\u00f1as<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6c4972 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"e6c4972\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-21f1bc6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21f1bc6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-19e8f49\" data-id=\"19e8f49\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0afcc5 elementor-position-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"f0afcc5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"https:\/\/www.defensorianinez.cl\/\" tabindex=\"-1\"><img decoding=\"async\" width=\"1747\" height=\"1240\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-5416\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria.png 1747w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria-300x213.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria-1024x727.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria-768x545.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Defensoria-1536x1090.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1747px) 100vw, 1747px\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"https:\/\/www.defensorianinez.cl\/\">Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Es una corporaci\u00f3n aut\u00f3noma que nace con el objeto de difundir, promover y proteger los derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes.<br>La Defensor\u00eda trabaja para asegurar que la voz de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes sea escuchada y valorada; y velar por el reconocimiento, respeto y restituci\u00f3n de sus derechos, ya sea por parte del Estado como por la sociedad en su conjunto.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6e258e elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"e6e258e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/www.defensorianinez.cl\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">La defensor\u00eda<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-62fbc9c\" data-id=\"62fbc9c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-770e3bd elementor-position-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"770e3bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"https:\/\/www.sename.cl\/web\/index.php\/direcciones-oficinas-proteccion-derechos-opd\/\" tabindex=\"-1\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"850\" height=\"550\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Didecoopd-pitrufquenpopup.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-5417\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Didecoopd-pitrufquenpopup.jpg 850w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Didecoopd-pitrufquenpopup-300x194.jpg 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Didecoopd-pitrufquenpopup-768x497.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"https:\/\/www.sename.cl\/web\/index.php\/direcciones-oficinas-proteccion-derechos-opd\/\">Oficinas de Protecci\u00f3n de Derechos (OPD)<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Son una l\u00ednea program\u00e1tica del SENAME creadas para prevenir y dar respuesta oportuna a situaciones de vulneraci\u00f3n de derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes a trav\u00e9s de la articulaci\u00f3n efectiva de actores presentes en el territorio como garantes de derechos, el fortalecimiento de las familias en el ejercicio de su rol parental, como de la participaci\u00f3n sustantiva de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, familias y comunidad.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7718fb elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f7718fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/www.sename.cl\/web\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Oferta-TA-Julio-2018.xlsx\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Listado comunal<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6228b34\" data-id=\"6228b34\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f74f5f elementor-position-top elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"6f74f5f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><figure class=\"elementor-image-box-img\"><a href=\"tel:%20147\" tabindex=\"-1\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1747\" height=\"1240\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-5425\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde.png 1747w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde-300x213.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde-1024x727.png 1024w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde-768x545.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Fono-Infancia-147-verde-1536x1090.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1747px) 100vw, 1747px\" \/><\/a><\/figure><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\"><a href=\"tel:%20147\">Fono Ni\u00f1os 147<\/a><\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Es un servicio telef\u00f3nico gratuito y confidencial de Carabineros de Chile, creado como una instancia preventiva de orientaci\u00f3n y apoyo especialmente dirigida a menores de edad que sean v\u00edctimas de amenazas o vulneraci\u00f3n de sus derechos.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3fa9768 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3fa9768\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"tel:%20147\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Llamar ahora<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4696fb1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4696fb1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a97a60c\" data-id=\"a97a60c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f01830 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8f01830\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Actividades de los derechos del ni\u00f1o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7435606 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7435606\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Haz tu parte por los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-825561c elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"825561c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-312a664 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"312a664\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>El Equipo de Good Neighbors ha desarrollado material para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de sus derechos, especialmente en situaciones de emergencia.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8dc8a96 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8dc8a96\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wider\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7828d6a\" data-id=\"7828d6a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9943d4c elementor-flip-box--effect-flip elementor-flip-box--direction-up ha-has-bg-overlay elementor-widget elementor-widget-flip-box\" data-id=\"9943d4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__front\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"760\" height=\"760\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-puppets.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-776\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-puppets.png 760w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-puppets-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-puppets-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tPrimera Infancia\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__back\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\tGu\u00eda para cuidadores\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__description\">\n\t\t\t\t\t\t\tMaterial educativo para acompa\u00f1ar a ni\u00f1as y ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os que han enfrentado un episodio dif\u00edcil e inesperado (incidente cr\u00edtico) a trav\u00e9s de la contenci\u00f3n, el juego y los afectos.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-flip-box__button elementor-button elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/encasa\/escucha-mi-historia-primera-infancia\/\">\n\t\t\t\t\t\t\tDescargar gu\u00eda\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-119b06c\" data-id=\"119b06c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59eefdd elementor-flip-box--effect-flip elementor-flip-box--direction-up elementor-widget elementor-widget-flip-box\" data-id=\"59eefdd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__front\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-How-are-you-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-767\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-How-are-you-300x300.png 300w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-How-are-you-150x150.png 150w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Koala-How-are-you.png 760w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tEscucha Mi Historia\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__back\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\tLibro de actividades\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__description\">\n\t\t\t\t\t\t\tPara ni\u00f1as y ni\u00f1os de 4 a 12 a\u00f1os que han vivido una situaci\u00f3n de crisis. Por medio del di\u00e1logo y la contenci\u00f3n, buscamos conocer sus experiencias mediante distintas actividades y contribuir positivamente a su bienestar emocional.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-flip-box__button elementor-button elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/encasa\/escucha-mi-historia\/\">\n\t\t\t\t\t\t\tDescargar gu\u00eda\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a0859ae\" data-id=\"a0859ae\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5486e81 elementor-flip-box--effect-flip elementor-flip-box--direction-up ha-has-bg-overlay elementor-widget elementor-widget-flip-box\" data-id=\"5486e81\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__front\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"289\" height=\"300\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/03_completo_v02-289x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-24501\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/03_completo_v02-289x300.png 289w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/03_completo_v02-986x1024.png 986w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/03_completo_v02-768x797.png 768w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/03_completo_v02.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tActividades\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer elementor-flip-box__back\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__overlay\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-flip-box__layer__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\"Mis Derechos y c\u00f3mo los protejo\"\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-flip-box__layer__description\">\n\t\t\t\t\t\t\tEs una gu\u00eda de actividades para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 4 a 12 a\u00f1os que est\u00e1n aprendiendo sobre sus derechos y c\u00f3mo hacen ejercicio de ellos.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-flip-box__button elementor-button elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/actividades-derechos-del-nino-a\/\">\n\t\t\t\t\t\t\tDescargar\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8ff251f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8ff251f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2364d6b\" data-id=\"2364d6b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9405a0d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9405a0d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Descarga la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o y de la Ni\u00f1a<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7362855 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7362855\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">y sus tres protocolos facultativos<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d26aabf elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"d26aabf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9a9a12d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9a9a12d\" data-element_type=\"section\" id=\"descargar\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4b7913c\" data-id=\"4b7913c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45325bf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"45325bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"790\" height=\"1001\" src=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Portada-guia-CDN-book-cover.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-5034\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Portada-guia-CDN-book-cover.png 790w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Portada-guia-CDN-book-cover-237x300.png 237w, https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Portada-guia-CDN-book-cover-768x973.png 768w\" sizes=\"(max-width: 790px) 100vw, 790px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22b7aab\" data-id=\"22b7aab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d05a4d5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d05a4d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Descarga<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aad9ded elementor-widget elementor-widget-ha-content-switcher happy-addon ha-content-switcher\" data-id=\"aad9ded\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ha-content-switcher.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"ha-content-switcher-wrapper ha-cs-design-button\" data-design-type=\"button\">\n\t\t\t<div class=\"ha-cs-switch-container\">\n\t\t\t\t<div class=\"ha-cs-switch-wrapper  desktop-horizontal horizontal\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button class=\"ha-cs-button active ha-cs-icon-left\" data-content-id=\"4629a02\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>Cons\u00edguela gratis<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<button class=\"ha-cs-button  ha-cs-icon-left\" data-content-id=\"4d86c18\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span>Haz una donaci\u00f3n<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"ha-cs-content-container\">\n\t\t\t\t<div class=\"ha-cs-content-wrapper  desktop-horizontal horizontal\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"4629a02\" class=\"ha-cs-content-section active\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"45274\" class=\"elementor elementor-45274\" data-elementor-post-type=\"elementor_library\">\n\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b210f0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b210f0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d2eb27\" data-id=\"7d2eb27\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7eecff1 elementor-button-align-center elementor-widget elementor-widget-form\" data-id=\"7eecff1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;step_next_label&quot;:&quot;Ir al \\u00daltimo paso&quot;,&quot;step_previous_label&quot;:&quot;Anterior&quot;,&quot;step_type&quot;:&quot;none&quot;,&quot;button_width&quot;:&quot;100&quot;,&quot;step_icon_shape&quot;:&quot;circle&quot;}\" data-widget_type=\"form.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<form class=\"elementor-form\" method=\"post\" id=\"primera_infancia\" name=\"Descarga Gu\u00eda Derechos\">\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"post_id\" value=\"45274\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"7eecff1\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"referer_title\" value=\"\" \/>\n\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-form-fields-wrapper elementor-labels-above\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-step elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_c95b395 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-field-step elementor-hidden\" data-label=\"\" data-previousButton=\"\" data-nextButton=\"\" data-iconUrl=\"\" data-iconLibrary=\"fas fa-star\" data-icon=\"&lt;svg class=&quot;e-font-icon-svg e-fas-star&quot; viewBox=&quot;0 0 576 512&quot; xmlns=&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg&quot;&gt;&lt;path d=&quot;M259.3 17.8L194 150.2 47.9 171.5c-26.2 3.8-36.7 36.1-17.7 54.6l105.7 103-25 145.5c-4.5 26.3 23.2 46 46.4 33.7L288 439.6l130.7 68.7c23.2 12.2 50.9-7.4 46.4-33.7l-25-145.5 105.7-103c19-18.5 8.5-50.8-17.7-54.6L382 150.2 316.7 17.8c-11.7-23.6-45.6-23.9-57.4 0z&quot;&gt;&lt;\/path&gt;&lt;\/svg&gt;\" ><\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-nombre elementor-col-50 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-nombre\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tNombre\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[nombre]\" id=\"form-field-nombre\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Nombre\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-apellido elementor-col-50 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-apellido\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tApellido\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[apellido]\" id=\"form-field-apellido\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-email elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-email elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-email\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tEmail\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"email\" name=\"form_fields[email]\" id=\"form-field-email\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Email\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-tel elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-telefono elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-telefono\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTel\u00e9fono\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"tel\" name=\"form_fields[telefono]\" id=\"form-field-telefono\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"56 9 1234 5678\" required=\"required\" aria-required=\"true\" pattern=\"[0-9()#&amp;+*-=.]+\" title=\"Only numbers and phone characters (#, -, *, etc) are accepted.\">\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-select elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_50c8b3e elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_50c8b3e\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTipo de Suscriptor\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field elementor-select-wrapper remove-before \">\n\t\t\t<div class=\"select-caret-down-wrapper\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-caret-down\" viewBox=\"0 0 571.4 571.4\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M571 393Q571 407 561 418L311 668Q300 679 286 679T261 668L11 418Q0 407 0 393T11 368 36 357H536Q550 357 561 368T571 393Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<select name=\"form_fields[field_50c8b3e]\" id=\"form-field-field_50c8b3e\" class=\"elementor-field-textual elementor-size-sm\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Padre, madre o cuidador\">Padre, madre o cuidador<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Educador\/a\">Educador\/a<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Estudiante\">Estudiante<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Otro\/a\">Otro\/a<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/select>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-acceptance elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_5d43728 elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-subgroup\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-field-option\">\n\t\t\t\t<input type=\"checkbox\" name=\"form_fields[field_5d43728]\" id=\"form-field-field_5d43728\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-acceptance-field\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_5d43728\">He le\u00eddo y acepto la <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/politica-privacidad\/\" target=\"\/blank\">Pol\u00edtica de Privacidad.<\/a><\/p><\/label>\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-html elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_84d7b19 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<p style=\"font-size: 11px; text-align: justify;\">Tus datos est\u00e1n protegidos. Good Neighbors Chile usar\u00e1 estos datos para enviarte informaci\u00f3n sobre esta y otras actividades con impacto. Puedes acceder, rectificar o suprimir los mismos si lo deseas. Consulta nuestra <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/politica-privacidad\/\" target=\"\/blank\">Pol\u00edtica de Privacidad.<\/a><\/p>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-hidden elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_e848b80 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"hidden\" name=\"form_fields[field_e848b80]\" id=\"form-field-field_e848b80\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" value=\"Gu\u00eda Derechos Ni\u00f1o\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-hidden elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_48c5201 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"hidden\" name=\"form_fields[field_48c5201]\" id=\"form-field-field_48c5201\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" value=\"Web\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-recaptcha_v3 elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_2e0a9ce elementor-col-100 recaptcha_v3-bottomright\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field\" id=\"form-field-field_2e0a9ce\"><div class=\"elementor-g-recaptcha\" data-sitekey=\"6LeaJggeAAAAAE0GLFOR8F8nHR9tGU-qv-JyBiH-\" data-type=\"v3\" data-action=\"Form\" data-badge=\"bottomright\" data-size=\"invisible\"><\/div><\/div>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-step elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_9ac8e27 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-field-step elementor-hidden\" data-label=\"\" data-previousButton=\"\" data-nextButton=\"\" data-iconUrl=\"\" data-iconLibrary=\"fas fa-star\" data-icon=\"&lt;svg class=&quot;e-font-icon-svg e-fas-star&quot; viewBox=&quot;0 0 576 512&quot; xmlns=&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg&quot;&gt;&lt;path d=&quot;M259.3 17.8L194 150.2 47.9 171.5c-26.2 3.8-36.7 36.1-17.7 54.6l105.7 103-25 145.5c-4.5 26.3 23.2 46 46.4 33.7L288 439.6l130.7 68.7c23.2 12.2 50.9-7.4 46.4-33.7l-25-145.5 105.7-103c19-18.5 8.5-50.8-17.7-54.6L382 150.2 316.7 17.8c-11.7-23.6-45.6-23.9-57.4 0z&quot;&gt;&lt;\/path&gt;&lt;\/svg&gt;\" ><\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-html elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_3a5a233 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<b>Una \u00faltima pregunta...<\/b>:<br>Este recurso es gratuito, pero solo podemos apoyar la igualdad en Chile con el apoyo de nuestros socios y socias. <br><br>\n\n\u00bfTe gustar\u00eda recibir informaci\u00f3n en el futuro sobre Good Neighbors, Buenos Vecinos, y c\u00f3mo apadrinando escuelas puedes ayudar a cumplir los sue\u00f1os de miles de ni\u00f1os y ni\u00f1as?\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-radio elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-acepta_tmk elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-subgroup  \"><span class=\"elementor-field-option\"><input type=\"radio\" value=\"S\u00ed por favor, quiero ayudar\" id=\"form-field-acepta_tmk-0\" name=\"form_fields[acepta_tmk]\" required=\"required\" aria-required=\"true\"> <label for=\"form-field-acepta_tmk-0\">S\u00ed por favor, quiero ayudar<\/label><\/span><span class=\"elementor-field-option\"><input type=\"radio\" value=\"No gracias\" id=\"form-field-acepta_tmk-1\" name=\"form_fields[acepta_tmk]\" required=\"required\" aria-required=\"true\"> <label for=\"form-field-acepta_tmk-1\">No gracias<\/label><\/span><\/div>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-group elementor-column elementor-field-type-submit elementor-col-100 e-form__buttons\">\n\t\t\t\t\t<button class=\"elementor-button elementor-size-sm\" type=\"submit\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-far-paper-plane\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M440 6.5L24 246.4c-34.4 19.9-31.1 70.8 5.7 85.9L144 379.6V464c0 46.4 59.2 65.5 86.6 28.6l43.8-59.1 111.9 46.2c5.9 2.4 12.1 3.6 18.3 3.6 8.2 0 16.3-2.1 23.6-6.2 12.8-7.2 21.6-20 23.9-34.5l59.4-387.2c6.1-40.1-36.9-68.8-71.5-48.9zM192 464v-64.6l36.6 15.1L192 464zm212.6-28.7l-153.8-63.5L391 169.5c10.7-15.5-9.5-33.5-23.7-21.2L155.8 332.6 48 288 464 48l-59.4 387.3z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/form>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"4d86c18\" class=\"ha-cs-content-section \">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div data-elementor-type=\"section\" data-elementor-id=\"45277\" class=\"elementor elementor-45277\" data-elementor-post-type=\"elementor_library\">\n\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e2a42b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e2a42b3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-551f8b9\" data-id=\"551f8b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1390702 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1390702\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Haz una peque\u00f1a donaci\u00f3n a partir de $2.000 y obt\u00e9n una copia digital de la \u201cConvenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o y de la Ni\u00f1a y sus tres protocolos facultativos&#8221;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b856867 elementor-widget elementor-widget-shortcode\" data-id=\"b856867\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"shortcode.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shortcode\">\n                <form name=\"tbwp_oneclick_form-67468392b77ef\" id=\"tbwp_oneclick_form-67468392b77ef\" class=\"tbwp_oneclick_form\" method=\"post\">\n                    <input type=\"hidden\" name=\"tbwp[type]\" id=\"oneclick_type-67468392b77ef\" class=\"oneclick_type\" value=\"normal\"  \/>\n            <input type=\"hidden\" name=\"tbwp[return_to]\" value=\"12774\" \/><input type=\"hidden\" name=\"tbwp[ml_list]\" value=\"111597744\">\n                    <div class=\"tbwp_oneclick\">\n                        <div class=\"tbwp_oneclick__step\">\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__title\"> <\/div>\n            <input type=\"hidden\" id=\"oneclick_product-67468392b77ef\" class=\"oneclick_product\" name=\"tbwp[product]\" value=\"Donacion_Guia_CDN\" \/><input type=\"hidden\" id=\"oneclick_period-67468392b77ef\" class=\"oneclick_period\" name=\"tbwp[period]\" value=\"monthly\" \/><input type=\"hidden\" id=\"oneclick_currency-67468392b77ef\" class=\"oneclick_currency\" name=\"tbwp[currency]\" value=\"clp\" \/><div class=\"tbwp_oneclick__options\"><div class=\"tbwp_oneclick__option tbwp_oneclick__option--selected\" data-amount=\"2000\">$ 2.000<\/div><div class=\"tbwp_oneclick__option \" data-amount=\"5000\">$ 5.000<\/div><div class=\"tbwp_oneclick__option \" data-amount=\"10000\">$ 10.000<\/div>\n                                <div class=\"tbwp_oneclick__option\" data-amount=\"other\">Otro<\/div>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\" style=\"display: none;\">\n                                <label for=\"oneclick_other_amount\">Otro monto<\/label>\n                                <div class=\"tbwp_oneclick__other_amount\">\n                                    <div>\n                                        <input type=\"text\" id=\"oneclick_other_amount-67468392b77ef\" class=\"oneclick_other_amount\" name=\"tbwp[other_amount]\" value=\"0\" disabled=\"disabled\" placeholder=\"1,5\" required \/>\n                                    <\/div>\n            \n                                    \n                                    <input type=\"hidden\" id=\"oneclick_amount-67468392b77ef\" class=\"oneclick_amount\" name=\"tbwp[amount]\" value=\"2000\" \/>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <label for=\"oneclick_email-67468392b77ef\">E-mail<\/label>\n                                <input type=\"email\" id=\"oneclick_email-67468392b77ef\" class=\"oneclick_email\" name=\"tbwp[email]\" placeholder=\"tu@email.com\" required=\"required\" \/>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <button type=\"button\" id=\"oneclick_next-67468392b77ef\" class=\"oneclick_next tbwp_button tbwp_button--fullwidth\">Siguiente<\/button>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"tbwp_oneclick__step\">\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__summary\">\n                                <div class=\"tbwp_oneclick__summary-title\">Has seleccionado<\/div>\n                                <div class=\"tbwp_oneclick__summary-description\">\n                                    Suscripci\u00f3n mensual por $  2000\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__title\">Ingresa tus datos<\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <label for=\"oneclick_firstname\">Nombre<\/label>\n                                <input type=\"text\" id=\"oneclick_firstname-67468392b77ef\" class=\"oneclick_firstname\" name=\"tbwp[firstname]\" placeholder=\"Ingrese su nombre\" required=\"required\" \/>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <label for=\"oneclick_lastname\">Apellido<\/label>\n                                <input type=\"text\" id=\"oneclick_lastname-67468392b77ef\" class=\"oneclick_lastname\" name=\"tbwp[lastname]\" placeholder=\"Ingrese su apellido\" required=\"required\" \/>\n                            <\/div>\n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <label for=\"oneclick_phone\">Tel\u00e9fono<\/label>\n                                <input type=\"text\" id=\"oneclick_phone-67468392b77ef\" class=\"oneclick_phone\" name=\"tbwp[phone]\" placeholder=\"Tel\u00e9fono\"required=\"required\" \/>\n                            <\/div>\n            \n                <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                    <label for=\"oneclick_rut\">RUT<\/label>\n                    <input type=\"text\" id=\"oneclick_rut-67468392b77ef\"\" class=\"oneclick_rut\" name=\"tbwp[rut]\" placeholder=\"12345678-9\" required=\"required\" \/>\n                <\/div>\n                \n                            <div class=\"tbwp_oneclick__field\">\n                                <button type=\"button\" id=\"oneclick_submit-67468392b77ef\" class=\"oneclick_submit tbwp_button tbwp_button--fullwidth\" data-form-id=\"67468392b77ef\">Hacer donaci\u00f3n<\/button>\n                                <a href=\"javascript:void(0);\" id=\"oneclick_prev-67468392b77ef\" class=\"oneclick_prev tbwp_link\">Regresar<\/a>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/form>\n                <form action=\"\" method=\"post\" id=\"tbwp_token_form-67468392b77ef\" class=\"tbwp_token_form\">\n                    <input type=\"hidden\" name=\"TBK_TOKEN\" id=\"tbwp_token_ws-67468392b77ef\" class=\"tbwp_token_ws\" value=\"\" \/>\n                <\/form>\n            <\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91536ee elementor-button-align-center elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-form\" data-id=\"91536ee\" data-element_type=\"widget\" id=\"descargar\" data-settings=\"{&quot;step_next_label&quot;:&quot;Ir al \\u00daltimo paso&quot;,&quot;step_previous_label&quot;:&quot;Anterior&quot;,&quot;step_type&quot;:&quot;none&quot;,&quot;button_width&quot;:&quot;100&quot;,&quot;step_icon_shape&quot;:&quot;circle&quot;}\" data-widget_type=\"form.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<form class=\"elementor-form\" method=\"post\" id=\"primera_infancia\" name=\"Descarga Gu\u00eda Derechos\">\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"post_id\" value=\"4644\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"91536ee\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"referer_title\" value=\"\" \/>\n\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-form-fields-wrapper elementor-labels-above\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-step elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_c95b395 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-field-step elementor-hidden\" data-label=\"\" data-previousButton=\"\" data-nextButton=\"\" data-iconUrl=\"\" data-iconLibrary=\"fas fa-star\" data-icon=\"&lt;svg class=&quot;e-font-icon-svg e-fas-star&quot; viewBox=&quot;0 0 576 512&quot; xmlns=&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg&quot;&gt;&lt;path d=&quot;M259.3 17.8L194 150.2 47.9 171.5c-26.2 3.8-36.7 36.1-17.7 54.6l105.7 103-25 145.5c-4.5 26.3 23.2 46 46.4 33.7L288 439.6l130.7 68.7c23.2 12.2 50.9-7.4 46.4-33.7l-25-145.5 105.7-103c19-18.5 8.5-50.8-17.7-54.6L382 150.2 316.7 17.8c-11.7-23.6-45.6-23.9-57.4 0z&quot;&gt;&lt;\/path&gt;&lt;\/svg&gt;\" ><\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-nombre elementor-col-50 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-nombre\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tNombre\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[nombre]\" id=\"form-field-nombre\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Nombre\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-apellido elementor-col-50 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-apellido\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tApellido\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[apellido]\" id=\"form-field-apellido\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-email elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-email elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-email\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tEmail\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"email\" name=\"form_fields[email]\" id=\"form-field-email\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Email\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-tel elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-telefono elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-telefono\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTel\u00e9fono\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"tel\" name=\"form_fields[telefono]\" id=\"form-field-telefono\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"56 9 1234 5678\" required=\"required\" aria-required=\"true\" pattern=\"[0-9()#&amp;+*-=.]+\" title=\"Only numbers and phone characters (#, -, *, etc) are accepted.\">\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-select elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_50c8b3e elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_50c8b3e\" class=\"elementor-field-label\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTipo de Suscriptor\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field elementor-select-wrapper remove-before \">\n\t\t\t<div class=\"select-caret-down-wrapper\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-caret-down\" viewBox=\"0 0 571.4 571.4\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M571 393Q571 407 561 418L311 668Q300 679 286 679T261 668L11 418Q0 407 0 393T11 368 36 357H536Q550 357 561 368T571 393Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<select name=\"form_fields[field_50c8b3e]\" id=\"form-field-field_50c8b3e\" class=\"elementor-field-textual elementor-size-sm\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Padre, madre o cuidador\">Padre, madre o cuidador<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Educador\/a\">Educador\/a<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Estudiante\">Estudiante<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Otro\/a\">Otro\/a<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/select>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-acceptance elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_5d43728 elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-subgroup\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-field-option\">\n\t\t\t\t<input type=\"checkbox\" name=\"form_fields[field_5d43728]\" id=\"form-field-field_5d43728\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-acceptance-field\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_5d43728\">He le\u00eddo y acepto la <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/politica-privacidad\/\" target=\"\/blank\">Pol\u00edtica de Privacidad.<\/a><\/p><\/label>\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-html elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_84d7b19 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<p style=\"font-size: 11px; text-align: justify;\">Tus datos est\u00e1n protegidos. Good Neighbors Chile usar\u00e1 estos datos para enviarte informaci\u00f3n sobre esta y otras actividades con impacto. Puedes acceder, rectificar o suprimir los mismos si lo deseas. Consulta nuestra <a href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/politica-privacidad\/\" target=\"\/blank\">Pol\u00edtica de Privacidad.<\/a><\/p>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-hidden elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_e848b80 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"hidden\" name=\"form_fields[field_e848b80]\" id=\"form-field-field_e848b80\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" value=\"Gu\u00eda Derechos Ni\u00f1o\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-hidden elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_48c5201 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"hidden\" name=\"form_fields[field_48c5201]\" id=\"form-field-field_48c5201\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" value=\"Web\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-recaptcha_v3 elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_2e0a9ce elementor-col-100 recaptcha_v3-bottomright\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field\" id=\"form-field-field_2e0a9ce\"><div class=\"elementor-g-recaptcha\" data-sitekey=\"6LeaJggeAAAAAE0GLFOR8F8nHR9tGU-qv-JyBiH-\" data-type=\"v3\" data-action=\"Form\" data-badge=\"bottomright\" data-size=\"invisible\"><\/div><\/div>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-step elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_9ac8e27 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-field-step elementor-hidden\" data-label=\"\" data-previousButton=\"\" data-nextButton=\"\" data-iconUrl=\"\" data-iconLibrary=\"fas fa-star\" data-icon=\"&lt;svg class=&quot;e-font-icon-svg e-fas-star&quot; viewBox=&quot;0 0 576 512&quot; xmlns=&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg&quot;&gt;&lt;path d=&quot;M259.3 17.8L194 150.2 47.9 171.5c-26.2 3.8-36.7 36.1-17.7 54.6l105.7 103-25 145.5c-4.5 26.3 23.2 46 46.4 33.7L288 439.6l130.7 68.7c23.2 12.2 50.9-7.4 46.4-33.7l-25-145.5 105.7-103c19-18.5 8.5-50.8-17.7-54.6L382 150.2 316.7 17.8c-11.7-23.6-45.6-23.9-57.4 0z&quot;&gt;&lt;\/path&gt;&lt;\/svg&gt;\" ><\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-html elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_3a5a233 elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<b>Una \u00faltima pregunta...<\/b>:<br>Este recurso es gratuito, pero solo podemos apoyar la igualdad en Chile con el apoyo de nuestros socio y socias. <br><br>\n\n\u00bfTe gustar\u00eda recibir informaci\u00f3n en el futuro sobre Good Neighbors, Buenos Vecinos, y c\u00f3mo apadrinando escuelas puedes ayudar a cumplir los sue\u00f1os de miles de ni\u00f1os y ni\u00f1as?\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-radio elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-acepta_tmk elementor-col-100 elementor-field-required elementor-mark-required\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-subgroup  \"><span class=\"elementor-field-option\"><input type=\"radio\" value=\"S\u00ed por favor, quiero ayudar\" id=\"form-field-acepta_tmk-0\" name=\"form_fields[acepta_tmk]\" required=\"required\" aria-required=\"true\"> <label for=\"form-field-acepta_tmk-0\">S\u00ed por favor, quiero ayudar<\/label><\/span><span class=\"elementor-field-option\"><input type=\"radio\" value=\"No gracias\" id=\"form-field-acepta_tmk-1\" name=\"form_fields[acepta_tmk]\" required=\"required\" aria-required=\"true\"> <label for=\"form-field-acepta_tmk-1\">No gracias<\/label><\/span><\/div>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-group elementor-column elementor-field-type-submit elementor-col-100 e-form__buttons\">\n\t\t\t\t\t<button class=\"elementor-button elementor-size-sm\" type=\"submit\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-far-paper-plane\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M440 6.5L24 246.4c-34.4 19.9-31.1 70.8 5.7 85.9L144 379.6V464c0 46.4 59.2 65.5 86.6 28.6l43.8-59.1 111.9 46.2c5.9 2.4 12.1 3.6 18.3 3.6 8.2 0 16.3-2.1 23.6-6.2 12.8-7.2 21.6-20 23.9-34.5l59.4-387.2c6.1-40.1-36.9-68.8-71.5-48.9zM192 464v-64.6l36.6 15.1L192 464zm212.6-28.7l-153.8-63.5L391 169.5c10.7-15.5-9.5-33.5-23.7-21.2L155.8 332.6 48 288 464 48l-59.4 387.3z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Descargar<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/form>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-108d92b elementor-hidden-widescreen elementor-hidden-desktop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"108d92b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<p class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Los campos marcados con <b><font color=\"red\">*<\/b><\/font> son requeridos.<\/p>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-885f52b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"885f52b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;_ha_eqh_enable&quot;:false}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ad5820d\" data-id=\"ad5820d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71b8a95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"71b8a95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Preguntas Frecuentes sobre los Derechos del Ni\u00f1o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f1e9d2 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"1f1e9d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77a941e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"77a941e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Revisa nuestras respuestas a las preguntas m\u00e1s frecuentes sobre los Derechos del Ni\u00f1o y de la Ni\u00f1a.<br \/>\u00bfTienes m\u00e1s dudas? Env\u00edanos un mensaje por medio del formulario de contacto <strong>\u2193<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0050139 elementor-widget elementor-widget-accordion\" data-id=\"0050139\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3271\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3271\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses firmaron la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o ?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3271\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3271\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o\/a ha sido ratificada por 196 Estados Parte de la Convenci\u00f3n. Ha sido uno de los tratados sobre derechos humanos que m\u00e1s r\u00e1pidamente ha sido ratificado y a la que m\u00e1s pa\u00edses se han adherido. Uno de los Estados que a\u00fan no ha ratificado la Convenci\u00f3n, pero que ha expresado su intenci\u00f3n de hacerlo, es Estados Unidos.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3272\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3272\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfCu\u00e1l es el derecho m\u00e1s importante del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3272\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3272\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">No se establece una jerarqu\u00eda de derechos en la Convenci\u00f3n, no prevaleciendo un derecho sobre otro, sino que todos se encuentran en el mismo nivel para todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os. Sin embargo, la Convenci\u00f3n s\u00ed recoge 4 principios fundamentales: la no discriminaci\u00f3n; el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a; el derecho intr\u00ednseco a la vida y la obligaci\u00f3n de los Estados Partes de asegurar al m\u00e1ximo posible su supervivencia y desarrollo; y el derecho del ni\u00f1o\/a a expresar libremente sus opiniones sobre todas las cuestiones que le afectan y que sean importantes para el ni\u00f1o o ni\u00f1a.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3273\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3273\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo surgieron los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3273\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3273\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La primera declaraci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o data de 1920 aprobada por la Liga de las Naciones, la cual se disolvi\u00f3 en 1946. Ese mismo a\u00f1o, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU) fue creada, organismo que hoy vela por el cumplimiento del derecho internacional, el mantenimiento de la paz internacional, la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos humanos, entre otros. En 1959, la Asamblea de la ONU aprueba la declaraci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o y en 1989 aprueba la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, tratado internacional vinculante ratificado por 196 pa\u00edses.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3274\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3274\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfPara qu\u00e9 se crearon los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3274\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3274\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Asamblea General de la ONU al aprobar la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos en 1948 reconoce el derecho a las madres y ni\u00f1os\/as a \u201ccuidado y asistencias especiales\u201d, as\u00ed como \u201cprotecci\u00f3n social\u201d. En los a\u00f1os sucesivos, la ONU exhorta a los Estados a velar por los ni\u00f1os en las situaciones de vulnerabilidad por emergencias y conflictos. En 1989, tras 10 a\u00f1os de negociaciones, se aprueba la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, que vincula a los Estados Partes a cumplir las normas de este tratado Internacional.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Estos Derechos se crean para buscar el adecuado desarrollo de la infancia, la cooperaci\u00f3n internacional en esta materia y que los derechos se apliquen de manera global.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3275\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3275\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfPor qu\u00e9 es importante conocer los derechos del ni\u00f1o?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3275\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3275\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Conocer los derechos de las ni\u00f1as y ni\u00f1os nos sensibiliza y nos hace responsable de su cumplimiento. Es reconocer que son seres humanos y titulares de sus propios derechos, al igual que los adultos. Es prestar atenci\u00f3n a sus derechos espec\u00edficos adecuados a sus necesidades especiales. <\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3276\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3276\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfPara qu\u00e9 sirven los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3276\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3276\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Convenci\u00f3n Sobre los Derechos del Ni\u00f1o es un tratado internacional que existe para establecer las normas m\u00ednimas que aseguren la vida, el bienestar, la protecci\u00f3n y la libertad de los ni\u00f1os y ni\u00f1as.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Para la efectividad de su cumplimiento, los derechos que no pueden ser cedidos en favor de otro\/a, son de car\u00e1cter universal, ya que aplica para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, son indivisibles, ya que no puede solo aplicarse unos derechos y otros no, y no hay un derecho que sea m\u00e1s importante que el otro.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3277\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"7\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3277\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfA qui\u00e9nes les corresponde hacer cumplir los derechos del ni\u00f1o?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3277\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3277\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Los Estados Partes que aceptaron las normas de la Convenci\u00f3n deben convertir estas normas en una realidad para todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os en sus respectivos ordenamientos jur\u00eddicos de manera que no puedan contravenir o impedir el disfrute de estos derechos. Los gobiernos de manera peri\u00f3dica deben presentar informes sobre los progresos en el cumplimiento de todos los derechos.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3278\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"8\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3278\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfCu\u00e1ndo ratifica Chile la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3278\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3278\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La Rep\u00fablica de Chile promulga la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o el 26 de enero de 1990. El tratado tiene efecto de Ley en el ordenamiento jur\u00eddico chileno. El presidente de la \u00e9poca, Patricio Aylwin Azocar, es quien acept\u00f3 la suscripci\u00f3n, previa aprobaci\u00f3n del Congreso Nacional. La promulgaci\u00f3n\u00a0<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3279\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"9\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3279\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo se protegen los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3279\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"9\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3279\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Los derechos deben ser gozados y garantizados. La Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o\/a apela a los adultos como co-garantes de estos derechos, y desde esa posici\u00f3n los adultos pueden proteger los derechos del ni\u00f1o\/a al respetarlos, pero tambi\u00e9n denunciando al \u00f3rgano competente si se ha observado una vulneraci\u00f3n de derechos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde el Estado de Chile, junto con las normas creadas para permitir la aplicaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n, siendo actualmente el <strong>Servicio Nacional de Protecci\u00f3n Especializada a la Ni\u00f1ez y Adolescencia<\/strong> (tambi\u00e9n conocido como Mejor Ni\u00f1ez) quien est\u00e1 a cargo de generar la oferta program\u00e1tica para la restituci\u00f3n de derechos que hayan sufrido alguna vulneraci\u00f3n.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-32710\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"10\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-32710\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-plus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H272V64c0-17.67-14.33-32-32-32h-32c-17.67 0-32 14.33-32 32v144H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h144v144c0 17.67 14.33 32 32 32h32c17.67 0 32-14.33 32-32V304h144c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><svg class=\"e-font-icon-svg e-fas-minus\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 208H32c-17.67 0-32 14.33-32 32v32c0 17.67 14.33 32 32 32h384c17.67 0 32-14.33 32-32v-32c0-17.67-14.33-32-32-32z\"><\/path><\/svg><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" tabindex=\"0\">\u00bfC\u00f3mo trabaja GN en relaci\u00f3n a los derechos del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-32710\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"10\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-32710\"><p>Planificamos e implementamos programas que respetan los derechos humanos de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, basados en la protecci\u00f3n constante de la dignidad humana, y cumpliendo fielmente la Convenci\u00f3n de los derechos del Ni\u00f1o de las Naciones Unidas.<\/p><p>Good Neighbors crea su propia <strong><span style=\"color: #008000;\"><a style=\"color: #008000;\" href=\"https:\/\/goodneighbors.cl\/quienes-somos\/politica-de-proteccion-de-la-infancia\/\">pol\u00edtica de protecci\u00f3n de la infancia<\/a><\/span><\/strong>\u00a0 al ser el centro de la filosof\u00eda de la organizaci\u00f3n y representa el compromiso de no solo proteger los derechos de los ni\u00f1os(as) y adolescentes, sino que tambi\u00e9n construir un futuro sustentable con participaci\u00f3n activa de los ni\u00f1os(as) y adolescentes. Good Neighbors desempe\u00f1ar\u00e1 esta responsabilidad y obligaci\u00f3n para los derechos de los ni\u00f1os(as) y adolescentes, como su principal prioridad, aplicando esta pol\u00edtica fielmente tanto a nivel nacional como internacional.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfCu\u00e1les son los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os? Descarga el texto oficial de la Convenci\u00f3n del Derecho del Ni\u00f1o y sus tres protocolos facultativos Descargar Mis derechos y c\u00f3mo los protejo Gu\u00eda de actividades para que ni\u00f1as y ni\u00f1os conozcan sus derechos &#8220;Mis derechos y c\u00f3mo los protejo&#8221; es una gu\u00eda de actividades de los [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4646,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"page-builder","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"class_list":["post-4644","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4644"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4644\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/goodneighbors.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}